[{"c":"A01.1.00.000","t":"partes del cuerpo humano","z":[{"c":"A01.1.00.001","t":"cabeza","z":[{"c":"A01.1.00.002","t":"sincipucio"},{"c":"A01.1.00.003","t":"occipucio"},{"c":"A01.1.00.004","t":"sien"},{"c":"A01.1.00.005","t":"oreja"},{"c":"A01.1.00.006","t":"cara","z":[{"c":"A01.1.00.007","t":"ojo"},{"c":"A01.1.00.008","t":"mejilla"},{"c":"A01.1.00.009","t":"nariz"},{"c":"A01.1.00.010","t":"boca"},{"c":"A01.1.00.011","t":"ment\u00F3n"}]}]},{"c":"A01.1.00.012","t":"cuello"},{"c":"A01.1.00.013","t":"tronco","z":[{"c":"A01.1.00.014","t":"t\u00F3rax","z":[{"c":"A01.1.00.015","t":"pecho"},{"c":"A02.3.04.002","t":"cavidad tor\u00E1cica"},{"c":"A07.0.00.000","t":"cavidad tor\u00E1cica","z":[{"c":"A07.1.01.001","t":"cavidad pleural","z":[{"c":"A07.1.02.012","t":"recesos pleurales","z":[{"c":"A07.1.02.013","t":"receso costodiafragm\u00E1tico"},{"c":"A07.1.02.014","t":"receso costomediast\u00EDnico"},{"c":"A07.1.02.015","t":"receso frenicomediast\u00EDnico"},{"c":"A07.1.02.016","t":"receso vertebromediast\u00EDnico"}]}]},{"c":"A07.1.02.001","t":"pleura","z":[{"c":"A07.1.02.002","t":"pleura visceral","z":[{"c":"A07.1.02.003","t":"serosa"},{"c":"A07.1.02.004","t":"subserosa pleura visceral)"}]},{"c":"A07.1.02.005","t":"pleura parietal","z":[{"c":"A07.1.02.006","t":"c\u00FApula pleural"},{"c":"A07.1.02.007","t":"porci\u00F3n costal"},{"c":"A07.1.02.008","t":"porci\u00F3n diafragm\u00E1tica"},{"c":"A07.1.02.009","t":"porci\u00F3n mediast\u00EDnica"},{"c":"A07.1.02.010","t":"serosa"},{"c":"A07.1.02.011","t":"subserosa"}]},{"c":"A07.1.02.017","t":"ligamento pulmonar"}]},{"c":"A07.1.02.101","t":"mediastino","z":[{"c":"A07.1.02.102","t":"mediastino superior"},{"c":"A07.1.02.103","t":"mediastino inferior","z":[{"c":"A07.1.02.104","t":"mediastino anterior"},{"c":"A07.1.02.105","t":"mediastino medio","z":[{"c":"A07.1.03.001","t":"cavidad peric\u00E1rdica","z":[{"c":"A12.1.07.001","t":"seno transverso del pericardio"},{"c":"A12.1.07.002","t":"seno oblicuo del pericardio"}]},{"c":"A12.1.08.001","t":"pericardio","z":[{"c":"A12.1.08.002","t":"pericardio fibroso","z":[{"c":"A12.1.08.003","t":"ligamentos esternoperic\u00E1rdicos"}]},{"c":"A12.1.08.004","t":"membrana broncoperic\u00E1rdica"},{"c":"A12.1.08.005","t":"pericardio seroso","z":[{"c":"A12.1.08.006","t":"hoja parietal"},{"c":"A12.1.08.007","t":"hoja visceral"},{"c":"A12.1.08.008","t":"serosa"},{"c":"A12.1.08.009","t":"subserosa"}]},{"c":"A12.1.08.010","t":"pliegue de la vena cava izquierda"}]}]},{"c":"A07.1.02.106","t":"mediastino posterior"}]}]}]}]},{"c":"A01.1.00.016","t":"abdomen"},{"c":"A01.1.00.017","t":"pelvis"},{"c":"A01.1.00.018","t":"espalda"},{"c":"A10.1.00.000","t":"cavidades del abdomen y de la pelvis","z":[{"c":"A10.1.00.001","t":"cavidad del abdomen"},{"c":"A10.1.00.002","t":"cavidad de la pelvis"},{"c":"A10.1.01.001","t":"espacio extraperitoneal","z":[{"c":"A10.1.01.002","t":"espacio retroperitoneal"},{"c":"A10.1.01.003","t":"espacio retrop\u00FAbico"},{"c":"A10.1.01.004","t":"espacio retroinguinal"}]},{"c":"A10.1.02.001","t":"cavidad peritoneal"},{"c":"A10.1.02.002","t":"peritoneo","z":[{"c":"A10.1.02.003","t":"serosa"},{"c":"A10.1.02.004","t":"subserosa"},{"c":"A10.1.02.005","t":"peritoneo parietal"},{"c":"A10.1.02.006","t":"peritoneo visceral"},{"c":"A10.1.02.007","t":"mesenterio","z":[{"c":"A10.1.02.008","t":"ra\u00EDz del mesenterio"}]},{"c":"A10.1.02.009","t":"mesocolon","z":[{"c":"A10.1.02.010","t":"mesocolon transverso"},{"c":"A10.1.02.011","t":"mesocolon ascendente"},{"c":"A10.1.02.012","t":"mesocolon descendente"},{"c":"A10.1.02.013","t":"mesocolon sigmoideo"},{"c":"A10.1.02.014","t":"meso-ap\u00E9ndice"}]},{"c":"A10.1.02.101","t":"omento menor","z":[{"c":"A10.1.02.102","t":"ligamento hepatodiafragm\u00E1tico"},{"c":"A10.1.02.103","t":"ligamento hepato-esof\u00E1gico"},{"c":"A10.1.02.104","t":"ligamento hepatog\u00E1strico"},{"c":"A10.1.02.105","t":"ligamento hepatoduodenal"},{"c":"A10.1.02.106","t":"ligamento hepatoc\u00F3lico"}]},{"c":"A10.1.02.201","t":"omento mayor","z":[{"c":"A10.1.02.202","t":"ligamento gastrofr\u00E9nico"},{"c":"A10.1.02.203","t":"ligamento gastro-espl\u00E9nico"},{"c":"A10.1.02.204","t":"pliegue preespl\u00E9nico"},{"c":"A10.1.02.205","t":"ligamento gastroc\u00F3lico"},{"c":"A10.1.02.206","t":"ligamento freno-espl\u00E9nico"},{"c":"A10.1.02.207","t":"ligamento esplenorrenal"},{"c":"A10.1.02.208","t":"ligamento pancreato-espl\u00E9nico"},{"c":"A10.1.02.209","t":"ligamento pancreatococ\u00F3lico"},{"c":"A10.1.02.210","t":"ligamento esplenoc\u00F3lico"},{"c":"A10.1.02.211","t":"ligamento frenoc\u00F3lico"}]},{"c":"A10.1.02.301","t":"ligamentos hep\u00E1ticos","z":[{"c":"A10.1.02.302","t":"ligamento coronario","z":[{"c":"A10.1.02.303","t":"ligamento falciforme"},{"c":"A10.1.02.304","t":"ligamento triangular derecho"},{"c":"A10.1.02.305","t":"ligamento triangular izquierdo"},{"c":"A10.1.02.306","t":"ligamento hepatorrenal"}]}]},{"c":"A10.1.02.401","t":"recesos, fosas y pliegues","z":[{"c":"A10.1.02.410","t":"pliegue duodenal superior"},{"c":"A10.1.02.411","t":"receso duodenal superior"},{"c":"A10.1.02.412","t":"pliegue duodenal inferior"},{"c":"A10.1.02.413","t":"receso duodenal inferior"},{"c":"A10.1.02.414","t":"pliegue paraduodenal"},{"c":"A10.1.02.415","t":"receso paraduodenal"},{"c":"A10.1.02.416","t":"receso retroduodenal"},{"c":"A10.1.02.417","t":"receso intersigmoideo"},{"c":"A10.1.02.418","t":"receso ileocecal superior"},{"c":"A10.1.02.419","t":"pliegue cecal vascular"},{"c":"A10.1.02.420","t":"receso ileocecal inferior"},{"c":"A10.1.02.421","t":"pliegue ileocecal"},{"c":"A10.1.02.422","t":"receso retrocecal"},{"c":"A10.1.02.423","t":"pliegues cecales"},{"c":"A10.1.02.424","t":"surcos parac\u00F3licos"},{"c":"A10.1.02.425","t":"receso subfr\u00E9nico"},{"c":"A10.1.02.426","t":"receso subhep\u00E1tico","z":[{"c":"A10.1.02.427","t":"receso hepatorrenal"}]},{"c":"A10.1.02.428","t":"tr\u00EDgono cistohep\u00E1tico"},{"c":"A10.1.02.429","t":"pliegue umbilical medio"},{"c":"A10.1.02.430","t":"fosa supravesical"},{"c":"A10.1.02.431","t":"pliegue umbilical medial"},{"c":"A10.1.02.432","t":"fosa inguinal medial"},{"c":"A10.1.02.433","t":"tr\u00EDgono inguinal"},{"c":"A10.1.02.434","t":"pliegue umbilical lateral"},{"c":"A10.1.02.435","t":"fosa inguinal lateral"}]},{"c":"A10.1.02.402","t":"transcavidad de los epiplones","z":[{"c":"A10.1.02.403","t":"foramen omental"},{"c":"A10.1.02.404","t":"vest\u00EDbulo"},{"c":"A10.1.02.405","t":"receso superior"},{"c":"A10.1.02.406","t":"receso inferior"},{"c":"A10.1.02.407","t":"receso espl\u00E9nico"},{"c":"A10.1.02.408","t":"pliegue gastropancre\u00E1tico"},{"c":"A10.1.02.409","t":"pliegue hepatopancre\u00E1tico"}]},{"c":"A10.1.02.501","t":"peritoneo urogenital","z":[{"c":"A10.1.02.502","t":"fosa paravesical"},{"c":"A10.1.02.503","t":"pliegue vesical transverso"},{"c":"A10.1.02.504","t":"fondo de saco v\u00E9sico-uterino"},{"c":"A10.1.02.505","t":"ligamento ancho del \u00FAtero","z":[{"c":"A10.1.02.506","t":"mesometrio"},{"c":"A10.1.02.507","t":"mesos\u00E1lpinx"},{"c":"A10.1.02.508","t":"mesovario"}]},{"c":"A10.1.02.510","t":"fosa ov\u00E1rica"},{"c":"A10.1.02.511","t":"pliegue recto-uterino"},{"c":"A10.1.02.512","t":"fondo de saco recto-uterino"},{"c":"A10.1.02.513","t":"fondo de saco rectovesical"},{"c":"A10.1.02.514","t":"fosa pararrectal"}]}]}]}]},{"c":"A01.1.00.019","t":"miembro superior","z":[{"c":"A01.1.00.020","t":"cintura escapular"},{"c":"A01.1.00.021","t":"axila"},{"c":"A01.1.00.022","t":"brazo"},{"c":"A01.1.00.023","t":"codo"},{"c":"A01.1.00.024","t":"antebrazo"},{"c":"A01.1.00.025","t":"mano","z":[{"c":"A01.1.00.027","t":"metacarpo"},{"c":"A01.1.00.028","t":"palma"},{"c":"A01.1.00.029","t":"dorso de la mano"},{"c":"A01.1.00.030","t":"dedos de la mano","z":[{"c":"A01.1.00.053","t":"pulgar"},{"c":"A01.1.00.054","t":"dedo \u00EDndice"},{"c":"A01.1.00.055","t":"dedo medio"},{"c":"A01.1.00.056","t":"dedo anular"},{"c":"A01.1.00.057","t":"me\u00F1ique de la mano"}]}]},{"c":"A01.1.00.026","t":"carpo"}]},{"c":"A01.1.00.031","t":"miembro inferior","z":[{"c":"A01.1.00.032","t":"cintura p\u00E9lvica"},{"c":"A01.1.00.033","t":"nalgas"},{"c":"A01.1.00.034","t":"cadera"},{"c":"A01.1.00.035","t":"muslo"},{"c":"A01.1.00.036","t":"rodilla","z":[{"c":"A01.1.00.037","t":"fosa popl\u00EDtea"}]},{"c":"A01.1.00.038","t":"pierna","z":[{"c":"A01.1.00.039","t":"pantorrilla"}]},{"c":"A01.1.00.040","t":"pie","z":[{"c":"A01.1.00.041","t":"tarso"},{"c":"A01.1.00.042","t":"tal\u00F3n"},{"c":"A01.1.00.043","t":"metatarso"},{"c":"A01.1.00.044","t":"planta"},{"c":"A01.1.00.045","t":"dorso del pie"},{"c":"A01.1.00.046","t":"dedos del pie","z":[{"c":"A01.1.00.058","t":"hallux"},{"c":"A01.1.00.059","t":"segundo dedo del pie"},{"c":"A01.1.00.060","t":"tercer dedo del pie"},{"c":"A01.1.00.061","t":"cuarto dedo del pie"},{"c":"A01.1.00.062","t":"dedo peque\u00F1o del pie"}]}]}]}]},{"c":"A01.1.00.047","t":"cavidades","z":[{"c":"A01.1.00.048","t":"cavidad craneal"},{"c":"A01.1.00.049","t":"cavidad tor\u00E1cica"},{"c":"A01.1.00.050","t":"cavidad abdominal y p\u00E9lvica","z":[{"c":"A01.1.00.051","t":"cavidad abdominal"},{"c":"A01.1.00.052","t":"cavidad p\u00E9lvica"}]}]},{"c":"A01.2.01.000","t":"regiones del cuerpo humano","z":[{"c":"A01.2.01.001","t":"regiones de la cabeza","z":[{"c":"A01.2.01.002","t":"regi\u00F3n frontal"},{"c":"A01.2.01.003","t":"regi\u00F3n parietal"},{"c":"A01.2.01.004","t":"regi\u00F3n occipital"},{"c":"A01.2.01.005","t":"regi\u00F3n temporal"},{"c":"A01.2.01.006","t":"regi\u00F3n auricular"},{"c":"A01.2.01.007","t":"regi\u00F3n mastoidea"},{"c":"A01.2.01.008","t":"regi\u00F3n facial","z":[{"c":"A01.2.01.009","t":"surco suprapalpebral"},{"c":"A01.2.01.010","t":"regi\u00F3n orbitaria"},{"c":"A01.2.01.011","t":"surco infrapalpebral"},{"c":"A01.2.01.012","t":"regi\u00F3n infraorbitaria"},{"c":"A01.2.01.013","t":"regi\u00F3n de la mejilla"},{"c":"A01.2.01.014","t":"regi\u00F3n parotidomaseterina"},{"c":"A01.2.01.015","t":"regi\u00F3n cigom\u00E1tica"},{"c":"A01.2.01.016","t":"regi\u00F3n nasal"},{"c":"A01.2.01.017","t":"surco nasolabial"},{"c":"A01.2.01.018","t":"regi\u00F3n labial"},{"c":"A01.2.01.019","t":"surco mentolabial"},{"c":"A01.2.01.020","t":"regi\u00F3n mentoniana"}]}]},{"c":"A01.2.02.001","t":"regiones cervicales","z":[{"c":"A01.2.02.002","t":"regi\u00F3n cervical anterior","z":[{"c":"A01.2.02.003","t":"tri\u00E1ngulo submandibular"},{"c":"A01.2.02.004","t":"tri\u00E1ngulo carot\u00EDdeo"},{"c":"A01.2.02.005","t":"tri\u00E1ngulo muscular"},{"c":"A01.2.02.006","t":"tri\u00E1ngulo submentoniano"}]},{"c":"A01.2.02.007","t":"regi\u00F3n esternocleidomastoidea","z":[{"c":"A01.2.02.008","t":"fosa supraclavicular menor"}]},{"c":"A01.2.02.009","t":"regi\u00F3n cervical lateral","z":[{"c":"A01.2.02.010","t":"tri\u00E1ngulo omoclavicular"},{"c":"A01.2.02.011","t":"fosa supraclavicular mayor"}]},{"c":"A01.2.02.012","t":"regi\u00F3n cervical posterior"}]},{"c":"A01.2.03.001","t":"regiones tor\u00E1cicas anteriores y laterales","z":[{"c":"A01.2.03.002","t":"regi\u00F3n preesternal"},{"c":"A01.2.03.003","t":"fosa infraclavicular"},{"c":"A01.2.03.004","t":"tri\u00E1ngulo clavipectoral"},{"c":"A01.2.03.005","t":"regi\u00F3n pectoral","z":[{"c":"A01.2.03.006","t":"regi\u00F3n pectoral lateral"},{"c":"A01.2.03.007","t":"regi\u00F3n mamaria"},{"c":"A01.2.03.008","t":"regi\u00F3n inframamaria"}]},{"c":"A01.2.03.009","t":"regi\u00F3n axilar"},{"c":"A01.2.03.010","t":"fosa axilar"}]},{"c":"A01.2.04.001","t":"regiones abdominales","z":[{"c":"A01.2.04.002","t":"hipocondrio"},{"c":"A01.2.04.003","t":"epigastrio"},{"c":"A01.2.04.004","t":"flanco"},{"c":"A01.2.04.005","t":"ombligo"},{"c":"A01.2.04.006","t":"ingle"},{"c":"A01.2.04.007","t":"hipogastrio"}]},{"c":"A01.2.05.001","t":"regiones de la espalda","z":[{"c":"A01.2.05.002","t":"regi\u00F3n vertebral"},{"c":"A01.2.05.003","t":"regi\u00F3n sacra","z":[{"c":"A01.2.05.004","t":"foveola cox\u00EDgea"}]},{"c":"A01.2.05.005","t":"regi\u00F3n escapular"},{"c":"A01.2.05.006","t":"tri\u00E1ngulo de auscultaci\u00F3n"},{"c":"A01.2.05.007","t":"regi\u00F3n infraescapular"},{"c":"A01.2.05.008","t":"regi\u00F3n lumbar","z":[{"c":"A01.2.05.009","t":"tri\u00E1ngulo lumbar inferior"},{"c":"A01.2.05.010","t":"tri\u00E1ngulo lumbar superior"}]}]},{"c":"A01.2.06.001","t":"regi\u00F3n perineal","z":[{"c":"A01.2.06.002","t":"regi\u00F3n anal"},{"c":"A01.2.06.003","t":"regi\u00F3n urogenital"},{"c":"A01.2.08.003","t":"hendidura intergl\u00FAtea"}]},{"c":"A01.2.07.001","t":"regiones del miembro superior","z":[{"c":"A01.2.07.002","t":"regi\u00F3n deltoidea"},{"c":"A01.2.07.003","t":"regi\u00F3n braquial","z":[{"c":"A01.2.07.004","t":"regi\u00F3n braquial anterior","z":[{"c":"A01.2.07.005","t":"surco bicipital lateral"},{"c":"A01.2.07.006","t":"surco bicipital medial"}]},{"c":"A01.2.07.007","t":"regi\u00F3n posterior del brazo"}]},{"c":"A01.2.07.008","t":"regi\u00F3n cubital","z":[{"c":"A01.2.07.009","t":"regi\u00F3n anterior del codo","z":[{"c":"A01.2.07.010","t":"fosa del codo"}]},{"c":"A01.2.07.011","t":"regi\u00F3n posterior del codo"}]},{"c":"A01.2.07.012","t":"regi\u00F3n antebraquial","z":[{"c":"A01.2.07.013","t":"regi\u00F3n anterior del antebrazo"},{"c":"A01.2.07.014","t":"regi\u00F3n posterior del antebrazo"},{"c":"A01.2.07.015","t":"borde radial"},{"c":"A01.2.07.016","t":"borde cubital"}]},{"c":"A01.2.07.017","t":"regi\u00F3n de la mano","z":[{"c":"A01.2.07.018","t":"regi\u00F3n carpiana","z":[{"c":"A01.2.07.019","t":"regi\u00F3n anterior del carpo"},{"c":"A01.2.07.020","t":"regi\u00F3n posterior del carpo"}]},{"c":"A01.2.07.021","t":"regi\u00F3n dorsal de la mano"},{"c":"A01.2.07.022","t":"palma"},{"c":"A01.2.07.023","t":"eminencia tenar"},{"c":"A01.2.07.024","t":"eminencia hipotenar"},{"c":"A01.2.07.025","t":"regi\u00F3n metacarpiana"},{"c":"A01.2.07.026","t":"dedos de la mano","z":[{"c":"A01.2.07.027","t":"pulgar"},{"c":"A01.2.07.028","t":"\u00EDndice"},{"c":"A01.2.07.029","t":"dedo medio"},{"c":"A01.2.07.030","t":"anular"},{"c":"A01.2.07.031","t":"me\u00F1ique"},{"c":"A01.2.07.032","t":"caras palmares de los dedos"},{"c":"A01.2.07.033","t":"caras dorsales de los dedos"}]}]}]},{"c":"A01.2.08.001","t":"regiones del miembro inferior","z":[{"c":"A01.2.08.002","t":"regi\u00F3n gl\u00FAtea","z":[{"c":"A01.2.08.004","t":"surco gl\u00FAteo"}]},{"c":"A01.2.08.005","t":"regi\u00F3n de la cadera"},{"c":"A01.2.08.006","t":"regi\u00F3n del muslo","z":[{"c":"A01.2.08.007","t":"regi\u00F3n anterior del muslo","z":[{"c":"A01.2.08.008","t":"tri\u00E1ngulo femoral"}]},{"c":"A01.2.08.009","t":"regi\u00F3n posterior del muslo"}]},{"c":"A01.2.08.010","t":"regi\u00F3n de la rodilla","z":[{"c":"A01.2.08.011","t":"regi\u00F3n anterior de la rodilla"},{"c":"A01.2.08.012","t":"regi\u00F3n posterior de la rodilla","z":[{"c":"A01.2.08.013","t":"fosa popl\u00EDtea"}]}]},{"c":"A01.2.08.014","t":"regi\u00F3n de la pierna","z":[{"c":"A01.2.08.015","t":"regi\u00F3n anterior de la pierna"},{"c":"A01.2.08.016","t":"regi\u00F3n posterior de la pierna"},{"c":"A01.2.08.017","t":"regi\u00F3n sural"},{"c":"A01.2.08.018","t":"regi\u00F3n anterior del tobillo"},{"c":"A01.2.08.019","t":"regi\u00F3n posterior del tobillo","z":[{"c":"A01.2.08.020","t":"regi\u00F3n retromaleolar lateral"},{"c":"A01.2.08.021","t":"regi\u00F3n retromaleolar medial"}]}]},{"c":"A01.2.08.022","t":"regi\u00F3n del pie","z":[{"c":"A01.2.08.023","t":"regi\u00F3n calc\u00E1nea"},{"c":"A01.2.08.024","t":"dorso del pie"},{"c":"A01.2.08.025","t":"planta"},{"c":"A01.2.08.026","t":"borde lateral del pie"},{"c":"A01.2.08.027","t":"borde medial del pie"},{"c":"A01.2.08.028","t":"arco longitudinal del pie","z":[{"c":"A01.2.08.029","t":"parte lateral"},{"c":"A01.2.08.030","t":"parte medial"}]},{"c":"A01.2.08.031","t":"arco transverso proximal del pie"},{"c":"A01.2.08.032","t":"arco transverso distal del pie"},{"c":"A01.2.08.033","t":"regi\u00F3n tarsiana"},{"c":"A01.2.08.034","t":"regi\u00F3n metatarsiana"},{"c":"A01.2.08.035","t":"dedos del pie","z":[{"c":"A01.2.08.036","t":"primer dedo"},{"c":"A01.2.08.037","t":"segundo dedo"},{"c":"A01.2.08.038","t":"tercer dedo"},{"c":"A01.2.08.039","t":"cuarto dedo"},{"c":"A01.2.08.040","t":"quinto dedo"},{"c":"A01.2.08.041","t":"cara plantar de los dedos"},{"c":"A01.2.08.042","t":"cara dorsal de los dedos"}]}]}]}]},{"c":"A02.0.00.000","t":"huesos","z":[{"c":"A02.0.00.001","t":"porci\u00F3n \u00F3sea","z":[{"c":"A02.0.00.002","t":"hueso cortical"},{"c":"A02.0.00.003","t":"hueso compacto"},{"c":"A02.0.00.004","t":"hueso esponjoso, Hueso trabecular"}]},{"c":"A02.0.00.005","t":"porci\u00F3n cartilaginosa"},{"c":"A02.0.00.006","t":"porci\u00F3n membranosa","z":[{"c":"A02.0.00.007","t":"periostio"},{"c":"A02.0.00.008","t":"pericondrio"}]},{"c":"A02.0.00.009","t":"esqueleto axial","z":[{"c":"A02.1.00.001","t":"cr\u00E1neo","z":[{"c":"A02.1.00.002","t":"vista facial"},{"c":"A02.1.00.003","t":"vista superior"},{"c":"A02.1.00.004","t":"vista occipital"},{"c":"A02.1.00.005","t":"vista lateral"},{"c":"A02.1.00.006","t":"vista inferior"},{"c":"A02.1.00.007","t":"neurocr\u00E1neo"},{"c":"A02.1.00.008","t":"viscerocr\u00E1neo"},{"c":"A02.1.00.009","t":"condrocr\u00E1neo"},{"c":"A02.1.00.010","t":"desmocr\u00E1neo"},{"c":"A02.1.00.011","t":"pericr\u00E1neo"},{"c":"A02.1.00.012","t":"cavidad craneal"},{"c":"A02.1.00.013","t":"frente"},{"c":"A02.1.00.014","t":"occipucio"},{"c":"A02.1.00.015","t":"nasi\u00F3n"},{"c":"A02.1.00.016","t":"bregma"},{"c":"A02.1.00.017","t":"lambda"},{"c":"A02.1.00.018","t":"inion"},{"c":"A02.1.00.019","t":"pterion"},{"c":"A02.1.00.020","t":"asterion"},{"c":"A02.1.00.021","t":"gonion"},{"c":"A02.1.00.022","t":"fosa temporal"},{"c":"A02.1.00.023","t":"arco cigom\u00E1tico"},{"c":"A02.1.00.024","t":"fosa infratemporal"},{"c":"A02.1.00.025","t":"fosa pterigopalatina"},{"c":"A02.1.00.026","t":"fisura pterigomaxilar"},{"c":"A02.1.00.027","t":"fontanelas","z":[{"c":"A02.1.00.028","t":"fontanela anterior"},{"c":"A02.1.00.029","t":"fontanela posterior"},{"c":"A02.1.00.030","t":"fontanela esfenoidal"},{"c":"A02.1.00.031","t":"fontanela mastoidea"}]},{"c":"A02.1.00.032","t":"calvaria","z":[{"c":"A02.1.00.033","t":"vertex"},{"c":"A02.1.00.034","t":"tabla externa"},{"c":"A02.1.00.035","t":"diploe","z":[{"c":"A02.1.00.036","t":"conductos diploicos"}]},{"c":"A02.1.00.037","t":"tabla interna","z":[{"c":"A02.1.00.038","t":"surco del seno sagital superior"},{"c":"A02.1.00.039","t":"fositas granulares"},{"c":"A02.1.00.040","t":"impresiones de los giros cerebrales"},{"c":"A02.1.00.041","t":"surcos venosos"},{"c":"A02.1.00.042","t":"surcos arteriales"},{"c":"A02.1.00.043","t":"hueso sutural"}]}]},{"c":"A02.1.00.044","t":"base craneal","z":[{"c":"A02.1.00.045","t":"cara interna de la base del cr\u00E1neo","z":[{"c":"A02.1.00.046","t":"fisura esfenopetrosa"},{"c":"A02.1.00.047","t":"fisura petro-occipital"},{"c":"A02.1.00.048","t":"fosa craneal anterior"},{"c":"A02.1.00.049","t":"fosa craneal media"},{"c":"A02.1.00.050","t":"fosa craneal posterior","z":[{"c":"A02.1.00.051","t":"clivus"},{"c":"A02.1.00.052","t":"surco del seno petroso inferior"}]}]},{"c":"A02.1.00.053","t":"cara externa de la base del cr\u00E1neo","z":[{"c":"A02.1.00.054","t":"foramen yugular"},{"c":"A02.1.00.055","t":"foramen lacerum"},{"c":"A02.1.00.056","t":"paladar \u00F3seo"},{"c":"A02.1.00.057","t":"conducto palatino mayor"},{"c":"A02.1.00.058","t":"foramen palatino mayor"},{"c":"A02.1.00.059","t":"for\u00E1menes palatinos menores"},{"c":"A02.1.00.060","t":"fosa incisiva"},{"c":"A02.1.00.061","t":"conductos incisivos"},{"c":"A02.1.00.062","t":"for\u00E1menes incisivos"},{"c":"A02.1.00.063","t":"rodete palatino"},{"c":"A02.1.00.064","t":"conducto palatovaginal"},{"c":"A02.1.00.065","t":"conducto vomerovaginal"},{"c":"A02.1.00.066","t":"conducto vomerorrostral"}]}]},{"c":"A02.1.00.067","t":"\u00F3rbita","z":[{"c":"A02.1.00.068","t":"cavidad orbitaria","z":[{"c":"A02.1.00.069","t":"orificio orbitario"},{"c":"A02.1.00.070","t":"borde orbitario","z":[{"c":"A02.1.00.071","t":"borde supraorbitario"},{"c":"A02.1.00.072","t":"borde infraorbitario"},{"c":"A02.1.00.073","t":"borde lateral"},{"c":"A02.1.00.074","t":"borde medial"}]}]},{"c":"A02.1.00.075","t":"pared superior"},{"c":"A02.1.00.076","t":"pared inferior"},{"c":"A02.1.00.077","t":"pared lateral"},{"c":"A02.1.00.078","t":"pared medial","z":[{"c":"A02.1.00.079","t":"foramen etmoidal anterior"},{"c":"A02.1.00.080","t":"foramen etmoidal posterior"},{"c":"A02.1.00.081","t":"surco lagrimal"},{"c":"A02.1.00.082","t":"fosa del saco lagrimal"}]},{"c":"A02.1.00.083","t":"fisura orbitaria superior"},{"c":"A02.1.00.084","t":"fisura orbitaria inferior"}]},{"c":"A02.1.00.085","t":"canal nasolagrimal"},{"c":"A02.1.00.086","t":"cavidad nasal \u00F3sea","z":[{"c":"A02.1.00.089","t":"meato nasal superior"},{"c":"A02.1.00.090","t":"meato nasal medio"},{"c":"A02.1.00.091","t":"meato nasal inferior","z":[{"c":"A02.1.00.092","t":"orificio del canal nasolagrimal"}]},{"c":"A02.1.00.093","t":"meato nasal com\u00FAn"},{"c":"A02.1.00.094","t":"receso esfeno-etmoidal"},{"c":"A02.1.00.095","t":"meato nasofar\u00EDngeo"},{"c":"A02.1.00.096","t":"coana"},{"c":"A02.1.00.097","t":"foramen esfenopalatino"}]},{"c":"A02.1.00.087","t":"tabique nasal \u00F3seo"},{"c":"A02.1.00.088","t":"orificio piriforme"},{"c":"A02.1.02.001","t":"hueso parietal","z":[{"c":"A02.1.02.002","t":"cara interna","z":[{"c":"A02.1.02.003","t":"surco del seno sigmoideo"},{"c":"A02.1.02.004","t":"surco del seno sagital superior"},{"c":"A02.1.02.005","t":"surco de la arteria men\u00EDngea media"},{"c":"A02.1.02.006","t":"surcos arteriales"}]},{"c":"A02.1.02.007","t":"cara externa","z":[{"c":"A02.1.02.008","t":"l\u00EDnea temporal superior"},{"c":"A02.1.02.009","t":"l\u00EDnea temporal inferior"},{"c":"A02.1.02.010","t":"tuberosidad parietal"}]},{"c":"A02.1.02.011","t":"borde occipital"},{"c":"A02.1.02.012","t":"borde escamoso"},{"c":"A02.1.02.013","t":"borde sagital"},{"c":"A02.1.02.014","t":"borde frontal"},{"c":"A02.1.02.015","t":"\u00E1ngulo frontal"},{"c":"A02.1.02.016","t":"\u00E1ngulo occipital"},{"c":"A02.1.02.017","t":"\u00E1ngulo esfenoidal"},{"c":"A02.1.02.018","t":"\u00E1ngulo mastoideo"},{"c":"A02.1.02.019","t":"foramen parietal"}]},{"c":"A02.1.03.001","t":"hueso frontal","z":[{"c":"A02.1.03.002","t":"escama","z":[{"c":"A02.1.03.003","t":"cara externa","z":[{"c":"A02.1.03.004","t":"tuberosidad frontal"},{"c":"A02.1.03.005","t":"arco superciliar"},{"c":"A02.1.03.006","t":"glabela"},{"c":"A02.1.03.007","t":"sutura frontal"},{"c":"A02.1.03.008","t":"borde supraorbitario","z":[{"c":"A02.1.03.009","t":"escotadura supraorbitaria, Foramen supraorbitario"},{"c":"A02.1.03.010","t":"escotadura frontal"}]}]},{"c":"A02.1.03.011","t":"cara temporal","z":[{"c":"A02.1.03.012","t":"borde parietal"},{"c":"A02.1.03.013","t":"l\u00EDnea temporal"},{"c":"A02.1.03.014","t":"ap\u00F3fisis cigom\u00E1tica"}]},{"c":"A02.1.03.015","t":"cara interna","z":[{"c":"A02.1.03.016","t":"cresta frontal"},{"c":"A02.1.03.017","t":"surco del seno sagital superior"},{"c":"A02.1.03.018","t":"foramen ciego"}]}]},{"c":"A02.1.03.019","t":"porci\u00F3n nasal","z":[{"c":"A02.1.03.020","t":"espina nasal"},{"c":"A02.1.03.021","t":"borde nasal"}]},{"c":"A02.1.03.022","t":"porci\u00F3n orbitaria","z":[{"c":"A02.1.03.023","t":"cara orbitaria","z":[{"c":"A02.1.03.024","t":"espina troclear"},{"c":"A02.1.03.025","t":"fosita troclear"},{"c":"A02.1.03.026","t":"fosa de la gl\u00E1ndula lagrimal"}]}]},{"c":"A02.1.03.027","t":"borde esfenoidal"},{"c":"A02.1.03.028","t":"escotadura etmoidal"},{"c":"A02.1.03.029","t":"seno frontal","z":[{"c":"A02.1.03.030","t":"orificio del seno frontal"}]},{"c":"A02.1.03.031","t":"tabique del seno frontal"}]},{"c":"A02.1.04.001","t":"hueso occipital","z":[{"c":"A02.1.04.002","t":"foramen magno","z":[{"c":"A02.1.04.003","t":"basion"},{"c":"A02.1.04.004","t":"opistion"}]},{"c":"A02.1.04.005","t":"porci\u00F3n basilar","z":[{"c":"A02.1.04.006","t":"clivus"},{"c":"A02.1.04.007","t":"tub\u00E9rculo far\u00EDngeo"},{"c":"A02.1.04.008","t":"surco del seno petroso inferior"}]},{"c":"A02.1.04.009","t":"porci\u00F3n lateral"},{"c":"A02.1.04.010","t":"escama occipital","z":[{"c":"A02.1.04.011","t":"borde mastoideo"},{"c":"A02.1.04.012","t":"borde lambdoideo"},{"c":"A02.1.04.013","t":"hueso interparietal"}]},{"c":"A02.1.04.014","t":"c\u00F3ndilo occipital"},{"c":"A02.1.04.015","t":"conducto cond\u00EDleo"},{"c":"A02.1.04.016","t":"conducto del nervio hipogloso"},{"c":"A02.1.04.017","t":"fosa cond\u00EDlea"},{"c":"A02.1.04.018","t":"tub\u00E9rculo yugular"},{"c":"A02.1.04.019","t":"escotadura yugular"},{"c":"A02.1.04.020","t":"ap\u00F3fisis yugular"},{"c":"A02.1.04.021","t":"ap\u00F3fisis intrayugular"},{"c":"A02.1.04.022","t":"protuberancia occipital externa"},{"c":"A02.1.04.023","t":"cresta occipital externa"},{"c":"A02.1.04.024","t":"l\u00EDnea nucal suprema"},{"c":"A02.1.04.025","t":"l\u00EDnea nucal superior"},{"c":"A02.1.04.026","t":"l\u00EDnea nucal inferior"},{"c":"A02.1.04.027","t":"plano occipital"},{"c":"A02.1.04.028","t":"eminencia cruciforme"},{"c":"A02.1.04.029","t":"protuberancia occipital interna"},{"c":"A02.1.04.030","t":"cresta occipital interna"},{"c":"A02.1.04.031","t":"surco del seno transverso"},{"c":"A02.1.04.032","t":"surco del seno sigmoideo"},{"c":"A02.1.04.033","t":"surco del seno occipital"},{"c":"A02.1.04.034","t":"surco del seno marginal"},{"c":"A02.1.04.035","t":"ap\u00F3fisis paramastoidea"},{"c":"A02.1.04.036","t":"fosa cerebral"},{"c":"A02.1.04.037","t":"fosa cerebelosa"}]},{"c":"A02.1.05.001","t":"hueso esfenoides","z":[{"c":"A02.1.05.002","t":"cuerpo","z":[{"c":"A02.1.05.003","t":"yugo esfenoidal"},{"c":"A02.1.05.004","t":"limbo esfenoidal"},{"c":"A02.1.05.005","t":"surco prequiasm\u00E1tico"},{"c":"A02.1.05.006","t":"silla turca","z":[{"c":"A02.1.05.007","t":"tub\u00E9rculo de la silla"},{"c":"A02.1.05.008","t":"ap\u00F3fisis clinoides media"},{"c":"A02.1.05.009","t":"fosa hipofisaria"},{"c":"A02.1.05.010","t":"dorso de la silla"},{"c":"A02.1.05.011","t":"ap\u00F3fisis clinoides posterior"}]},{"c":"A02.1.05.012","t":"surco carot\u00EDdeo"},{"c":"A02.1.05.013","t":"l\u00EDngula esfenoidal"},{"c":"A02.1.05.014","t":"cresta esfenoidal"},{"c":"A02.1.05.015","t":"pico esfenoidal"},{"c":"A02.1.05.016","t":"seno esfenoidal","z":[{"c":"A02.1.05.018","t":"orificio del seno esfenoidal"}]},{"c":"A02.1.05.017","t":"tabique intersinusal esfenoidal"},{"c":"A02.1.05.019","t":"concha esfenoidal"}]},{"c":"A02.1.05.020","t":"ala menor","z":[{"c":"A02.1.05.021","t":"conducto \u00F3ptico"},{"c":"A02.1.05.022","t":"ap\u00F3fisis clinoides anterior"},{"c":"A02.1.05.023","t":"fisura orbitaria superior"}]},{"c":"A02.1.05.024","t":"ala mayor","z":[{"c":"A02.1.05.025","t":"cara cerebral"},{"c":"A02.1.05.026","t":"cara temporal"},{"c":"A02.1.05.027","t":"cara infratemporal"},{"c":"A02.1.05.028","t":"cresta infratemporal"},{"c":"A02.1.05.029","t":"cara maxilar"},{"c":"A02.1.05.030","t":"cara orbitaria"},{"c":"A02.1.05.031","t":"borde cigom\u00E1tico"},{"c":"A02.1.05.032","t":"borde frontal"},{"c":"A02.1.05.033","t":"borde parietal"},{"c":"A02.1.05.034","t":"borde escamoso"},{"c":"A02.1.05.035","t":"foramen redondo mayor"},{"c":"A02.1.05.036","t":"foramen oval"},{"c":"A02.1.05.037","t":"foramen venoso"},{"c":"A02.1.05.038","t":"foramen espinoso"},{"c":"A02.1.05.039","t":"foramen petroso"},{"c":"A02.1.05.040","t":"espina del esfenoides"},{"c":"A02.1.05.041","t":"surco de la trompa auditiva"}]},{"c":"A02.1.05.042","t":"ap\u00F3fisis pterigoides","z":[{"c":"A02.1.05.043","t":"l\u00E1mina lateral"},{"c":"A02.1.05.044","t":"l\u00E1mina medial"}]},{"c":"A02.1.05.045","t":"escotadura pterigoidea"},{"c":"A02.1.05.046","t":"fosa pterigoidea"},{"c":"A02.1.05.047","t":"fosa escafoidea"},{"c":"A02.1.05.048","t":"ap\u00F3fisis vaginal","z":[{"c":"A02.1.05.049","t":"surco palatovaginal"},{"c":"A02.1.05.050","t":"surco vomerovaginal"}]},{"c":"A02.1.05.051","t":"gancho de la ap\u00F3fisis pterigoide","z":[{"c":"A02.1.05.052","t":"surco del gancho de la ap\u00F3fisis"}]},{"c":"A02.1.05.053","t":"conducto pterigoideo"},{"c":"A02.1.05.054","t":"ap\u00F3fisis pt\u00E9rigo-espinosa"}]},{"c":"A02.1.06.001","t":"hueso temporal","z":[{"c":"A02.1.06.002","t":"porci\u00F3n petrosa","z":[{"c":"A02.1.06.003","t":"borde occipital"},{"c":"A02.1.06.004","t":"ap\u00F3fisis mastoides"},{"c":"A02.1.06.005","t":"incisura mastoidea"},{"c":"A02.1.06.006","t":"surco del seno sigmoideo"},{"c":"A02.1.06.007","t":"surco de la arteria occipital"},{"c":"A02.1.06.008","t":"foramen mastoideo"},{"c":"A02.1.06.009","t":"conducto facial","z":[{"c":"A02.1.06.010","t":"rodilla del conducto facial"}]},{"c":"A02.1.06.011","t":"conductillo de la cuerda del t\u00EDmpano"},{"c":"A02.1.06.012","t":"v\u00E9rtice de la porci\u00F3n petrosa","z":[{"c":"A02.1.06.013","t":"conducto carot\u00EDdeo","z":[{"c":"A02.1.06.014","t":"orificio externo del conducto"},{"c":"A02.1.06.015","t":"orificio interno del conducto"}]},{"c":"A02.1.06.016","t":"conductillos carotidotimp\u00E1nicos"},{"c":"A02.1.06.017","t":"conductos musculotub\u00E1ricos","z":[{"c":"A02.1.06.018","t":"conducto para el m\u00FAsculo tensor del t\u00EDmpano"},{"c":"A02.1.06.019","t":"conducto para la trompa auditiva"},{"c":"A02.1.06.020","t":"tabique del conducto musculotub\u00E1rico"}]}]},{"c":"A02.1.06.021","t":"cara anterior de la porci\u00F3n petrosa","z":[{"c":"A02.1.06.022","t":"techo del t\u00EDmpano"},{"c":"A02.1.06.023","t":"eminencia arcuata"},{"c":"A02.1.06.024","t":"hiato del conducto para el nervio petroso mayor"},{"c":"A02.1.06.025","t":"surco del nervio petroso mayor"},{"c":"A02.1.06.026","t":"hiato del conducto para el nervio menor"},{"c":"A02.1.06.027","t":"surco del nervio petroso menor"},{"c":"A02.1.06.028","t":"impresi\u00F3n trigeminal"}]},{"c":"A02.1.06.029","t":"borde superior de la porci\u00F3n petrosa","z":[{"c":"A02.1.06.030","t":"surco del seno petroso superior"}]},{"c":"A02.1.06.031","t":"cara posterior de la porci\u00F3n petrosa","z":[{"c":"A02.1.06.032","t":"orificio auditivo interno","z":[{"c":"A15.3.03.047","t":"cresta transversa"},{"c":"A15.3.03.048","t":"\u00E1rea del nervio facial"},{"c":"A15.3.03.049","t":"cresta vertical"},{"c":"A15.3.03.050","t":"\u00E1rea vestibular superior"},{"c":"A15.3.03.051","t":"\u00E1rea vestibular inferior","z":[{"c":"A15.3.03.052","t":"foramen singular"}]}]},{"c":"A02.1.06.033","t":"conducto auditivo interno","z":[{"c":"A15.3.03.046","t":"fondo del conducto auditivo interno","z":[{"c":"A15.3.03.053","t":"\u00E1rea coclear","z":[{"c":"A15.3.03.054","t":"tracto espiral foraminoso"}]}]}]},{"c":"A02.1.06.034","t":"fosa subarcuata"},{"c":"A02.1.06.035","t":"acueducto vestibular"},{"c":"A02.1.06.036","t":"orificio del acueducto vestibular"}]},{"c":"A02.1.06.037","t":"borde posterior de la porci\u00F3n petrosa","z":[{"c":"A02.1.06.038","t":"surco del seno petroso inferior"},{"c":"A02.1.06.039","t":"escotadura yugular"}]},{"c":"A02.1.06.040","t":"cara inferior de la porci\u00F3n petrosa","z":[{"c":"A02.1.06.041","t":"fosa yugular","z":[{"c":"A02.1.06.042","t":"conductillo coclear"},{"c":"A02.1.06.043","t":"orificio del conductillo coclear"},{"c":"A02.1.06.044","t":"conductillo mastoideo"},{"c":"A02.1.06.045","t":"escotadura yugular"}]},{"c":"A02.1.06.046","t":"ap\u00F3fisis intrayugular"},{"c":"A02.1.06.047","t":"ap\u00F3fisis estiloides"},{"c":"A02.1.06.048","t":"foramen estilomastoideo"},{"c":"A02.1.06.049","t":"conductillo timp\u00E1nico"},{"c":"A02.1.06.050","t":"fosita petrosa"}]},{"c":"A02.1.06.051","t":"cavidad timp\u00E1nica"}]},{"c":"A02.1.06.052","t":"porci\u00F3n timp\u00E1nica","z":[{"c":"A02.1.06.053","t":"anillo timp\u00E1nico"},{"c":"A02.1.06.054","t":"orificio auditivo externo"},{"c":"A02.1.06.055","t":"conducto auditivo externo"},{"c":"A02.1.06.056","t":"espina timp\u00E1nica mayor"},{"c":"A02.1.06.057","t":"espina timp\u00E1nica menor"},{"c":"A02.1.06.058","t":"surco timp\u00E1nico"},{"c":"A02.1.06.059","t":"escotadura timp\u00E1nica"},{"c":"A02.1.06.060","t":"ap\u00F3fisis vaginal de la ap\u00F3fisis estiloides"}]},{"c":"A02.1.06.061","t":"porci\u00F3n escamosa","z":[{"c":"A02.1.06.062","t":"borde parietal"},{"c":"A02.1.06.063","t":"escotadura parietal"},{"c":"A02.1.06.064","t":"borde esfenoidal"},{"c":"A02.1.06.065","t":"cara temporal"},{"c":"A02.1.06.066","t":"surco de la arteria temporal media"},{"c":"A02.1.06.067","t":"ap\u00F3fisis cigom\u00E1tica","z":[{"c":"A02.1.06.068","t":"cresta supramastoidea"},{"c":"A02.1.06.069","t":"fosita suprame\u00E1tica"},{"c":"A02.1.06.070","t":"espina suprame\u00E1tica"}]}]},{"c":"A02.1.06.071","t":"fosa mandibular","z":[{"c":"A02.1.06.072","t":"cara articular"}]},{"c":"A02.1.06.073","t":"tub\u00E9rculo articular","z":[{"c":"A02.1.06.074","t":"fisura petrotimp\u00E1nica"},{"c":"A02.1.06.075","t":"fisura petro-escamosa"},{"c":"A02.1.06.076","t":"fisura timpano-escamosa"},{"c":"A02.1.06.077","t":"fisura timpanomastoidea"}]},{"c":"A02.1.06.078","t":"cara cerebral"}]},{"c":"A02.1.07.001","t":"hueso etmoides","z":[{"c":"A02.1.07.002","t":"l\u00E1mina cribosa"},{"c":"A02.1.07.003","t":"for\u00E1menes de la l\u00E1mina cribosa"},{"c":"A02.1.07.004","t":"ap\u00F3fisis crista galli","z":[{"c":"A02.1.07.005","t":"ala de la ap\u00F3fisis crista galli"}]},{"c":"A02.1.07.006","t":"l\u00E1mina perpendicular"},{"c":"A02.1.07.007","t":"laberinto etmoidal","z":[{"c":"A02.1.07.008","t":"celdillas etmoidales anteriores"},{"c":"A02.1.07.009","t":"celdillas etmoidales medias"},{"c":"A02.1.07.010","t":"celdillas etmoidales posteriores"},{"c":"A02.1.07.011","t":"l\u00E1mina orbitaria"},{"c":"A02.1.07.012","t":"cornete nasal supremo"},{"c":"A02.1.07.013","t":"cornete nasal superior"},{"c":"A02.1.07.014","t":"cornete nasal medio"},{"c":"A02.1.07.015","t":"bulla etmoidal"},{"c":"A02.1.07.016","t":"ap\u00F3fisis unciforme"},{"c":"A02.1.07.017","t":"infund\u00EDbulo etmoidal"},{"c":"A02.1.07.018","t":"hiato semilunar"}]}]},{"c":"A02.1.08.001","t":"cornete nasal inferior","z":[{"c":"A02.1.08.002","t":"ap\u00F3fisis lagrimal"},{"c":"A02.1.08.003","t":"ap\u00F3fisis maxilar"},{"c":"A02.1.08.004","t":"ap\u00F3fisis etmoidal"}]},{"c":"A02.1.09.001","t":"hueso lagrimal","z":[{"c":"A02.1.09.002","t":"cresta lagrimal posterior"},{"c":"A02.1.09.003","t":"surco lagrimal"},{"c":"A02.1.09.004","t":"gancho lagrimal"}]},{"c":"A02.1.10.001","t":"hueso nasal","z":[{"c":"A02.1.10.002","t":"surco etmoidal"},{"c":"A02.1.10.003","t":"for\u00E1menes nasales"}]},{"c":"A02.1.11.001","t":"v\u00F3mer","z":[{"c":"A02.1.11.002","t":"ala del v\u00F3mer"},{"c":"A02.1.11.003","t":"surco vomeriano"},{"c":"A02.1.11.004","t":"cresta coanal del v\u00F3mer"},{"c":"A02.1.11.005","t":"porci\u00F3n cuneiforme del v\u00F3mer"}]},{"c":"A02.1.12.001","t":"maxilar","z":[{"c":"A02.1.12.002","t":"cuerpo","z":[{"c":"A02.1.12.003","t":"cara orbitaria","z":[{"c":"A02.1.12.004","t":"conducto infraorbitario"},{"c":"A02.1.12.005","t":"surco infraorbitario"}]},{"c":"A02.1.12.006","t":"borde infraorbitario"},{"c":"A02.1.12.007","t":"cara anterior","z":[{"c":"A02.1.12.008","t":"foramen infraorbitario"},{"c":"A02.1.12.009","t":"fosa canina"},{"c":"A02.1.12.010","t":"escotadura nasal"},{"c":"A02.1.12.011","t":"espina nasal anterior"},{"c":"A02.1.12.012","t":"sutura cigomaticomaxilar"}]},{"c":"A02.1.12.013","t":"cara infratemporal","z":[{"c":"A02.1.12.014","t":"for\u00E1menes alveolares"},{"c":"A02.1.12.015","t":"conductos alveolares"},{"c":"A02.1.12.016","t":"tuberosidad del maxilar"}]},{"c":"A02.1.12.017","t":"cara nasal","z":[{"c":"A02.1.12.018","t":"surco lagrimal","z":[{"c":"A02.1.12.019","t":"cresta de la concha"},{"c":"A02.1.12.020","t":"borde lagrimal"},{"c":"A02.1.12.021","t":"hiato maxilar"}]}]},{"c":"A02.1.12.022","t":"surco palatino mayor"},{"c":"A02.1.12.023","t":"seno maxilar"}]},{"c":"A02.1.12.024","t":"ap\u00F3fisis frontal","z":[{"c":"A02.1.12.025","t":"cresta lagrimal anterior"},{"c":"A02.1.12.026","t":"escotadura lagrimal"},{"c":"A02.1.12.027","t":"cresta etmoidal"}]},{"c":"A02.1.12.028","t":"ap\u00F3fisis cigom\u00E1tica"},{"c":"A02.1.12.029","t":"ap\u00F3fisis palatina","z":[{"c":"A02.1.12.030","t":"cresta nasal"},{"c":"A02.1.12.031","t":"hueso incisivo"},{"c":"A02.1.12.032","t":"sutura incisiva"},{"c":"A02.1.12.033","t":"espinas palatinas"},{"c":"A02.1.12.034","t":"surcos palatinos"}]},{"c":"A02.1.12.035","t":"ap\u00F3fisis alveolar","z":[{"c":"A02.1.12.036","t":"arco alveolar"},{"c":"A02.1.12.037","t":"alveolos dentarios"},{"c":"A02.1.12.038","t":"tabiques interalveolares"},{"c":"A02.1.12.039","t":"tabiques interradiculares"},{"c":"A02.1.12.040","t":"eminencias alveolares"}]}]},{"c":"A02.1.13.001","t":"hueso palatino","z":[{"c":"A02.1.13.002","t":"l\u00E1mina perpendicular","z":[{"c":"A02.1.13.003","t":"cara nasal"},{"c":"A02.1.13.004","t":"cara maxilar"},{"c":"A02.1.13.005","t":"escotadura esfenopalatina"},{"c":"A02.1.13.006","t":"surco palatino mayor"},{"c":"A02.1.13.007","t":"ap\u00F3fisis piramidal"},{"c":"A02.1.13.008","t":"conductos palatinos menores"},{"c":"A02.1.13.009","t":"cresta de la concha"},{"c":"A02.1.13.010","t":"cresta etmoidal"},{"c":"A02.1.13.011","t":"ap\u00F3fisis orbitaria"},{"c":"A02.1.13.012","t":"ap\u00F3fisis esfenoidal"}]},{"c":"A02.1.13.013","t":"l\u00E1mina horizontal","z":[{"c":"A02.1.13.014","t":"cara nasal"},{"c":"A02.1.13.015","t":"cara palatina"},{"c":"A02.1.13.016","t":"for\u00E1menes palatinos menores"},{"c":"A02.1.13.017","t":"espina nasal posterior"},{"c":"A02.1.13.018","t":"cresta nasal"},{"c":"A02.1.13.019","t":"cresta palatina"}]}]},{"c":"A02.1.14.001","t":"hueso cigom\u00E1tico","z":[{"c":"A02.1.14.002","t":"cara lateral"},{"c":"A02.1.14.003","t":"cara temporal"},{"c":"A02.1.14.004","t":"cara orbitaria"},{"c":"A02.1.14.005","t":"ap\u00F3fisis temporal"},{"c":"A02.1.14.006","t":"ap\u00F3fisis frontal"},{"c":"A02.1.14.007","t":"tub\u00E9rculo orbitario"},{"c":"A02.1.14.008","t":"tub\u00E9rculo marginal"},{"c":"A02.1.14.009","t":"foramen cigom\u00E1tico orbitario"},{"c":"A02.1.14.010","t":"foramen cigomaticofacial"},{"c":"A02.1.14.011","t":"foramen cigomaticotemporal"}]}]},{"c":"A02.1.01.001","t":"huesos del cr\u00E1neo","z":[{"c":"A02.1.15.001","t":"mand\u00EDbula","z":[{"c":"A02.1.15.002","t":"cuerpo","z":[{"c":"A02.1.15.003","t":"base de la mand\u00EDbula"},{"c":"A02.1.15.004","t":"s\u00EDnfisis mandibular"},{"c":"A02.1.15.005","t":"protuberancia mentoniana"},{"c":"A02.1.15.006","t":"tub\u00E9rculo mentoniano"},{"c":"A02.1.15.007","t":"foramen mentoniano"},{"c":"A02.1.15.008","t":"l\u00EDnea oblicua"},{"c":"A02.1.15.009","t":"fosa dig\u00E1strica"},{"c":"A02.1.15.010","t":"espina mentoniana superior"},{"c":"A02.1.15.011","t":"espina mentoniana inferior"},{"c":"A02.1.15.012","t":"l\u00EDnea milohioidea"},{"c":"A02.1.15.013","t":"reborde mandibular"},{"c":"A02.1.15.014","t":"fosita sublingual"},{"c":"A02.1.15.015","t":"fosita submandibular"},{"c":"A02.1.15.016","t":"porci\u00F3n alveolar","z":[{"c":"A02.1.15.017","t":"arco alveolar"},{"c":"A02.1.15.018","t":"alveolos dentarios"},{"c":"A02.1.15.019","t":"tabiques interalveolares"},{"c":"A02.1.15.020","t":"tabiques interradiculares"},{"c":"A02.1.15.021","t":"eminencias alveolares"},{"c":"A02.1.15.022","t":"tr\u00EDgono retromolar"},{"c":"A02.1.15.023","t":"fosa retromolar"}]}]},{"c":"A02.1.15.024","t":"rama de la mand\u00EDbula","z":[{"c":"A02.1.15.025","t":"\u00E1ngulo de la mand\u00EDbula"},{"c":"A02.1.15.026","t":"tuberosidad maseterina"},{"c":"A02.1.15.027","t":"tuberosidad pterigoidea"},{"c":"A02.1.15.028","t":"foramen mandibular","z":[{"c":"A02.1.15.029","t":"l\u00EDngula de la mand\u00EDbula"},{"c":"A02.1.15.030","t":"conducto mandibular"}]},{"c":"A02.1.15.031","t":"surco milohioideo"},{"c":"A02.1.15.032","t":"ap\u00F3fisis coronoides"},{"c":"A02.1.15.033","t":"cresta temporal"},{"c":"A02.1.15.034","t":"escotadura mandibular"},{"c":"A02.1.15.035","t":"ap\u00F3fisis condilar","z":[{"c":"A02.1.15.036","t":"cabeza de la mand\u00EDbula"},{"c":"A02.1.15.037","t":"cuello de la mand\u00EDbula"},{"c":"A02.1.15.038","t":"fosita pterigoidea"}]}]}]},{"c":"A02.1.16.001","t":"hueso hioides","z":[{"c":"A02.1.16.002","t":"cuerpo"},{"c":"A02.1.16.003","t":"asta menor"},{"c":"A02.1.16.004","t":"asta mayor"}]},{"c":"A02.1.17.001","t":"huesecillos del o\u00EDdo","z":[{"c":"A15.3.02.033","t":"estribo","z":[{"c":"A15.3.02.034","t":"cabeza del estribo"},{"c":"A15.3.02.035","t":"rama anterior"},{"c":"A15.3.02.036","t":"rama posterior"},{"c":"A15.3.02.037","t":"base del estribo"}]},{"c":"A15.3.02.038","t":"yunque","z":[{"c":"A15.3.02.039","t":"cuerpo del yunque"},{"c":"A15.3.02.040","t":"rama larga","z":[{"c":"A15.3.02.041","t":"ap\u00F3fisis lenticular"}]},{"c":"A15.3.02.042","t":"rama corta"}]},{"c":"A15.3.02.043","t":"martillo","z":[{"c":"A15.3.02.044","t":"manubrio"},{"c":"A15.3.02.045","t":"cabeza"},{"c":"A15.3.02.046","t":"cuello"},{"c":"A15.3.02.047","t":"ap\u00F3fisis lateral"},{"c":"A15.3.02.048","t":"ap\u00F3fisis anterior"}]}]}]},{"c":"A02.2.00.001","t":"columna vertebral","z":[{"c":"A02.2.00.002","t":"curvatura primaria","z":[{"c":"A02.2.00.003","t":"cifosis tor\u00E1cica"},{"c":"A02.2.00.004","t":"cifosis sacra"}]},{"c":"A02.2.00.005","t":"curvaturas secundarias","z":[{"c":"A02.2.00.006","t":"lordosis cervical"},{"c":"A02.2.00.007","t":"lordosis lumbar"}]},{"c":"A02.2.00.008","t":"escoliosis"},{"c":"A02.2.00.009","t":"conducto vertebral"},{"c":"A02.2.01.001","t":"v\u00E9rtebra","z":[{"c":"A02.2.01.002","t":"cuerpo vertebral","z":[{"c":"A02.2.01.003","t":"cara intervertebral"},{"c":"A02.2.01.004","t":"ep\u00EDfisis anular"}]},{"c":"A02.2.01.005","t":"arco vertebral","z":[{"c":"A02.2.01.006","t":"ped\u00EDculo"},{"c":"A02.2.01.007","t":"l\u00E1mina"}]},{"c":"A02.2.01.008","t":"foramen intervertebral"},{"c":"A02.2.01.009","t":"escotadura vertebral superior"},{"c":"A02.2.01.010","t":"escotadura vertebral inferior"},{"c":"A02.2.01.011","t":"foramen vertebral"},{"c":"A02.2.01.012","t":"ap\u00F3fisis espinosa"},{"c":"A02.2.01.013","t":"ap\u00F3fisis transversa"},{"c":"A02.2.01.014","t":"ap\u00F3fisis articular superior"},{"c":"A02.2.01.016","t":"ap\u00F3fisis articular inferior"}]},{"c":"A02.2.02.001","t":"v\u00E9rtebras cervicales","z":[{"c":"A02.2.02.101","t":"atlas","z":[{"c":"A02.2.02.102","t":"masa lateral","z":[{"c":"A02.2.02.103","t":"carilla articular superior"},{"c":"A02.2.02.104","t":"carilla articular inferior"}]},{"c":"A02.2.02.105","t":"arco anterior","z":[{"c":"A02.2.02.106","t":"fosa odontoidea"},{"c":"A02.2.02.107","t":"tub\u00E9rculo anterior"}]},{"c":"A02.2.02.108","t":"arco posterior","z":[{"c":"A02.2.02.109","t":"surco de la arteria vertebral"},{"c":"A02.2.02.110","t":"canal de la arteria vertebral"},{"c":"A02.2.02.111","t":"tub\u00E9rculo posterior"}]}]},{"c":"A02.2.02.201","t":"axis","z":[{"c":"A02.2.02.202","t":"diente","z":[{"c":"A02.2.02.203","t":"v\u00E9rtice del diente"},{"c":"A02.2.02.204","t":"carilla articular anterior del diente"},{"c":"A02.2.02.205","t":"carilla articular posterior del diente"}]}]},{"c":"A02.2.02.301","t":"v\u00E9rtebra prominente"}]},{"c":"A02.2.02.002","t":"ap\u00F3fisis unciforme"},{"c":"A02.2.02.003","t":"foramen transverso"},{"c":"A02.2.02.004","t":"tub\u00E9rculo anterior"},{"c":"A02.2.02.005","t":"tub\u00E9rculo carot\u00EDdeo"},{"c":"A02.2.02.006","t":"tub\u00E9rculo posterior"},{"c":"A02.2.02.007","t":"surco del nervio espinal"},{"c":"A02.2.03.001","t":"v\u00E9rtebras tor\u00E1cicas"},{"c":"A02.2.03.002","t":"fosita costal superior"},{"c":"A02.2.03.003","t":"fosita costal inferior"},{"c":"A02.2.03.004","t":"fosita costal de la ap\u00F3fisis transversa"},{"c":"A02.2.03.005","t":"uncus de la primera v\u00E9rtebra tor\u00E1cica"},{"c":"A02.2.04.001","t":"v\u00E9rtebras lumbares"},{"c":"A02.2.04.002","t":"ap\u00F3fisis accesoria"},{"c":"A02.2.04.003","t":"ap\u00F3fisis costal"},{"c":"A02.2.04.004","t":"ap\u00F3fisis mamilar"},{"c":"A02.2.05.001","t":"hueso sacro","z":[{"c":"A02.2.05.002","t":"base","z":[{"c":"A02.2.05.003","t":"promontorio"},{"c":"A02.2.05.004","t":"ala"},{"c":"A02.2.05.005","t":"ap\u00F3fisis articular superior"},{"c":"A02.2.05.009","t":"cara pelviana","z":[{"c":"A02.2.05.010","t":"l\u00EDneas transversales"},{"c":"A02.2.05.011","t":"for\u00E1menes intervertebrales"},{"c":"A02.2.05.012","t":"for\u00E1menes sacros anteriores"}]}]},{"c":"A02.2.05.006","t":"porci\u00F3n lateral","z":[{"c":"A02.2.05.007","t":"carilla auricular"},{"c":"A02.2.05.008","t":"tuberosidad"}]},{"c":"A02.2.05.013","t":"cara dorsal","z":[{"c":"A02.2.05.014","t":"cresta sacra media"},{"c":"A02.2.05.015","t":"for\u00E1menes sacros posteriores"},{"c":"A02.2.05.016","t":"cresta sacra intermedia"},{"c":"A02.2.05.017","t":"cresta sacra lateral"},{"c":"A02.2.05.018","t":"asta del sacro"},{"c":"A02.2.05.019","t":"conducto sacro","z":[{"c":"A02.2.05.020","t":"hiato sacro"}]}]},{"c":"A02.2.05.021","t":"v\u00E9rtice"}]},{"c":"A02.2.06.001","t":"c\u00F3ccix","z":[{"c":"A02.2.06.002","t":"asta del coxis"}]}]},{"c":"A02.3.00.001","t":"esqueleto del t\u00F3rax","z":[{"c":"A02.3.01.001","t":"costillas","z":[{"c":"A02.3.01.002","t":"costillas verdaderas","z":[{"c":"A02.3.02.014","t":"primera costilla","z":[{"c":"A02.3.02.015","t":"tub\u00E9rculo del m\u00FAsculo escaleno anterior"},{"c":"A02.3.02.016","t":"surco de la arteria subclavia"},{"c":"A02.3.02.017","t":"surco de la vena subclavia"}]},{"c":"A02.3.02.018","t":"segunda costilla","z":[{"c":"A02.3.02.019","t":"tuberosidad para el m\u00FAsculo serrato anterior"}]}]},{"c":"A02.3.01.003","t":"costillas falsas","z":[{"c":"A02.3.01.004","t":"costillas flotantes"}]},{"c":"A02.3.02.013","t":"costilla cervical"},{"c":"A02.3.02.020","t":"costilla lumbar"}]},{"c":"A02.3.01.005","t":"cart\u00EDlago costal"},{"c":"A02.3.02.001","t":"costilla","z":[{"c":"A02.3.02.002","t":"cabeza","z":[{"c":"A02.3.02.003","t":"carilla articular de la cabeza"},{"c":"A02.3.02.004","t":"cresta de la cabeza"}]},{"c":"A02.3.02.005","t":"cuello","z":[{"c":"A02.3.02.006","t":"cresta del cuello"}]},{"c":"A02.3.02.007","t":"cuerpo","z":[{"c":"A02.3.02.008","t":"tub\u00E9rculo","z":[{"c":"A02.3.02.009","t":"carilla articular del tub\u00E9rculo"}]},{"c":"A02.3.02.010","t":"\u00E1ngulo"},{"c":"A02.3.02.011","t":"surco"},{"c":"A02.3.02.012","t":"cresta"}]}]},{"c":"A02.3.03.001","t":"estern\u00F3n","z":[{"c":"A02.3.03.002","t":"manubrio","z":[{"c":"A02.3.03.003","t":"escotadura clavicular"},{"c":"A02.3.03.004","t":"escotadura yugular"}]},{"c":"A02.3.03.005","t":"\u00E1ngulo infraesternal"},{"c":"A02.3.03.006","t":"cuerpo"},{"c":"A02.3.03.007","t":"ap\u00F3fisis xifoides"},{"c":"A02.3.03.008","t":"escotaduras costales"},{"c":"A02.3.03.009","t":"huesos supraesternales"}]},{"c":"A02.3.04.001","t":"caja tor\u00E1cica","z":[{"c":"A02.3.04.003","t":"orificio tor\u00E1cico superior"},{"c":"A02.3.04.004","t":"orificio tor\u00E1cico inferior"},{"c":"A02.3.04.005","t":"surco pulmonar"},{"c":"A02.3.04.006","t":"arco costal"},{"c":"A02.3.04.007","t":"espacio intercostal"},{"c":"A02.3.04.008","t":"\u00E1ngulo infraesternal"}]}]}]},{"c":"A02.0.00.010","t":"esqueleto apendicular","z":[{"c":"A02.4.00.001","t":"huesos del miembro superior","z":[{"c":"A02.4.00.002","t":"huesos cintura escapular","z":[{"c":"A02.4.01.001","t":"esc\u00E1pula","z":[{"c":"A02.4.01.002","t":"cara costal","z":[{"c":"A02.4.01.003","t":"fosa subescapular"}]},{"c":"A02.4.01.004","t":"cara posterior","z":[{"c":"A02.4.01.005","t":"espina de la esc\u00E1pula","z":[{"c":"A02.4.01.006","t":"tub\u00E9rculo deltoideo"}]},{"c":"A02.4.01.007","t":"fosa supraespinosa"},{"c":"A02.4.01.008","t":"fosa infraespinosa"}]},{"c":"A02.4.01.009","t":"acromion","z":[{"c":"A02.4.01.010","t":"carilla articular para la clav\u00EDcula"},{"c":"A02.4.01.011","t":"\u00E1ngulo acromial"}]},{"c":"A02.4.01.012","t":"borde medial"},{"c":"A02.4.01.013","t":"borde lateral"},{"c":"A02.4.01.014","t":"borde superior","z":[{"c":"A02.4.01.015","t":"escotadura de la esc\u00E1pula"}]},{"c":"A02.4.01.016","t":"\u00E1ngulo inferior"},{"c":"A02.4.01.017","t":"\u00E1ngulo lateral"},{"c":"A02.4.01.018","t":"\u00E1ngulo superior"},{"c":"A02.4.01.019","t":"cavidad glenoidea"},{"c":"A02.4.01.020","t":"tub\u00E9rculo supraglenoideo"},{"c":"A02.4.01.021","t":"tub\u00E9rculo infraglenoideo"},{"c":"A02.4.01.022","t":"cuello"},{"c":"A02.4.01.023","t":"ap\u00F3fisis coracoides"}]},{"c":"A02.4.02.001","t":"clav\u00EDcula","z":[{"c":"A02.4.02.002","t":"extremidad esternal","z":[{"c":"A02.4.02.003","t":"carilla articular esternal"},{"c":"A02.4.02.004","t":"impresi\u00F3n del ligamento costoclavicular"}]},{"c":"A02.4.02.005","t":"cuerpo de la clav\u00EDcula","z":[{"c":"A02.4.02.006","t":"surco para el m\u00FAsculo subclavio"}]},{"c":"A02.4.02.007","t":"extremidad acromial","z":[{"c":"A02.4.02.008","t":"carilla articular acromial"},{"c":"A02.4.02.009","t":"tuberosidad para el ligamento coracoclavicular","z":[{"c":"A02.4.02.010","t":"tub\u00E9rculo conoideo"},{"c":"A02.4.02.011","t":"l\u00EDnea trapezoidea"}]}]}]}]},{"c":"A02.4.03.001","t":"porci\u00F3n libre del miembro superior","z":[{"c":"A02.4.04.001","t":"h\u00FAmero","z":[{"c":"A02.4.04.002","t":"cabeza del h\u00FAmero"},{"c":"A02.4.04.003","t":"cuello anat\u00F3mico"},{"c":"A02.4.04.004","t":"cuello quir\u00FArgico"},{"c":"A02.4.04.005","t":"tub\u00E9rculo mayor","z":[{"c":"A02.4.04.008","t":"cresta del tub\u00E9rculo mayor"}]},{"c":"A02.4.04.006","t":"tub\u00E9rculo menor","z":[{"c":"A02.4.04.009","t":"cresta del tub\u00E9rculo menor"}]},{"c":"A02.4.04.007","t":"surco intertubercular"},{"c":"A02.4.04.010","t":"cuerpo del h\u00FAmero","z":[{"c":"A02.4.04.011","t":"cara anteromedial"},{"c":"A02.4.04.012","t":"cara anterolateral"},{"c":"A02.4.04.013","t":"cara posterior","z":[{"c":"A02.4.04.014","t":"surco para el nervio radial"}]},{"c":"A02.4.04.015","t":"borde medial","z":[{"c":"A02.4.04.016","t":"cresta supracond\u00EDlea medial"},{"c":"A02.4.04.017","t":"ap\u00F3fisis supracond\u00EDlea"}]},{"c":"A02.4.04.018","t":"borde lateral","z":[{"c":"A02.4.04.019","t":"cresta supracond\u00EDlea lateral"}]},{"c":"A02.4.04.020","t":"tuberosidad deltoidea"}]},{"c":"A02.4.04.021","t":"c\u00F3ndilo humeral","z":[{"c":"A02.4.04.022","t":"cabeza"},{"c":"A02.4.04.023","t":"tr\u00F3clea"},{"c":"A02.4.04.024","t":"fosa olecraneana"},{"c":"A02.4.04.025","t":"fosa coronoidea"},{"c":"A02.4.04.026","t":"fosa radial"}]},{"c":"A02.4.04.027","t":"epic\u00F3ndilo medial","z":[{"c":"A02.4.04.028","t":"surco para el nervio cubital"}]},{"c":"A02.4.04.029","t":"epic\u00F3ndilo lateral"}]},{"c":"A02.4.05.001","t":"radio","z":[{"c":"A02.4.05.002","t":"cabeza del radio","z":[{"c":"A02.4.05.003","t":"fosita articular de la cabeza del radio"},{"c":"A02.4.05.004","t":"circunferencia articular"}]},{"c":"A02.4.05.005","t":"cuello del radio"},{"c":"A02.4.05.006","t":"cuerpo del radio","z":[{"c":"A02.4.05.007","t":"tuberosidad radial"},{"c":"A02.4.05.008","t":"cara anterior"},{"c":"A02.4.05.009","t":"cara posterior"},{"c":"A02.4.05.010","t":"cara lateral"},{"c":"A02.4.05.011","t":"tuberosidad pronadora"},{"c":"A02.4.05.012","t":"borde inter\u00F3seo"},{"c":"A02.4.05.013","t":"borde anterior"},{"c":"A02.4.05.014","t":"borde posterior"}]},{"c":"A02.4.05.015","t":"ap\u00F3fisis estiloides del radio"},{"c":"A02.4.05.016","t":"cresta suprastiloidea"},{"c":"A02.4.05.017","t":"tub\u00E9rculo dorsal"},{"c":"A02.4.05.018","t":"surco para los tendones de los m\u00FAsculos extensores"},{"c":"A02.4.05.019","t":"escotadura cubital"},{"c":"A02.4.05.020","t":"carilla articular carpiana"}]},{"c":"A02.4.06.001","t":"ulna","z":[{"c":"A02.4.06.002","t":"ol\u00E9cranon"},{"c":"A02.4.06.003","t":"ap\u00F3fisis coronoides","z":[{"c":"A02.4.06.004","t":"tuberosidad del c\u00FAbito"},{"c":"A02.4.06.005","t":"escotadura radial"}]},{"c":"A02.4.06.006","t":"escotadura troclear"},{"c":"A02.4.06.007","t":"cuerpo del c\u00FAbito","z":[{"c":"A02.4.06.008","t":"cara anterior"},{"c":"A02.4.06.009","t":"cara posterior"},{"c":"A02.4.06.010","t":"cara medial"},{"c":"A02.4.06.011","t":"borde inter\u00F3seo"},{"c":"A02.4.06.012","t":"borde anterior"},{"c":"A02.4.06.013","t":"borde posterior"},{"c":"A02.4.06.014","t":"cresta del m\u00FAsculo supinador"}]},{"c":"A02.4.06.015","t":"cabeza del c\u00FAbito","z":[{"c":"A02.4.06.016","t":"circunferencia articular de la cabeza del c\u00FAbito"},{"c":"A02.4.06.017","t":"ap\u00F3fisis estiloides del c\u00FAbito"}]}]},{"c":"A02.4.07.001","t":"huesos de la mano","z":[{"c":"A02.4.08.001","t":"huesos del carpo","z":[{"c":"A02.4.08.002","t":"hueso central"},{"c":"A02.4.08.003","t":"hueso escafoides","z":[{"c":"A02.4.08.004","t":"tub\u00E9rculo"}]},{"c":"A02.4.08.005","t":"hueso semilunar"},{"c":"A02.4.08.006","t":"hueso piramidal"},{"c":"A02.4.08.007","t":"hueso pisiforme"},{"c":"A02.4.08.008","t":"hueso trapecio","z":[{"c":"A02.4.08.009","t":"tub\u00E9rculo del hueso trapecio"}]},{"c":"A02.4.08.010","t":"hueso trapezoide"},{"c":"A02.4.08.011","t":"hueso grande"},{"c":"A02.4.08.012","t":"hueso ganchoso","z":[{"c":"A02.4.08.013","t":"gancho del hueso ganchoso"}]},{"c":"A02.4.08.014","t":"canal carpiano"}]},{"c":"A02.4.09.001","t":"huesos del metacarpo","z":[{"c":"A02.4.09.002","t":"base del hueso metacarpiano"},{"c":"A02.4.09.003","t":"cuerpo del hueso metacarpiano"},{"c":"A02.4.09.004","t":"cabeza del hueso metacarpiano"},{"c":"A02.4.09.005","t":"ap\u00F3fisis estiloides del tercer metacarpiano [III]"}]},{"c":"A02.4.10.001","t":"huesos de los dedos"},{"c":"A02.4.11.001","t":"huesos sesamoideos"}]}]}]},{"c":"A02.5.00.001","t":"huesos del miembro inferior","z":[{"c":"A02.5.00.002","t":"cintura pelviana","z":[{"c":"A02.5.01.001","t":"hueso coxal","z":[{"c":"A02.5.01.002","t":"acet\u00E1bulo","z":[{"c":"A02.5.01.003","t":"borde acetabular"},{"c":"A02.5.01.004","t":"fosa acetabular"},{"c":"A02.5.01.005","t":"escotadura acetabular"},{"c":"A02.5.01.006","t":"carilla semilunar"}]},{"c":"A02.5.01.007","t":"rama isquiopubiana"},{"c":"A02.5.01.008","t":"foramen obturado"},{"c":"A02.5.01.009","t":"escotadura ci\u00E1tica mayor"},{"c":"A02.5.01.101","t":"hueso ilion","z":[{"c":"A02.5.01.102","t":"cuerpo del hueso ilion","z":[{"c":"A02.5.01.103","t":"surco supracetabular"}]},{"c":"A02.5.01.104","t":"ala del hueso ilion"},{"c":"A02.5.01.105","t":"l\u00EDnea arcuata"},{"c":"A02.5.01.106","t":"cresta il\u00EDaca","z":[{"c":"A02.5.01.107","t":"labio externo","z":[{"c":"A02.5.01.108","t":"tub\u00E9rculo il\u00EDaco"}]},{"c":"A02.5.01.109","t":"l\u00EDnea intermedia"},{"c":"A02.5.01.110","t":"labio interno"},{"c":"A02.5.01.111","t":"espina il\u00EDaca anterior superior"},{"c":"A02.5.01.112","t":"espina il\u00EDaca anterior inferior"},{"c":"A02.5.01.113","t":"espina il\u00EDaca posterior superior"},{"c":"A02.5.01.114","t":"espina il\u00EDaca posterior inferior"},{"c":"A02.5.01.115","t":"fosa il\u00EDaca"}]},{"c":"A02.5.01.116","t":"cara gl\u00FAtea","z":[{"c":"A02.5.01.117","t":"l\u00EDnea gl\u00FAtea anterior"},{"c":"A02.5.01.118","t":"l\u00EDnea gl\u00FAtea posterior"},{"c":"A02.5.01.119","t":"l\u00EDnea gl\u00FAtea inferior"}]},{"c":"A02.5.01.120","t":"cara sacropelviana","z":[{"c":"A02.5.01.121","t":"carilla auricular"},{"c":"A02.5.01.122","t":"tuberosidad il\u00EDaca"}]}]},{"c":"A02.5.01.201","t":"hueso isquion","z":[{"c":"A02.5.01.202","t":"cuerpo del hueso isquion"},{"c":"A02.5.01.203","t":"rama del hueso isquion","z":[{"c":"A02.5.01.204","t":"tuberosidad isqui\u00E1tica"}]},{"c":"A02.5.01.205","t":"espina ci\u00E1tica"},{"c":"A02.5.01.206","t":"escotadura ci\u00E1tica menor"}]},{"c":"A02.5.01.301","t":"hueso pubis","z":[{"c":"A02.5.01.302","t":"cuerpo del hueso pubis","z":[{"c":"A02.5.01.303","t":"espina p\u00FAbica"},{"c":"A02.5.01.304","t":"superficie de la s\u00EDnfisis"},{"c":"A02.5.01.305","t":"cresta del pubis"}]},{"c":"A02.5.01.306","t":"rama superior del hueso pubis","z":[{"c":"A02.5.01.307","t":"eminencia iliop\u00FAbica"},{"c":"A02.5.01.308","t":"pecten del hueso pubis"},{"c":"A02.5.01.309","t":"cresta obturadora"},{"c":"A02.5.01.310","t":"surco obturador"},{"c":"A02.5.01.311","t":"tub\u00E9rculo obturador anterior"},{"c":"A02.5.01.312","t":"tub\u00E9rculo obturador posterior"}]},{"c":"A02.5.01.313","t":"rama inferior del hueso pubis"}]}]}]},{"c":"A02.5.03.001","t":"porci\u00F3n libre del miembro inferior","z":[{"c":"A02.5.04.001","t":"f\u00E9mur","z":[{"c":"A02.5.04.002","t":"cabeza del f\u00E9mur","z":[{"c":"A02.5.04.003","t":"fosita de la cabeza femoral"}]},{"c":"A02.5.04.004","t":"cuello del f\u00E9mur"},{"c":"A02.5.04.005","t":"troc\u00E1nter mayor","z":[{"c":"A02.5.04.006","t":"fosa trocant\u00E9rica"}]},{"c":"A02.5.04.007","t":"troc\u00E1nter menor"},{"c":"A02.5.04.008","t":"tercer troc\u00E1nter"},{"c":"A02.5.04.009","t":"l\u00EDnea intertrocant\u00E9rica"},{"c":"A02.5.04.010","t":"cresta intertrocant\u00E9rica","z":[{"c":"A02.5.04.011","t":"tub\u00E9rculo cuadrado"}]},{"c":"A02.5.04.012","t":"cuerpo del f\u00E9mur","z":[{"c":"A02.5.04.013","t":"l\u00EDnea \u00E1spera","z":[{"c":"A02.5.04.014","t":"labio lateral"},{"c":"A02.5.04.015","t":"labio medial"}]},{"c":"A02.5.04.016","t":"l\u00EDnea pect\u00EDnea"},{"c":"A02.5.04.017","t":"tuberosidad gl\u00FAtea"},{"c":"A02.5.04.018","t":"cara popl\u00EDtea"},{"c":"A02.5.04.019","t":"l\u00EDnea supracond\u00EDlea medial"},{"c":"A02.5.04.020","t":"l\u00EDnea supracond\u00EDlea lateral"}]},{"c":"A02.5.04.021","t":"c\u00F3ndilo medial","z":[{"c":"A02.5.04.022","t":"epic\u00F3ndilo medial"},{"c":"A02.5.04.023","t":"tub\u00E9rculo del aductor"}]},{"c":"A02.5.04.024","t":"c\u00F3ndilo lateral","z":[{"c":"A02.5.04.025","t":"epic\u00F3ndilo lateral"},{"c":"A02.5.04.026","t":"surco popl\u00EDteo"}]},{"c":"A02.5.04.027","t":"tr\u00F3clea femoral"},{"c":"A02.5.04.028","t":"fosa intercond\u00EDlea"},{"c":"A02.5.04.029","t":"l\u00EDnea intercondilar"}]},{"c":"A02.5.05.001","t":"patella","z":[{"c":"A02.5.05.002","t":"base de la r\u00F3tula"},{"c":"A02.5.05.003","t":"v\u00E9rtice de la r\u00F3tula"},{"c":"A02.5.05.004","t":"carilla articular"},{"c":"A02.5.05.005","t":"cara anterior"}]},{"c":"A02.5.06.001","t":"tibia","z":[{"c":"A02.5.06.002","t":"carilla articular superior"},{"c":"A02.5.06.003","t":"c\u00F3ndilo medial"},{"c":"A02.5.06.004","t":"c\u00F3ndilo lateral","z":[{"c":"A02.5.06.005","t":"cara articular peroneal"}]},{"c":"A02.5.06.006","t":"\u00E1rea intercond\u00EDlea anterior"},{"c":"A02.5.06.007","t":"\u00E1rea intercond\u00EDlea posterior"},{"c":"A02.5.06.008","t":"eminencia intercond\u00EDlea","z":[{"c":"A02.5.06.009","t":"tub\u00E9rculo intercond\u00EDleo medial"},{"c":"A02.5.06.010","t":"tub\u00E9rculo intercond\u00EDleo lateral"}]},{"c":"A02.5.06.011","t":"cuerpo de la tibia","z":[{"c":"A02.5.06.012","t":"tuberosidad tibial"},{"c":"A02.5.06.013","t":"cara medial"},{"c":"A02.5.06.014","t":"cara posterior","z":[{"c":"A02.5.06.015","t":"l\u00EDnea del s\u00F3leo"}]},{"c":"A02.5.06.016","t":"cara lateral"},{"c":"A02.5.06.017","t":"borde anterior"},{"c":"A02.5.06.018","t":"borde medial"},{"c":"A02.5.06.019","t":"borde inter\u00F3seo"}]},{"c":"A02.5.06.020","t":"maleolo medial","z":[{"c":"A02.5.06.021","t":"surco maleolar"},{"c":"A02.5.06.022","t":"carilla articular del maleolo medial"}]},{"c":"A02.5.06.023","t":"escotadura peroneal"},{"c":"A02.5.06.024","t":"cara articular inferior"}]},{"c":"A02.5.07.001","t":"f\u00EDbula","z":[{"c":"A02.5.07.002","t":"cabeza del peron\u00E9","z":[{"c":"A02.5.07.003","t":"carilla articular de la cabeza del peron\u00E9"},{"c":"A02.5.07.004","t":"v\u00E9rtice del peron\u00E9"}]},{"c":"A02.5.07.005","t":"cuello del peron\u00E9"},{"c":"A02.5.07.006","t":"cuerpo del peron\u00E9","z":[{"c":"A02.5.07.007","t":"cara lateral"},{"c":"A02.5.07.008","t":"cara medial"},{"c":"A02.5.07.009","t":"cara posterior","z":[{"c":"A02.5.07.010","t":"cresta medial"}]},{"c":"A02.5.07.011","t":"borde anterior"},{"c":"A02.5.07.012","t":"borde inter\u00F3seo"},{"c":"A02.5.07.013","t":"borde posterior"}]},{"c":"A02.5.07.014","t":"maleolo lateral","z":[{"c":"A02.5.07.015","t":"carilla articular del maleolo lateral"},{"c":"A02.5.07.016","t":"fosa maleolar lateral"},{"c":"A02.5.07.017","t":"surco maleolar"}]}]},{"c":"A02.5.08.001","t":"huesos del pie","z":[{"c":"A02.5.09.001","t":"huesos del tarso","z":[{"c":"A02.5.10.001","t":"talus","z":[{"c":"A02.5.10.002","t":"cabeza del astr\u00E1galo","z":[{"c":"A02.5.10.003","t":"carilla articular navicular"},{"c":"A02.5.10.004","t":"carilla articular para el ligamento calcaneonavicular plantar"},{"c":"A02.5.10.005","t":"carilla articular para la porci\u00F3n calcaneonavicular del ligamento bifurcado"},{"c":"A02.5.10.006","t":"carilla articular anterior para el calc\u00E1neo"}]},{"c":"A02.5.10.007","t":"cuello del astr\u00E1galo","z":[{"c":"A02.5.10.008","t":"carilla articular media para el calc\u00E1neo"}]},{"c":"A02.5.10.009","t":"surco astragalino"},{"c":"A02.5.10.010","t":"cuerpo del astr\u00E1galo","z":[{"c":"A02.5.10.011","t":"tr\u00F3clea astragalina","z":[{"c":"A02.5.10.012","t":"carilla superior"}]},{"c":"A02.5.10.013","t":"carilla maleolar lateral","z":[{"c":"A02.5.10.014","t":"ap\u00F3fisis lateral"}]},{"c":"A02.5.10.015","t":"carilla maleolar medial"},{"c":"A02.5.10.016","t":"ap\u00F3fisis posterior","z":[{"c":"A02.5.10.017","t":"surco para el tend\u00F3n del m\u00FAsculo flexor largo del dedo gordo"},{"c":"A02.5.10.018","t":"tub\u00E9rculo lateral"},{"c":"A02.5.10.019","t":"tub\u00E9rculo medial"}]},{"c":"A02.5.10.020","t":"carilla articular posterior para el calc\u00E1neo"}]},{"c":"A02.5.10.021","t":"hueso tr\u00EDgono"}]},{"c":"A02.5.11.001","t":"calc\u00E1neo","z":[{"c":"A02.5.11.002","t":"tuberosidad calc\u00E1nea","z":[{"c":"A02.5.11.003","t":"ap\u00F3fisis medial de la tuberosidad calc\u00E1nea"},{"c":"A02.5.11.004","t":"ap\u00F3fisis lateral de la tuberosidad calc\u00E1nea"}]},{"c":"A02.5.11.005","t":"tub\u00E9rculo del calc\u00E1neo"},{"c":"A02.5.11.006","t":"sustent\u00E1culo del astr\u00E1galo","z":[{"c":"A02.5.11.007","t":"surco para el tend\u00F3n del m\u00FAsculo flexor largo del dedo gordo"}]},{"c":"A02.5.11.008","t":"surco del calc\u00E1neo"},{"c":"A02.5.11.009","t":"seno del tarso"},{"c":"A02.5.11.010","t":"carilla articular anterior para el astr\u00E1galo"},{"c":"A02.5.11.011","t":"carilla articular medial para el astr\u00E1galo"},{"c":"A02.5.11.012","t":"carilla articular posterior para el astr\u00E1galo"},{"c":"A02.5.11.013","t":"surco para el tend\u00F3n del m\u00FAsculo fibular largo"},{"c":"A02.5.11.014","t":"tr\u00F3clea fibular"},{"c":"A02.5.11.015","t":"carilla articular para el cuboides"}]},{"c":"A02.5.12.001","t":"hueso navicular","z":[{"c":"A02.5.12.002","t":"tuberosidad del hueso navicular"}]},{"c":"A02.5.13.001","t":"hueso cuneiforme medial"},{"c":"A02.5.14.001","t":"hueso cuneiforme intermedio"},{"c":"A02.5.15.001","t":"hueso cuneiforme lateral"},{"c":"A02.5.16.001","t":"hueso cuboides","z":[{"c":"A02.5.16.002","t":"surco para el tend\u00F3n del m\u00FAsculo fibular largo"},{"c":"A02.5.16.003","t":"tuberosidad del hueso cuboides"},{"c":"A02.5.16.004","t":"ap\u00F3fisis calc\u00E1nea del hueso cuboides"}]}]},{"c":"A02.5.17.001","t":"huesos del metatarso","z":[{"c":"A02.5.17.002","t":"base del hueso metatarsiano"},{"c":"A02.5.17.003","t":"cuerpo del hueso metatarsiano"},{"c":"A02.5.17.004","t":"cabeza del hueso metatarsiano"},{"c":"A02.5.17.005","t":"tuberosidad del primer metatarsiano [I]"},{"c":"A02.5.17.006","t":"tuberosidad del quinto metatarsiano [V]"}]},{"c":"A02.5.18.001","t":"huesos de los dedos del pie","z":[{"c":"A02.5.18.002","t":"falange proximal"},{"c":"A02.5.18.003","t":"falange media"},{"c":"A02.5.18.004","t":"falange distal","z":[{"c":"A02.5.18.005","t":"tuberosidad de la falange distal"}]},{"c":"A02.5.18.006","t":"base"},{"c":"A02.5.18.007","t":"cuerpo"},{"c":"A02.5.18.008","t":"cabeza","z":[{"c":"A02.5.18.009","t":"tr\u00F3clea de la falange"}]}]},{"c":"A02.5.19.001","t":"huesos sesamoideos"}]}]}]}]},{"c":"A02.0.00.011","t":"hueso largo"},{"c":"A02.0.00.012","t":"hueso corto"},{"c":"A02.0.00.013","t":"hueso plano"},{"c":"A02.0.00.014","t":"hueso irregular"},{"c":"A02.0.00.015","t":"hueso neumatizado"},{"c":"A02.0.00.016","t":"hueso sesamoideo"},{"c":"A02.0.00.017","t":"di\u00E1fisis"},{"c":"A02.0.00.018","t":"ep\u00EDfisis","z":[{"c":"A02.0.00.019","t":"cart\u00EDlago epifisario"},{"c":"A02.0.00.020","t":"l\u00E1mina epifisaria"},{"c":"A02.0.00.021","t":"l\u00EDnea epifisaria"}]},{"c":"A02.0.00.022","t":"met\u00E1fisis"},{"c":"A02.0.00.023","t":"ap\u00F3fisis"},{"c":"A02.0.00.024","t":"tuberosidad"},{"c":"A02.0.00.025","t":"tub\u00E9rculo"},{"c":"A02.0.00.026","t":"tuberosidad"},{"c":"A02.0.00.027","t":"eminencia"},{"c":"A02.0.00.028","t":"proceso"},{"c":"A02.0.00.029","t":"c\u00F3ndilo"},{"c":"A02.0.00.030","t":"epic\u00F3ndilo"},{"c":"A02.0.00.031","t":"cresta"},{"c":"A02.0.00.032","t":"l\u00EDnea"},{"c":"A02.0.00.033","t":"incisura"},{"c":"A02.0.00.034","t":"fosa"},{"c":"A02.0.00.035","t":"surco"},{"c":"A02.0.00.036","t":"cara articular"},{"c":"A02.0.00.037","t":"cavidad medular"},{"c":"A02.0.00.038","t":"endostio"},{"c":"A02.0.00.039","t":"m\u00E9dula \u00F3sea amarilla"},{"c":"A02.0.00.040","t":"m\u00E9dula \u00F3sea roja"},{"c":"A02.0.00.041","t":"foramen nutricio"},{"c":"A02.0.00.042","t":"canal nutricio"},{"c":"A02.0.00.043","t":"centro de osificaci\u00F3n","z":[{"c":"A02.0.00.044","t":"centro de osificaci\u00F3n primario"},{"c":"A02.0.00.045","t":"centro de osificaci\u00F3n secundario"}]}]},{"c":"A03.0.00.000","t":"articulaciones","z":[{"c":"A03.0.00.001","t":"articulaci\u00F3n"},{"c":"A03.0.00.002","t":"articulaciones de los huesos","z":[{"c":"A03.0.00.003","t":"sinartrosis","z":[{"c":"A03.0.00.004","t":"articulaci\u00F3n fibrosa","z":[{"c":"A03.0.00.005","t":"sindesmosis","z":[{"c":"A03.0.00.006","t":"gonfosis"}]},{"c":"A03.0.00.007","t":"membrana inter\u00F3sea"},{"c":"A03.0.00.008","t":"sutura","z":[{"c":"A03.0.00.009","t":"sutura plana"},{"c":"A03.0.00.010","t":"sutura escamosa","z":[{"c":"A03.0.00.011","t":"sutura l\u00EDmbica"}]},{"c":"A03.0.00.012","t":"sutura serrata"},{"c":"A03.0.00.013","t":"sutura dentada"},{"c":"A03.0.00.014","t":"esquindilesis"}]}]},{"c":"A03.0.00.015","t":"articulaci\u00F3n cartilaginosa","z":[{"c":"A03.0.00.016","t":"sincondrosis"},{"c":"A03.0.00.017","t":"s\u00EDnfisis"},{"c":"A03.0.00.018","t":"cart\u00EDlago epifisario"}]},{"c":"A03.0.00.019","t":"articulaci\u00F3n \u00F3sea"}]},{"c":"A03.0.00.020","t":"articulaci\u00F3n sinovial","z":[{"c":"A03.0.00.021","t":"carilla articular"},{"c":"A03.0.00.022","t":"cavidad articular"},{"c":"A03.0.00.023","t":"fosa articular"},{"c":"A03.0.00.024","t":"cabeza articular"},{"c":"A03.0.00.025","t":"labrum"},{"c":"A03.0.00.026","t":"c\u00E1psula articular","z":[{"c":"A03.0.00.027","t":"membrana fibrosa"},{"c":"A03.0.00.028","t":"membrana sinovial","z":[{"c":"A03.0.00.029","t":"pliegues sinoviales"},{"c":"A03.0.00.030","t":"vellosidades sinoviales"},{"c":"A03.0.00.031","t":"l\u00EDquido sinovial"}]}]},{"c":"A03.0.00.032","t":"disco articular"},{"c":"A03.0.00.033","t":"menisco articular"},{"c":"A03.0.00.034","t":"ligamentos","z":[{"c":"A03.0.00.035","t":"ligamentos intracapsulares"},{"c":"A03.0.00.036","t":"ligamentos capsulares"},{"c":"A03.0.00.037","t":"ligamentos extracapsulares"}]},{"c":"A03.0.00.038","t":"receso articular"},{"c":"A03.0.00.039","t":"bolsa sinovial"},{"c":"A03.0.00.040","t":"vaina sinovial"},{"c":"A03.0.00.041","t":"articulaci\u00F3n simple"},{"c":"A03.0.00.042","t":"complejo articular"},{"c":"A03.0.00.043","t":"articulaci\u00F3n plana"},{"c":"A03.0.00.044","t":"articulaci\u00F3n cil\u00EDndrica","z":[{"c":"A03.0.00.045","t":"articulaci\u00F3n trocoide"},{"c":"A03.0.00.046","t":"ginglimo"}]},{"c":"A03.0.00.047","t":"articulaci\u00F3n bicond\u00EDlea"},{"c":"A03.0.00.048","t":"articulaci\u00F3n en silla de montar"},{"c":"A03.0.00.049","t":"articulaci\u00F3n cond\u00EDlea"},{"c":"A03.0.00.050","t":"articulaci\u00F3n esferoidea","z":[{"c":"A03.0.00.051","t":"articulaci\u00F3n cotiloidea"}]}]},{"c":"A03.0.00.052","t":"anfiartrosis"}]},{"c":"A03.1.00.001","t":"articulaciones del cr\u00E1neo","z":[{"c":"A03.1.00.002","t":"articulaciones fibrosas del cr\u00E1neo","z":[{"c":"A03.1.01.001","t":"sindesmosis del cr\u00E1neo","z":[{"c":"A03.1.01.002","t":"ligamento pt\u00E9rigo-espinoso"},{"c":"A03.1.01.003","t":"ligamento estilohioideo"},{"c":"A03.1.08.002","t":"membrana atlanto-occipital anterior"},{"c":"A03.1.08.003","t":"ligamento atlanto-occipital anterior"},{"c":"A03.1.08.004","t":"membrana atlanto-occipital posterior"},{"c":"A15.3.02.049","t":"articulaciones de los huesecillos del o\u00EDdo","z":[{"c":"A15.3.02.050","t":"articulaci\u00F3n incudomaleolar"},{"c":"A15.3.02.051","t":"articulaci\u00F3n \u00EDncudo-estapedial"},{"c":"A15.3.02.052","t":"sindesmosis t\u00EDmpano-estapedial"},{"c":"A15.3.02.053","t":"ligamentos de los huesecillos del o\u00EDdo","z":[{"c":"A15.3.02.054","t":"ligamento anterior del martillo"},{"c":"A15.3.02.055","t":"ligamento superior del martillo"},{"c":"A15.3.02.056","t":"ligamento lateral del martillo"},{"c":"A15.3.02.057","t":"ligamento superior del yunque"},{"c":"A15.3.02.058","t":"ligamento posterior del yunque"},{"c":"A15.3.02.059","t":"membrana estapedial"},{"c":"A15.3.02.060","t":"ligamento anular del estribo"}]}]}]},{"c":"A03.1.02.001","t":"suturas del cr\u00E1neo","z":[{"c":"A03.1.02.002","t":"sutura coronal"},{"c":"A03.1.02.003","t":"sutura sagital"},{"c":"A03.1.02.004","t":"sutura lambdoidea"},{"c":"A03.1.02.005","t":"sutura occipitomastoidea"},{"c":"A03.1.02.006","t":"sutura esfenofrontal"},{"c":"A03.1.02.007","t":"sutura esfeno-etmoidal"},{"c":"A03.1.02.008","t":"sutura esfeno-escamosa"},{"c":"A03.1.02.009","t":"sutura esfenoparietal"},{"c":"A03.1.02.010","t":"sutura escamosa"},{"c":"A03.1.02.011","t":"sutura parietomastoidea"},{"c":"A03.1.02.012","t":"sutura escamomastoidea"},{"c":"A03.1.02.013","t":"sutura frontonasal"},{"c":"A03.1.02.014","t":"sutura fronto-etmoidal"},{"c":"A03.1.02.015","t":"sutura frontomaxilar"},{"c":"A03.1.02.016","t":"sutura frontolagrimal"},{"c":"A03.1.02.017","t":"sutura frontocigom\u00E1tica"},{"c":"A03.1.02.018","t":"sutura cigomaticomaxilar"},{"c":"A03.1.02.019","t":"sutura etmoidomaxilar"},{"c":"A03.1.02.020","t":"sutura etmoidolagrimal"},{"c":"A03.1.02.021","t":"sutura esfenovomeriana"},{"c":"A03.1.02.022","t":"sutura esfenocigom\u00E1tica"},{"c":"A03.1.02.023","t":"sutura esfenomaxilar"},{"c":"A03.1.02.024","t":"sutura temporocigom\u00E1tica"},{"c":"A03.1.02.025","t":"sutura internasal"},{"c":"A03.1.02.026","t":"sutura nasomaxilar"},{"c":"A03.1.02.027","t":"sutura lagrimomaxilar"},{"c":"A03.1.02.028","t":"sutura lagrimoconchal"},{"c":"A03.1.02.029","t":"sutura intermaxilar"},{"c":"A03.1.02.030","t":"sutura palatomaxilar"},{"c":"A03.1.02.031","t":"sutura palato-etmoidal"},{"c":"A03.1.02.032","t":"sutura palatina media"},{"c":"A03.1.02.033","t":"sutura palatina transversa"}]},{"c":"A03.1.03.001","t":"sindesmosis dentoalveolar","z":[{"c":"A03.1.03.002","t":"periodonto"},{"c":"A03.1.03.003","t":"enc\u00EDa"},{"c":"A03.1.03.004","t":"periodonto de protecci\u00F3n"},{"c":"A03.1.03.005","t":"periodonto de inserci\u00F3n","z":[{"c":"A03.1.03.006","t":"desmodonto"}]},{"c":"A03.1.03.007","t":"cemento dental"},{"c":"A03.1.03.008","t":"alveolo dental"}]}]},{"c":"A03.1.04.001","t":"articulaciones cartilaginosas del cr\u00E1neo","z":[{"c":"A03.1.05.001","t":"sincondrosis del cr\u00E1neo","z":[{"c":"A03.1.05.002","t":"sincondrosis esfeno-occipital"},{"c":"A03.1.05.003","t":"sincondrosis esfenopetrosa"},{"c":"A03.1.05.004","t":"sincondrosis petro-occipital"},{"c":"A03.1.05.006","t":"sincondrosis intraoccipital posterior"},{"c":"A03.1.05.007","t":"sincondrosis intraoccipital anterior"},{"c":"A03.1.05.008","t":"sincondrosis esfeno-etmoidal"}]}]},{"c":"A03.1.06.001","t":"articulaciones sinoviales del cr\u00E1neo","z":[{"c":"A03.1.07.001","t":"articulaci\u00F3n temporomandibular","z":[{"c":"A03.1.07.002","t":"disco articular"},{"c":"A03.1.07.003","t":"ligamento lateral"},{"c":"A03.1.07.004","t":"ligamento medial"},{"c":"A03.1.07.005","t":"membrana sinovial superior"},{"c":"A03.1.07.006","t":"membrana sinovial inferior"},{"c":"A03.1.07.007","t":"ligamento esfenomandibular"},{"c":"A03.1.07.008","t":"ligamento estilomandibular"}]},{"c":"A03.1.08.001","t":"articulaci\u00F3n atlanto-occipital","z":[{"c":"A03.1.08.005","t":"ligamento atlanto-occipital lateral"}]}]}]},{"c":"A03.2.00.001","t":"articulaciones de la columna vertebral","z":[{"c":"A03.2.01.001","t":"sindesmosis de la columna vertebral","z":[{"c":"A03.2.01.002","t":"ligamentos interespinosos"},{"c":"A03.2.01.003","t":"ligamentos amarillos"},{"c":"A03.2.01.004","t":"ligamentos intertransversos"},{"c":"A03.2.01.005","t":"ligamento supraespinoso"},{"c":"A03.2.01.006","t":"ligamento nucal"},{"c":"A03.2.01.007","t":"ligamento longitudinal anterior"},{"c":"A03.2.01.008","t":"ligamento longitudinal posterior"},{"c":"A03.2.01.009","t":"ligamentos transversos"}]},{"c":"A03.2.02.001","t":"sincondrosis de la columna vertebral","z":[{"c":"A03.2.02.002","t":"s\u00EDnfisis intervertebral","z":[{"c":"A03.2.02.003","t":"disco intervertebral","z":[{"c":"A03.2.02.004","t":"anillo fibroso del disco intervertebral"},{"c":"A03.2.02.005","t":"n\u00FAcleo pulposo"}]}]}]},{"c":"A03.2.03.001","t":"articulaciones sinoviales de las v\u00E9rtebras","z":[{"c":"A03.2.04.001","t":"articulaci\u00F3n atlanto-axoidea medial","z":[{"c":"A03.2.04.002","t":"ligamentos alares"},{"c":"A03.2.04.003","t":"ligamento del v\u00E9rtice del diente"},{"c":"A03.2.04.004","t":"ligamento cruciforme del atlas","z":[{"c":"A03.2.04.005","t":"fasc\u00EDculos longitudinales"},{"c":"A03.2.04.006","t":"ligamento transverso del atlas"}]},{"c":"A03.2.04.007","t":"membrana tectoria"}]},{"c":"A03.2.05.001","t":"articulaci\u00F3n atlanto-axoidea lateral"},{"c":"A03.2.06.001","t":"articulaciones cigapofisarias"},{"c":"A03.2.07.001","t":"articulaci\u00F3n lumbosacra","z":[{"c":"A03.2.07.002","t":"ligamento iliolumbar"}]},{"c":"A03.2.08.001","t":"articulaci\u00F3n sacrocox\u00EDgea","z":[{"c":"A03.2.08.002","t":"ligamento sacrocox\u00EDgeo posterior superficial"},{"c":"A03.2.08.003","t":"ligamento sacrocox\u00EDgeo posterior profundo"},{"c":"A03.2.08.004","t":"ligamento sacrocox\u00EDgeo anterior"},{"c":"A03.2.08.005","t":"ligamento sacrocox\u00EDgeo lateral"}]}]}]},{"c":"A03.3.00.001","t":"articulaciones del t\u00F3rax","z":[{"c":"A03.3.01.001","t":"sindesmosis del t\u00F3rax","z":[{"c":"A03.3.01.002","t":"membrana intercostal externa"},{"c":"A03.3.01.003","t":"membrana intercostal interna"}]},{"c":"A03.3.02.001","t":"sincondrosis del t\u00F3rax","z":[{"c":"A03.3.02.002","t":"sincondrosis costo-esternal"},{"c":"A03.3.02.003","t":"sincondrosis de la primera costilla"},{"c":"A03.3.02.004","t":"sincondrosis del estern\u00F3n","z":[{"c":"A03.3.02.005","t":"s\u00EDnfisis xifo-esternal"},{"c":"A03.3.02.006","t":"s\u00EDnfisis manubrio-esternal"},{"c":"A03.3.02.007","t":"sincondrosis manubrio-esternal"}]},{"c":"A03.3.06.001","t":"articulaciones costocondrales"}]},{"c":"A03.3.03.001","t":"articulaciones sinoviales del t\u00F3rax","z":[{"c":"A03.3.04.001","t":"articulaciones costovertebrales","z":[{"c":"A03.3.04.002","t":"articulaci\u00F3n de la cabeza de las costillas","z":[{"c":"A03.3.04.003","t":"ligamento radiado de la cabeza de la costilla"},{"c":"A03.3.04.004","t":"ligamento intraarticular de la cabeza de la costilla"}]},{"c":"A03.3.04.005","t":"articulaci\u00F3n costotransversa","z":[{"c":"A03.3.04.006","t":"ligamento costotransverso","z":[{"c":"A03.3.04.007","t":"ligamento costotransverso superior"},{"c":"A03.3.04.008","t":"ligamento costotransverso lateral"}]},{"c":"A03.3.04.009","t":"ligamento lumbocostal"},{"c":"A03.3.04.010","t":"foramen costotransverso"}]}]},{"c":"A03.3.05.001","t":"articulaciones esternocostales","z":[{"c":"A03.3.05.002","t":"ligamentos esternocostales intraarticulares"},{"c":"A03.3.05.003","t":"ligamentos esternocostales radiados"},{"c":"A03.3.05.004","t":"membrana esternal"},{"c":"A03.3.05.005","t":"ligamentos costoxifoideos"}]},{"c":"A03.3.07.001","t":"articulaciones intercondrales"}]}]},{"c":"A03.4.00.001","t":"articulaciones de la cintura pelviana","z":[{"c":"A03.6.01.001","t":"sindesmosis de la cintura pelviana","z":[{"c":"A03.6.01.002","t":"membrana obturatriz"},{"c":"A03.6.01.003","t":"canal obturador"},{"c":"A03.6.03.001","t":"articulaci\u00F3n sacro-il\u00EDaca","z":[{"c":"A03.6.03.002","t":"ligamento sacro-il\u00EDaco anterior"},{"c":"A03.6.03.003","t":"ligamento sacro-il\u00EDaco inter\u00F3seo"},{"c":"A03.6.03.004","t":"ligamento sacro-il\u00EDaco posterior"},{"c":"A03.6.03.005","t":"ligamento sacrotuberoso","z":[{"c":"A03.6.03.006","t":"proceso falciforme"}]},{"c":"A03.6.03.007","t":"ligamento sacro-espinoso"},{"c":"A03.6.03.008","t":"foramen ci\u00E1tico mayor"},{"c":"A03.6.03.009","t":"foramen ci\u00E1tico menor"}]}]},{"c":"A03.6.02.001","t":"s\u00EDnfisis del pubis","z":[{"c":"A03.6.02.002","t":"disco interpubiano"},{"c":"A03.6.02.003","t":"ligamento superior del pubis"},{"c":"A03.6.02.004","t":"ligamento inferior del pubis"}]}]},{"c":"A03.5.00.001","t":"articulaciones del miembro superior","z":[{"c":"A03.5.00.002","t":"articulaciones de la cintura escapular","z":[{"c":"A03.5.01.001","t":"sindesmosis de la cintura escapular","z":[{"c":"A03.5.01.002","t":"ligamento coraco-acromial"},{"c":"A03.5.01.003","t":"ligamento transverso superior de la esc\u00E1pula"},{"c":"A03.5.01.004","t":"ligamento transverso inferior de la esc\u00E1pula"}]},{"c":"A03.5.02.001","t":"articulaciones sinoviales de la cintura escapular","z":[{"c":"A03.5.03.001","t":"articulaci\u00F3n acromioclavicular","z":[{"c":"A03.5.03.002","t":"ligamento acromioclavicular"},{"c":"A03.5.03.003","t":"disco articular"},{"c":"A03.5.03.004","t":"ligamento coracoclavicular","z":[{"c":"A03.5.03.005","t":"ligamento trapezoide"},{"c":"A03.5.03.006","t":"ligamento conoide"}]}]},{"c":"A03.5.04.001","t":"articulaci\u00F3n esternoclavicular","z":[{"c":"A03.5.04.002","t":"disco articular"},{"c":"A03.5.04.003","t":"ligamento esternoclavicular anterior"},{"c":"A03.5.04.004","t":"ligamento esternoclavicular posterior"},{"c":"A03.5.04.005","t":"ligamento costoclavicular"},{"c":"A03.5.04.006","t":"ligamento interclavicular"}]}]}]},{"c":"A03.5.05.001","t":"articulaciones de la porci\u00F3n libre del miembro superior","z":[{"c":"A03.5.06.001","t":"sindemosis radiocubital","z":[{"c":"A03.5.06.002","t":"membrana inter\u00F3sea del antebrazo"},{"c":"A03.5.06.003","t":"cuerda oblicua"}]},{"c":"A03.5.07.001","t":"articulaciones sinoviales de la porci\u00F3n libre del miembro superior","z":[{"c":"A03.5.08.001","t":"articulaci\u00F3n del hombro","z":[{"c":"A03.5.08.002","t":"labrum glenoideo"},{"c":"A03.5.08.003","t":"ligamentos glenohumerales"},{"c":"A03.5.08.004","t":"ligamento coracohumeral"},{"c":"A03.5.08.005","t":"ligamento humeral transverso"}]},{"c":"A03.5.09.001","t":"articulaci\u00F3n del codo","z":[{"c":"A03.5.09.002","t":"articulaci\u00F3n humerocubital"},{"c":"A03.5.09.003","t":"articulaci\u00F3n humerorradial"},{"c":"A03.5.09.004","t":"articulaci\u00F3n radiocubital proximal"},{"c":"A03.5.09.005","t":"ligamento colateral cubital"},{"c":"A03.5.09.006","t":"ligamento colateral radial"},{"c":"A03.5.09.007","t":"ligamento anular del radio"},{"c":"A03.5.09.008","t":"ligamento cuadrado"},{"c":"A03.5.09.009","t":"receso sacciforme"}]},{"c":"A03.5.10.001","t":"articulaci\u00F3n radiocubital distal","z":[{"c":"A03.5.10.002","t":"disco articular"},{"c":"A03.5.10.003","t":"receso sacciforme"}]},{"c":"A03.5.11.001","t":"articulaciones de la mano","z":[{"c":"A03.5.11.002","t":"articulaci\u00F3n radiocarpiana","z":[{"c":"A03.5.11.003","t":"ligamento radiocarpiano dorsal"},{"c":"A03.5.11.004","t":"ligamento radiocarpiano palmar"},{"c":"A03.5.11.005","t":"ligamento cubitocarpiano dorsal"},{"c":"A03.5.11.006","t":"ligamento cubitocarpiano palmar"},{"c":"A03.5.11.007","t":"ligamento colateral cubital del carpo"},{"c":"A03.5.11.008","t":"ligamento colateral radial del carpo"}]},{"c":"A03.5.11.101","t":"articulaciones del carpo","z":[{"c":"A03.5.11.102","t":"articulaci\u00F3n mediocarpiana"},{"c":"A03.5.11.103","t":"ligamento radiado del carpo"},{"c":"A03.5.11.104","t":"ligamentos intercarpianos dorsales"},{"c":"A03.5.11.105","t":"ligamentos intercarpianos palmares"},{"c":"A03.5.11.106","t":"ligamentos intercarpianos inter\u00F3seos"},{"c":"A03.5.11.107","t":"articulaci\u00F3n del hueso pisiforme"}]},{"c":"A03.5.11.201","t":"canal del carpo"},{"c":"A03.5.11.202","t":"canal cubital"},{"c":"A03.5.11.301","t":"articulaciones carpometacarpianas","z":[{"c":"A03.5.11.302","t":"ligamentos carpometacarpianos dorsales"},{"c":"A03.5.11.303","t":"ligamentos carpometacarpianos palmares"},{"c":"A03.5.11.304","t":"articulaci\u00F3n carpometacarpiana del pulgar"}]},{"c":"A03.5.11.401","t":"articulaciones intermetacarpianas","z":[{"c":"A03.5.11.402","t":"ligamentos metacarpianos dorsales"},{"c":"A03.5.11.403","t":"ligamentos metacarpianos palmares"},{"c":"A03.5.11.404","t":"ligamentos metacarpianos inter\u00F3seos"}]},{"c":"A03.5.11.501","t":"articulaciones metacarpofal\u00E1ngicas","z":[{"c":"A03.5.11.502","t":"ligamentos colaterales"},{"c":"A03.5.11.503","t":"ligamentos palmares"},{"c":"A03.5.11.504","t":"ligamento metacarpiano transverso profundo"}]},{"c":"A03.5.11.601","t":"articulaciones interfal\u00E1ngicas","z":[{"c":"A03.5.11.602","t":"ligamentos colaterales"},{"c":"A03.5.11.603","t":"ligamentos palmares"}]}]}]}]}]},{"c":"A03.6.00.001","t":"articulaciones del miembro inferior","z":[{"c":"A03.6.04.001","t":"articulaciones de la porci\u00F3n libre del miembro inferior","z":[{"c":"A03.6.05.001","t":"sindesmosis tibioperonea","z":[{"c":"A03.6.05.002","t":"membrana inter\u00F3sea de la pierna"},{"c":"A03.6.05.003","t":"ligamento tibioperoneo anterior"},{"c":"A03.6.05.004","t":"ligamento tibioperoneo posterior"}]},{"c":"A03.6.06.001","t":"articulaciones sinoviales de la porci\u00F3n libre del miembro inferior","z":[{"c":"A03.6.07.001","t":"articulaci\u00F3n de la cadera","z":[{"c":"A03.6.07.002","t":"zona orbicular"},{"c":"A03.6.07.003","t":"ligamento iliofemoral","z":[{"c":"A03.6.07.004","t":"porci\u00F3n transversa"},{"c":"A03.6.07.005","t":"porci\u00F3n descendente"}]},{"c":"A03.6.07.006","t":"ligamento isquiofemoral"},{"c":"A03.6.07.007","t":"ligamento pubofemoral"},{"c":"A03.6.07.008","t":"labrum acetabular"},{"c":"A03.6.07.009","t":"ligamento transverso del acet\u00E1bulo"},{"c":"A03.6.07.010","t":"ligamento de la cabeza del f\u00E9mur"}]},{"c":"A03.6.08.001","t":"articulaci\u00F3n de la rodilla","z":[{"c":"A03.6.08.002","t":"menisco lateral","z":[{"c":"A03.6.08.003","t":"ligamento meniscofemoral anterior"},{"c":"A03.6.08.004","t":"ligamento meniscofemoral posterior"}]},{"c":"A03.6.08.005","t":"menisco medial"},{"c":"A03.6.08.006","t":"ligamento transverso de la rodilla"},{"c":"A03.6.08.007","t":"ligamento cruzado anterior"},{"c":"A03.6.08.008","t":"ligamento cruzado posterior"},{"c":"A03.6.08.009","t":"plica sinovial infrarrotuliana","z":[{"c":"A03.6.08.010","t":"plicas alares"}]},{"c":"A03.6.08.011","t":"ligamento colateral peroneo"},{"c":"A03.6.08.012","t":"ligamento colateral tibial"},{"c":"A03.6.08.013","t":"ligamento popl\u00EDteo oblicuo"},{"c":"A03.6.08.014","t":"ligamento popl\u00EDteo arcuato"},{"c":"A03.6.08.015","t":"ligamento rotuliano"},{"c":"A03.6.08.016","t":"retin\u00E1culo rotuliano medial"},{"c":"A03.6.08.017","t":"retin\u00E1culo rotuliano lateral"},{"c":"A03.6.08.018","t":"cuerpo adiposo infrarrotuliano"}]},{"c":"A03.6.09.001","t":"articulaci\u00F3n tibioperonea","z":[{"c":"A03.6.09.002","t":"ligamento anterior de la cabeza del peron\u00E9"},{"c":"A03.6.09.003","t":"ligamento posterior de la cabeza del peron\u00E9"}]},{"c":"A03.6.10.001","t":"articulaciones del pie","z":[{"c":"A03.6.10.002","t":"articulaci\u00F3n talocrural","z":[{"c":"A03.6.10.003","t":"ligamento colateral medial","z":[{"c":"A03.6.10.004","t":"porci\u00F3n tibionavicular"},{"c":"A03.6.10.005","t":"porci\u00F3n tibiocalc\u00E1nea"},{"c":"A03.6.10.006","t":"porci\u00F3n tibiotalar anterior"},{"c":"A03.6.10.007","t":"porci\u00F3n tibiotalar posterior"}]},{"c":"A03.6.10.008","t":"ligamento colateral lateral","z":[{"c":"A03.6.10.009","t":"ligamento talofibular anterior"},{"c":"A03.6.10.010","t":"ligamento talofibular posterior"},{"c":"A03.6.10.011","t":"ligamento calcaneofibular"}]}]},{"c":"A03.6.10.101","t":"articulaci\u00F3n subtalar","z":[{"c":"A03.6.10.102","t":"ligamento talocalc\u00E1neo lateral"},{"c":"A03.6.10.103","t":"ligamento talocalc\u00E1neo medial"},{"c":"A03.6.10.104","t":"ligamento talocalc\u00E1neo posterior"}]},{"c":"A03.6.10.201","t":"articulaci\u00F3n transversa del tarso","z":[{"c":"A03.6.10.202","t":"articulaci\u00F3n talocalcaneonavicular","z":[{"c":"A03.6.10.203","t":"ligamento calcaneonavicular plantar"}]},{"c":"A03.6.10.204","t":"articulaci\u00F3n calcaneocuboidea"}]},{"c":"A03.6.10.301","t":"articulaci\u00F3n cuneonavicular"},{"c":"A03.6.10.401","t":"articulaciones intercuneiformes"},{"c":"A03.6.10.501","t":"ligamentos del tarso","z":[{"c":"A03.6.10.502","t":"ligamentos inter\u00F3seos del tarso","z":[{"c":"A03.6.10.503","t":"ligamento talocalc\u00E1neo inter\u00F3seo"},{"c":"A03.6.10.504","t":"ligamento cubocuneiforme inter\u00F3seo"},{"c":"A03.6.10.505","t":"ligamentos intercuneiformes inter\u00F3seos"}]},{"c":"A03.6.10.506","t":"ligamento dorsal del tarso","z":[{"c":"A03.6.10.507","t":"ligamento talonavicular"},{"c":"A03.6.10.508","t":"ligamentos intercuneiformes dorsales"},{"c":"A03.6.10.509","t":"ligamento cubocuneiforme dorsal"},{"c":"A03.6.10.510","t":"ligamento cubonavicular dorsal"},{"c":"A03.6.10.511","t":"ligamento bifurcado"}]},{"c":"A03.6.10.514","t":"ligamentos cuneonaviculares dorsales","z":[{"c":"A03.6.10.515","t":"ligamento calcaneocuboideo dorsal"}]},{"c":"A03.6.10.516","t":"ligamentos plantares del tarso","z":[{"c":"A03.6.10.517","t":"ligamento plantar largo"},{"c":"A03.6.10.518","t":"ligamento calcaneocuboideo plantar"},{"c":"A03.6.10.519","t":"ligamentos cuneonaviculares plantares"},{"c":"A03.6.10.520","t":"ligamento cubonavicular plantar"},{"c":"A03.6.10.521","t":"ligamentos intercuneiformes plantares"},{"c":"A03.6.10.522","t":"ligamento cubocuneiforme plantar"}]}]},{"c":"A03.6.10.601","t":"articulaciones tarsometatarsianas","z":[{"c":"A03.6.10.602","t":"ligamentos tarsometatarsianos dorsales"},{"c":"A03.6.10.603","t":"ligamentos tarsometatarsianos plantares"},{"c":"A03.6.10.604","t":"ligamentos cuneometatarsianos inter\u00F3seos"}]},{"c":"A03.6.10.701","t":"articulaciones intermetatarsianas","z":[{"c":"A03.6.10.702","t":"ligamentos metatarsianos inter\u00F3seos"},{"c":"A03.6.10.703","t":"ligamentos metatarsianos dorsales"},{"c":"A03.6.10.704","t":"ligamentos metatarsianos plantares"}]},{"c":"A03.6.10.801","t":"articulaciones metatarsofal\u00E1ngicas","z":[{"c":"A03.6.10.802","t":"ligamentos colaterales"},{"c":"A03.6.10.803","t":"ligamentos plantares"},{"c":"A03.6.10.804","t":"ligamento intermetatarsiano transverso profundo"}]},{"c":"A03.6.10.901","t":"articulaciones interfal\u00E1ngicas del pie","z":[{"c":"A03.6.10.902","t":"ligamentos colaterales"},{"c":"A03.6.10.903","t":"ligamentos plantares"}]}]}]}]}]}]},{"c":"A04.0.00.000","t":"m\u00FAsculos","z":[{"c":"A04.0.00.001","t":"cabeza"},{"c":"A04.0.00.002","t":"vientre"},{"c":"A04.0.00.003","t":"inserci\u00F3n"},{"c":"A04.0.00.004","t":"punto fijo"},{"c":"A04.0.00.005","t":"punto m\u00F3vil"},{"c":"A04.0.00.006","t":"m\u00FAsculo fusiforme"},{"c":"A04.0.00.007","t":"m\u00FAsculo ancho"},{"c":"A04.0.00.008","t":"m\u00FAsculo largo"},{"c":"A04.0.00.009","t":"m\u00FAsculo triangular"},{"c":"A04.0.00.010","t":"m\u00FAsculo cuadrado"},{"c":"A04.0.00.011","t":"m\u00FAsculo dig\u00E1strico"},{"c":"A04.0.00.012","t":"m\u00FAsculo b\u00EDceps"},{"c":"A04.0.00.013","t":"m\u00FAsculo tr\u00EDceps"},{"c":"A04.0.00.014","t":"m\u00FAsculo cu\u00E1driceps"},{"c":"A04.0.00.015","t":"m\u00FAsculo semipeniforme"},{"c":"A04.0.00.016","t":"m\u00FAsculo peniforme"},{"c":"A04.0.00.017","t":"m\u00FAsculo multipeniforme"},{"c":"A04.0.00.018","t":"m\u00FAsculo orbicular"},{"c":"A04.0.00.019","t":"m\u00FAsculo cut\u00E1neo"},{"c":"A04.0.00.020","t":"m\u00FAsculo abductor"},{"c":"A04.0.00.021","t":"m\u00FAsculo aductor"},{"c":"A04.0.00.022","t":"m\u00FAsculo rotador"},{"c":"A04.0.00.023","t":"m\u00FAsculo flexor"},{"c":"A04.0.00.024","t":"m\u00FAsculo extensor"},{"c":"A04.0.00.025","t":"m\u00FAsculo pronador"},{"c":"A04.0.00.026","t":"m\u00FAsculo supinador"},{"c":"A04.0.00.027","t":"m\u00FAsculo oponente"},{"c":"A04.0.00.028","t":"m\u00FAsculo esf\u00EDnter"},{"c":"A04.0.00.029","t":"m\u00FAsculo dilatador"},{"c":"A04.0.00.030","t":"compartimento"},{"c":"A04.0.00.031","t":"fascia"},{"c":"A04.0.00.032","t":"fascia de la cabeza"},{"c":"A04.0.00.033","t":"fascia del tronco","z":[{"c":"A04.0.00.034","t":"fascia parietal"},{"c":"A04.0.00.035","t":"fascia extraserosa"},{"c":"A04.0.00.036","t":"fascia visceral"}]},{"c":"A04.0.00.037","t":"fascia de los miembros"},{"c":"A04.0.00.038","t":"fascia de los m\u00FAsculos","z":[{"c":"A04.0.00.039","t":"fascia de revestimiento"},{"c":"A04.0.00.040","t":"fascia muscular propia"}]},{"c":"A04.0.00.041","t":"epimisio"},{"c":"A04.0.00.042","t":"perimisio"},{"c":"A04.0.00.043","t":"endomisio"},{"c":"A04.0.00.044","t":"tend\u00F3n"},{"c":"A04.0.00.045","t":"tend\u00F3n intermedio"},{"c":"A04.0.00.046","t":"intersecci\u00F3n tendinosa"},{"c":"A04.0.00.047","t":"aponeurosis"},{"c":"A04.0.00.048","t":"arco tendinoso"},{"c":"A04.0.00.049","t":"tr\u00F3clea muscular"},{"c":"A04.1.00.001","t":"m\u00FAsculos de la cabeza","z":[{"c":"A04.1.01.001","t":"m\u00FAsculos del globo ocular","z":[{"c":"A15.2.07.009","t":"m\u00FAsculo orbitario"},{"c":"A15.2.07.010","t":"m\u00FAsculo recto superior"},{"c":"A15.2.07.011","t":"m\u00FAsculo recto inferior"},{"c":"A15.2.07.012","t":"m\u00FAsculo recto medial"},{"c":"A15.2.07.013","t":"m\u00FAsculo recto lateral","z":[{"c":"A15.2.07.014","t":"expansi\u00F3n del m\u00FAsculo recto lateral"}]},{"c":"A15.2.07.015","t":"anillo tendinoso com\u00FAn"},{"c":"A15.2.07.016","t":"m\u00FAsculo oblicuo superior","z":[{"c":"A15.2.07.017","t":"tr\u00F3clea"},{"c":"A15.2.07.018","t":"vaina tendinosa del m\u00FAsculo oblicuo superior"}]},{"c":"A15.2.07.019","t":"m\u00FAsculo oblicuo inferior"},{"c":"A15.2.07.020","t":"m\u00FAsculo elevador del p\u00E1rpado","z":[{"c":"A15.2.07.021","t":"l\u00E1mina superficial"},{"c":"A15.2.07.022","t":"l\u00E1mina profunda"}]}]},{"c":"A04.1.02.001","t":"m\u00FAsculos de los huesecillos del o\u00EDdo","z":[{"c":"A15.3.02.061","t":"m\u00FAsculo tensor del t\u00EDmpano"},{"c":"A15.3.02.062","t":"m\u00FAsculo estapedio"}]},{"c":"A04.1.03.001","t":"m\u00FAsculos faciales","z":[{"c":"A04.1.03.002","t":"m\u00FAsculo epicraneano","z":[{"c":"A04.1.03.003","t":"m\u00FAsculo occipitofrontal","z":[{"c":"A04.1.03.004","t":"vientre frontal"},{"c":"A04.1.03.005","t":"vientre occipital"}]},{"c":"A04.1.03.006","t":"m\u00FAsculo temporoparietal"},{"c":"A04.1.03.007","t":"galea aponeur\u00F3tica"}]},{"c":"A04.1.03.008","t":"m\u00FAsculo pr\u00F3cer"},{"c":"A04.1.03.009","t":"m\u00FAsculo nasal","z":[{"c":"A04.1.03.010","t":"porci\u00F3n transversa"},{"c":"A04.1.03.011","t":"porci\u00F3n alar"}]},{"c":"A04.1.03.012","t":"m\u00FAsculo depresor del tabique nasal"},{"c":"A04.1.03.013","t":"m\u00FAsculo orbicular de los ojos","z":[{"c":"A04.1.03.014","t":"porci\u00F3n palpebral","z":[{"c":"A04.1.03.015","t":"fasc\u00EDculo ciliar"},{"c":"A04.1.03.016","t":"porci\u00F3n profunda"}]},{"c":"A04.1.03.017","t":"porci\u00F3n orbitaria"}]},{"c":"A04.1.03.018","t":"m\u00FAsculo corrugador superciliar"},{"c":"A04.1.03.019","t":"m\u00FAsculo depresor superciliar"},{"c":"A04.1.03.020","t":"m\u00FAsculo auricular anterior"},{"c":"A04.1.03.021","t":"m\u00FAsculo auricular superior"},{"c":"A04.1.03.022","t":"m\u00FAsculo auricular posterior"},{"c":"A04.1.03.023","t":"m\u00FAsculo orbicular de la boca","z":[{"c":"A04.1.03.024","t":"porci\u00F3n marginal"},{"c":"A04.1.03.025","t":"porci\u00F3n labial"}]},{"c":"A04.1.03.026","t":"m\u00FAsculo depresor del \u00E1ngulo de la boca"},{"c":"A04.1.03.027","t":"m\u00FAsculo transverso del ment\u00F3n"},{"c":"A04.1.03.028","t":"m\u00FAsculo risorio"},{"c":"A04.1.03.029","t":"m\u00FAsculo cigom\u00E1tico mayor"},{"c":"A04.1.03.030","t":"m\u00FAsculo cigom\u00E1tico menor"},{"c":"A04.1.03.031","t":"m\u00FAsculo elevador del labio superior"},{"c":"A04.1.03.032","t":"m\u00FAsculo elevador del labio superior y del ala de la nariz"},{"c":"A04.1.03.033","t":"m\u00FAsculo depresor del labio inferior"},{"c":"A04.1.03.034","t":"m\u00FAsculo elevador del \u00E1ngulo de la boca"},{"c":"A04.1.03.035","t":"modiolo del \u00E1ngulo de la boca"},{"c":"A04.1.03.036","t":"m\u00FAsculo buccinador"},{"c":"A04.1.03.037","t":"m\u00FAsculo mentoniano"}]},{"c":"A04.1.04.001","t":"m\u00FAsculos masticadores","z":[{"c":"A04.1.04.002","t":"m\u00FAsculo masetero","z":[{"c":"A04.1.04.003","t":"porci\u00F3n superficial"},{"c":"A04.1.04.004","t":"porci\u00F3n profunda"}]},{"c":"A04.1.04.005","t":"m\u00FAsculo temporal"},{"c":"A04.1.04.006","t":"m\u00FAsculo pterigoideo lateral","z":[{"c":"A04.1.04.007","t":"cabeza superior"},{"c":"A04.1.04.008","t":"cabeza inferior"}]},{"c":"A04.1.04.009","t":"m\u00FAsculo pterigoideo medial"}]},{"c":"A04.1.04.016","t":"fascia de la cabeza","z":[{"c":"A04.1.04.010","t":"fascia bucofar\u00EDngea"},{"c":"A04.1.04.011","t":"fascia maseterina"},{"c":"A04.1.04.012","t":"fascia parot\u00EDdea"},{"c":"A04.1.04.013","t":"fascia temporal","z":[{"c":"A04.1.04.014","t":"hoja superficial"},{"c":"A04.1.04.015","t":"hoja profunda"}]}]},{"c":"A04.1.05.001","t":"m\u00FAsculos de la lengua","z":[{"c":"A05.1.04.101","t":"m\u00FAsculo geniogloso"},{"c":"A05.1.04.102","t":"m\u00FAsculo hiogloso","z":[{"c":"A05.1.04.103","t":"m\u00FAsculo condrogloso"},{"c":"A05.1.04.104","t":"m\u00FAsculo ceratogloso"}]},{"c":"A05.1.04.105","t":"m\u00FAsculo estilogloso"},{"c":"A05.1.04.106","t":"m\u00FAsculo longitudinal superior"},{"c":"A05.1.04.107","t":"m\u00FAsculo longitudinal inferior"},{"c":"A05.1.04.108","t":"m\u00FAsculo transverso de la lengua"},{"c":"A05.1.04.109","t":"m\u00FAsculo vertical de la lengua"}]},{"c":"A04.1.06.001","t":"m\u00FAsculos del paladar blando y de las fauces","z":[{"c":"A05.1.04.110","t":"m\u00FAsculo palatogloso"},{"c":"A05.2.01.101","t":"aponeurosis palatina"},{"c":"A05.2.01.102","t":"m\u00FAsculo elevador del velo del paladar"},{"c":"A05.2.01.103","t":"m\u00FAsculo tensor del velo del paladar"},{"c":"A05.2.01.104","t":"m\u00FAsculo de la \u00FAvula"},{"c":"A05.2.01.105","t":"m\u00FAsculo palatofar\u00EDngeo","z":[{"c":"A05.2.01.106","t":"fasc\u00EDculo anterior"},{"c":"A05.2.01.107","t":"fasc\u00EDculo posterior"}]}]}]},{"c":"A04.2.00.001","t":"m\u00FAsculos del cuello","z":[{"c":"A04.2.01.001","t":"platisma"},{"c":"A04.2.01.002","t":"m\u00FAsculo largo del cuello"},{"c":"A04.2.01.003","t":"m\u00FAsculo largo de la cabeza"},{"c":"A04.2.01.004","t":"m\u00FAsculo escaleno anterior"},{"c":"A04.2.01.005","t":"m\u00FAsculo escaleno medio"},{"c":"A04.2.01.006","t":"m\u00FAsculo escaleno posterior"},{"c":"A04.2.01.007","t":"m\u00FAsculo escaleno m\u00EDnimo"},{"c":"A04.2.01.008","t":"m\u00FAsculo esternocleidomastoideo"},{"c":"A04.2.02.001","t":"m\u00FAsculos suboccipitales","z":[{"c":"A04.2.02.002","t":"m\u00FAsculo recto anterior de la cabeza"},{"c":"A04.2.02.003","t":"m\u00FAsculo recto lateral de la cabeza"},{"c":"A04.2.02.004","t":"m\u00FAsculo recto posterior mayor de la cabeza"},{"c":"A04.2.02.005","t":"m\u00FAsculo recto posterior menor de la cabeza"},{"c":"A04.2.02.006","t":"m\u00FAsculo oblicuo menor de la cabeza"},{"c":"A04.2.02.007","t":"m\u00FAsculo oblicuo mayor de la cabeza"}]},{"c":"A04.2.03.001","t":"m\u00FAsculos suprahioideos","z":[{"c":"A04.2.03.002","t":"m\u00FAsculo dig\u00E1strico","z":[{"c":"A04.2.03.003","t":"vientre anterior"},{"c":"A04.2.03.004","t":"vientre posterior"}]},{"c":"A04.2.03.005","t":"m\u00FAsculo estilohioideo"},{"c":"A04.2.03.006","t":"m\u00FAsculo milohioideo"},{"c":"A04.2.03.007","t":"m\u00FAsculo genihioideo"}]},{"c":"A04.2.04.001","t":"m\u00FAsculos infrahioideos","z":[{"c":"A04.2.04.002","t":"m\u00FAsculo esternohioideo"},{"c":"A04.2.04.003","t":"m\u00FAsculo omohioideo","z":[{"c":"A04.2.04.004","t":"vientre superior"},{"c":"A04.2.04.005","t":"vientre inferior"}]},{"c":"A04.2.04.006","t":"m\u00FAsculo esternotiroideo"},{"c":"A04.2.04.007","t":"m\u00FAsculo tirohioideo"},{"c":"A04.2.04.008","t":"m\u00FAsculo elevador de la gl\u00E1ndula tiroides"}]},{"c":"A04.2.05.001","t":"fascia cervical","z":[{"c":"A04.2.05.002","t":"hoja superficial","z":[{"c":"A04.2.05.003","t":"espacio supraesternal"}]},{"c":"A04.2.05.004","t":"hoja pretraqueal","z":[{"c":"A04.2.05.005","t":"ligamento suspensor de la gl\u00E1ndula tiroidea"}]},{"c":"A04.2.05.006","t":"hoja prevertebral"},{"c":"A04.2.05.007","t":"vaina carot\u00EDdea"}]},{"c":"A04.2.06.001","t":"m\u00FAsculos far\u00EDngeos"},{"c":"A04.2.07.001","t":"m\u00FAsculos lar\u00EDngeos","z":[{"c":"A06.2.08.001","t":"m\u00FAsculo cricotiroideo","z":[{"c":"A06.2.08.002","t":"porci\u00F3n recta"},{"c":"A06.2.08.003","t":"porci\u00F3n oblicua"}]},{"c":"A06.2.08.004","t":"m\u00FAsculo crico-aritenoideo posterior"},{"c":"A06.2.08.005","t":"m\u00FAsculo ceratocricoideo"},{"c":"A06.2.08.006","t":"m\u00FAsculo crico-aritenoideo lateral"},{"c":"A06.2.08.007","t":"m\u00FAsculo vocal"},{"c":"A06.2.08.008","t":"m\u00FAsculo tiro-aritenoideo","z":[{"c":"A06.2.08.009","t":"porci\u00F3n tiroepigl\u00F3tica"}]},{"c":"A06.2.08.010","t":"m\u00FAsculo aritenoideo oblicuo","z":[{"c":"A06.2.08.011","t":"porci\u00F3n ari-epigl\u00F3tica"}]},{"c":"A06.2.08.012","t":"m\u00FAsculo aritenoideo transverso"}]}]},{"c":"A04.3.00.001","t":"m\u00FAsculos de la espalda","z":[{"c":"A04.3.01.001","t":"m\u00FAsculo trapecio","z":[{"c":"A04.3.01.002","t":"porci\u00F3n descendente"},{"c":"A04.3.01.003","t":"porci\u00F3n transversa"},{"c":"A04.3.01.004","t":"porci\u00F3n ascendente"}]},{"c":"A04.3.01.005","t":"m\u00FAsculo transverso de la nuca"},{"c":"A04.3.01.006","t":"m\u00FAsculo dorsal ancho"},{"c":"A04.3.01.007","t":"m\u00FAsculo romboides mayor"},{"c":"A04.3.01.008","t":"m\u00FAsculo romboides menor","z":[{"c":"A04.3.02.002","t":"m\u00FAsculo erector de la columna","z":[{"c":"A04.3.02.003","t":"aponeurosis del m\u00FAsculo erector de la columna","z":[{"c":"A04.3.02.004","t":"tabique intermuscular"}]},{"c":"A04.3.02.005","t":"m\u00FAsculo iliocostal","z":[{"c":"A04.3.02.006","t":"m\u00FAsculo ilicostal lumbar","z":[{"c":"A04.3.02.007","t":"porci\u00F3n lumbar"},{"c":"A04.3.02.008","t":"porci\u00F3n tor\u00E1cica"}]},{"c":"A04.3.02.009","t":"m\u00FAsculo iliocostal cervical"}]},{"c":"A04.3.02.010","t":"m\u00FAsculo long\u00EDsimo","z":[{"c":"A04.3.02.011","t":"m\u00FAsculo long\u00EDsimo tor\u00E1cico"},{"c":"A04.3.02.012","t":"porci\u00F3n lumbar","z":[{"c":"A04.3.02.013","t":"m\u00FAsculo long\u00EDsimo cervical"}]},{"c":"A04.3.02.014","t":"m\u00FAsculo long\u00EDsimo de la cabeza"}]},{"c":"A04.3.02.015","t":"m\u00FAsculo espinoso","z":[{"c":"A04.3.02.016","t":"m\u00FAsculo espinoso tor\u00E1cico"},{"c":"A04.3.02.017","t":"m\u00FAsculo espinoso cervical"},{"c":"A04.3.02.018","t":"m\u00FAsculo espinoso de la cabeza"}]}]}]},{"c":"A04.3.01.009","t":"m\u00FAsculo elevador de la esc\u00E1pula"},{"c":"A04.3.01.010","t":"m\u00FAsculo serrato posterior inferior"},{"c":"A04.3.01.011","t":"m\u00FAsculo serrato posterior superior"},{"c":"A04.3.01.012","t":"m\u00FAsculos intertransversos cervicales anteriores"},{"c":"A04.3.01.013","t":"m\u00FAsculos intertransversos cervicales laterales posteriores"},{"c":"A04.3.01.014","t":"m\u00FAsculos intertransversos lumbares laterales","z":[{"c":"A04.3.01.015","t":"parte dorsal"},{"c":"A04.3.01.016","t":"parte ventral"}]},{"c":"A04.3.01.017","t":"fascia de la nuca"},{"c":"A04.3.02.001","t":"m\u00FAsculos propios de la espalda","z":[{"c":"A04.3.02.101","t":"m\u00FAsculos espinotransversos","z":[{"c":"A04.3.02.102","t":"m\u00FAsculo esplenio"},{"c":"A04.3.02.103","t":"m\u00FAsculo esplenio de la cabeza"},{"c":"A04.3.02.104","t":"m\u00FAsculo esplenio cervical"}]},{"c":"A04.3.02.201","t":"m\u00FAsculos transverso-espinosos","z":[{"c":"A04.3.02.202","t":"m\u00FAsculo mult\u00EDfidos","z":[{"c":"A04.3.02.203","t":"m\u00FAsculo mult\u00EDfido lumbar"},{"c":"A04.3.02.204","t":"m\u00FAsculo mult\u00EDfido tor\u00E1cico"},{"c":"A04.3.02.205","t":"m\u00FAsculo mult\u00EDfido cervical"}]},{"c":"A04.3.02.206","t":"m\u00FAsculo semiespinoso","z":[{"c":"A04.3.02.207","t":"m\u00FAsculo semiespinoso tor\u00E1cico"},{"c":"A04.3.02.208","t":"m\u00FAsculo semiespinoso cervical"},{"c":"A04.3.02.209","t":"m\u00FAsculo semiespinoso de la cabeza"}]},{"c":"A04.3.02.210","t":"m\u00FAsculos rotatores","z":[{"c":"A04.3.02.211","t":"m\u00FAsculos rotadores lumbares"},{"c":"A04.3.02.212","t":"m\u00FAsculos rotadores tor\u00E1cicos"},{"c":"A04.3.02.213","t":"m\u00FAsculos rotadores del cuello"}]}]},{"c":"A04.3.02.301","t":"m\u00FAsculos interespinosos","z":[{"c":"A04.3.02.302","t":"m\u00FAsculos interespinosos lumbares"},{"c":"A04.3.02.303","t":"m\u00FAsculos interespinosos tor\u00E1cicos"},{"c":"A04.3.02.304","t":"m\u00FAsculos interespinosos cervicales"}]},{"c":"A04.3.02.401","t":"m\u00FAsculos intertransversos","z":[{"c":"A04.3.02.402","t":"m\u00FAsculos intertransversos lumbares mediales"},{"c":"A04.3.02.403","t":"m\u00FAsculos intertransversos tor\u00E1cicos"},{"c":"A04.3.02.404","t":"m\u00FAsculos intertransversos cervicales posteriores"}]}]},{"c":"A04.3.02.501","t":"fascia toracolumbar","z":[{"c":"A04.3.02.502","t":"hoja posterior"},{"c":"A04.3.02.503","t":"hoja media"},{"c":"A04.3.02.504","t":"hoja anterior"}]}]},{"c":"A04.4.00.001","t":"m\u00FAsculos del t\u00F3rax","z":[{"c":"A04.4.01.001","t":"m\u00FAsculo esternal"},{"c":"A04.4.01.002","t":"m\u00FAsculo pectoral mayor","z":[{"c":"A04.4.01.003","t":"porci\u00F3n clavicular"},{"c":"A04.4.01.004","t":"porci\u00F3n esternocostal"},{"c":"A04.4.01.005","t":"porci\u00F3n abdominal"}]},{"c":"A04.4.01.006","t":"m\u00FAsculo pectoral menor"},{"c":"A04.4.01.007","t":"m\u00FAsculo subclavio"},{"c":"A04.4.01.008","t":"m\u00FAsculo serrato anterior"},{"c":"A04.4.01.009","t":"m\u00FAsculos elevadores de las costillas","z":[{"c":"A04.4.01.010","t":"m\u00FAsculos elevadores largos de las costillas"},{"c":"A04.4.01.011","t":"m\u00FAsculos elevadores cortos de las costillas"}]},{"c":"A04.4.01.012","t":"m\u00FAsculos intercostales externos"},{"c":"A04.4.01.013","t":"m\u00FAsculos intercostales internos"},{"c":"A04.4.01.014","t":"m\u00FAsculos intercostales \u00EDntimos"},{"c":"A04.4.01.015","t":"m\u00FAsculos subcostales"},{"c":"A04.4.01.016","t":"m\u00FAsculo transverso del t\u00F3rax"},{"c":"A04.4.01.017","t":"fascia pectoral"},{"c":"A04.4.01.018","t":"fascia clavipectoral"},{"c":"A04.4.01.019","t":"fascia tor\u00E1cica"},{"c":"A04.4.01.020","t":"fascia endotor\u00E1cica","z":[{"c":"A07.1.02.018","t":"membrana suprapleural"},{"c":"A07.1.02.019","t":"fascia frenicopleural"}]},{"c":"A04.4.02.001","t":"diafragma","z":[{"c":"A04.4.02.002","t":"porci\u00F3n lumbar del diafragma","z":[{"c":"A04.4.02.003","t":"pilar derecho del diafragma"},{"c":"A04.4.02.004","t":"pilar izquierdo del diafragma"},{"c":"A04.4.02.005","t":"ligamento arcuato medio"},{"c":"A04.4.02.006","t":"ligamento arcuato medial"},{"c":"A04.4.02.007","t":"ligamento arcuato lateral"}]},{"c":"A04.4.02.008","t":"porci\u00F3n costal del diafragma"},{"c":"A04.4.02.009","t":"porci\u00F3n esternal del diafragma"},{"c":"A04.4.02.010","t":"hiato a\u00F3rtico"},{"c":"A04.4.02.011","t":"hiato esof\u00E1gico"},{"c":"A04.4.02.012","t":"ligamento frenoesof\u00E1gico"},{"c":"A04.4.02.013","t":"centro tendinoso del diafragma"},{"c":"A04.4.02.014","t":"foramen de la vena cava"},{"c":"A04.4.02.015","t":"tri\u00E1ngulo esternocostal"},{"c":"A04.4.02.016","t":"tri\u00E1ngulo lumbocostal"}]},{"c":"A04.4.02.017","t":"fascia diafragm\u00E1tica"}]},{"c":"A04.5.00.001","t":"m\u00FAsculos del abdomen","z":[{"c":"A04.5.01.001","t":"m\u00FAsculo recto abdominal","z":[{"c":"A04.5.01.002","t":"intersecciones tendinosas"},{"c":"A04.5.01.003","t":"vaina de los m\u00FAsculos rectos abdominales","z":[{"c":"A04.5.01.004","t":"capa anterior"},{"c":"A04.5.01.005","t":"capa posterior"},{"c":"A04.5.01.006","t":"l\u00EDnea arcuata"}]}]},{"c":"A04.5.01.007","t":"m\u00FAsculo piramidal"},{"c":"A04.5.01.008","t":"m\u00FAsculo oblicuo externo abdominal","z":[{"c":"A04.5.01.009","t":"ligamento inguinal","z":[{"c":"A04.5.01.010","t":"ligamento lagunar"},{"c":"A04.5.01.011","t":"ligamento pect\u00EDneo"},{"c":"A04.5.01.012","t":"ligamento reflejo"}]}]},{"c":"A04.5.01.013","t":"anillo inguinal superficial","z":[{"c":"A04.5.01.014","t":"pilar medial"},{"c":"A04.5.01.015","t":"pilar lateral"},{"c":"A04.5.01.016","t":"fibras intercrurales"}]},{"c":"A04.5.01.017","t":"m\u00FAsculo oblicuo interno abdominal","z":[{"c":"A04.5.01.018","t":"m\u00FAsculo crem\u00E1ster"}]},{"c":"A04.5.01.019","t":"m\u00FAsculo transverso del abdomen","z":[{"c":"A04.5.01.020","t":"tend\u00F3n conjunto"},{"c":"A04.5.01.021","t":"anillo inguinal profundo"}]},{"c":"A04.5.01.022","t":"l\u00EDnea alba","z":[{"c":"A04.5.01.023","t":"anillo umbilical"},{"c":"A04.5.01.024","t":"admin\u00EDculo de la l\u00EDnea alba"}]},{"c":"A04.5.01.025","t":"l\u00EDnea semilunar"},{"c":"A04.5.01.026","t":"conducto inguinal"},{"c":"A04.5.01.027","t":"m\u00FAsculo cuadrado lumbar"},{"c":"A04.5.02.001","t":"fascias del abdomen","z":[{"c":"A04.5.02.002","t":"fascia abdominal visceral","z":[{"c":"A04.5.02.003","t":"fascia propia de los \u00F3rganos intraperitoneales"}]},{"c":"A04.5.02.004","t":"fascia extraperitoneal del abdomen","z":[{"c":"A04.5.02.005","t":"ligamento extraperitoneal del abdomen"}]},{"c":"A04.5.02.006","t":"fascia abdominal parietal","z":[{"c":"A04.5.02.007","t":"fascia iliopsoas","z":[{"c":"A04.5.02.008","t":"porci\u00F3n del psoas","z":[{"c":"A04.5.02.009","t":"porci\u00F3n il\u00EDaca"},{"c":"A04.5.02.010","t":"arco ileopect\u00EDneo"}]}]},{"c":"A04.5.02.011","t":"fascia transversal","z":[{"c":"A04.5.02.012","t":"ligamento interfoveolar"},{"c":"A04.5.02.013","t":"tracto iliop\u00FAbico"},{"c":"A04.5.02.014","t":"fascia umbilical"}]},{"c":"A04.5.02.015","t":"fascia de revestimiento abdominal","z":[{"c":"A04.5.02.016","t":"fascia de revestimiento profunda"},{"c":"A04.5.02.017","t":"fascia de revestimiento intermedia"},{"c":"A04.5.02.018","t":"fascia de revestimiento superficial","z":[{"c":"A04.5.02.019","t":"ligamento suspensorio del cl\u00EDtoris"},{"c":"A04.5.02.019","t":"ligamento suspensorio del pene"}]}]},{"c":"A04.5.02.025","t":"fascia propia de los \u00F3rganos"}]},{"c":"A04.5.02.020","t":"tejido conectivo laxo"},{"c":"A04.5.02.021","t":"tejido subcut\u00E1neo del abdomen","z":[{"c":"A04.5.02.022","t":"capa membranosa","z":[{"c":"A04.5.02.023","t":"ligamento fundiforme del cl\u00EDtoris"},{"c":"A04.5.02.023","t":"ligamento fundiforme del pene"}]},{"c":"A04.5.02.024","t":"pan\u00EDculo adiposo"}]}]},{"c":"A04.5.03.001","t":"fascia de la pelvis","z":[{"c":"A04.5.03.002","t":"fascia pelviana visceral","z":[{"c":"A04.5.03.003","t":"fascia propia de los \u00F3rganos p\u00E9lvicos"},{"c":"A04.5.03.004","t":"fascia rectovaginal"},{"c":"A04.5.03.004","t":"fascia rectoprost\u00E1tica"}]},{"c":"A04.5.03.005","t":"fascia extraperitoneal de la pelvis","z":[{"c":"A04.5.03.006","t":"ligamento extraperitoneal de la pelvis"}]},{"c":"A04.5.03.007","t":"fascia pelviana parietal","z":[{"c":"A04.5.03.008","t":"fascia propia de los \u00F3rganos extraperitoneales"},{"c":"A04.5.03.009","t":"fascia obturatriz","z":[{"c":"A04.5.03.010","t":"arco tendinoso de la fascia pelviana"}]},{"c":"A04.5.03.011","t":"fascia del m\u00FAsculo piriforme"},{"c":"A04.5.03.012","t":"fascia superior del diafragma p\u00E9lvico","z":[{"c":"A04.5.03.013","t":"ligamento medial pubovesical"},{"c":"A04.5.03.013","t":"ligamento medial puboprost\u00E1tico"},{"c":"A04.5.03.014","t":"m\u00FAsculo pubovesical"},{"c":"A04.5.03.015","t":"ligamento lateral pubovesical"},{"c":"A04.5.03.015","t":"ligamento puboprost\u00E1tico"},{"c":"A04.5.03.016","t":"ligamento lateral vesical","z":[{"c":"A04.5.03.017","t":"m\u00FAsculo rectovesical"}]}]},{"c":"A04.5.03.018","t":"fascia presacra"},{"c":"A04.5.03.019","t":"fascia rectosacra"},{"c":"A04.5.03.020","t":"fascia inferior del diafragma p\u00E9lvico"}]}]},{"c":"A04.5.04.001","t":"diafragma p\u00E9lvico","z":[{"c":"A04.5.04.002","t":"m\u00FAsculo elevador del ano","z":[{"c":"A04.5.04.003","t":"m\u00FAsculo pubocox\u00EDgeo","z":[{"c":"A04.5.04.004","t":"m\u00FAsculo puboperineal"},{"c":"A04.5.04.005","t":"m\u00FAsculo pubovaginal"},{"c":"A04.5.04.005","t":"m\u00FAsculo puboprost\u00E1tico"},{"c":"A04.5.04.006","t":"m\u00FAsculo pubo-anal"}]},{"c":"A04.5.04.007","t":"m\u00FAsculo puborrectal"},{"c":"A04.5.04.008","t":"m\u00FAsculo iliocox\u00EDgeo"},{"c":"A04.5.04.009","t":"arco tendinoso del m\u00FAsculo elevador del ano"}]},{"c":"A04.5.04.010","t":"hiato urogenital"},{"c":"A04.5.04.011","t":"m\u00FAsculo cox\u00EDgeo"},{"c":"A04.5.04.016","t":"cuerpo anocox\u00EDgeo","z":[{"c":"A04.5.04.017","t":"tend\u00F3n del m\u00FAsculo pubocox\u00EDgeo"},{"c":"A04.5.04.018","t":"rafe del m\u00FAsculo iliocox\u00EDgeo"},{"c":"A04.5.04.019","t":"inserci\u00F3n de la porci\u00F3n superficial del m\u00FAsculo esf\u00EDnter externo del ano"}]}]},{"c":"A04.5.05.001","t":"m\u00FAsculos del perin\u00E9","z":[{"c":"A09.5.00.003","t":"m\u00FAsculo de la regi\u00F3n anal","z":[{"c":"A04.5.04.012","t":"esf\u00EDnter externo del ano","z":[{"c":"A04.5.04.013","t":"porci\u00F3n cut\u00E1nea"},{"c":"A04.5.04.014","t":"porci\u00F3n superficial"},{"c":"A04.5.04.015","t":"porci\u00F3n profunda"}]}]},{"c":"A09.5.00.004","t":"m\u00FAsculos de la regi\u00F3n urogenital","z":[{"c":"A09.5.02.001","t":"compartimento superficial del perin\u00E9","z":[{"c":"A09.5.02.002","t":"fascia del perin\u00E9"},{"c":"A09.5.02.003","t":"m\u00FAsculo transverso superficial del perin\u00E9"},{"c":"A09.5.02.004","t":"m\u00FAsculo isquiocavernoso"},{"c":"A09.5.02.005","t":"m\u00FAsculo bulboesponjoso"}]},{"c":"A09.5.03.001","t":"bolsa profunda del perin\u00E9","z":[{"c":"A09.2.03.006","t":"m\u00FAsculo esf\u00EDnter uretrovaginal"},{"c":"A09.4.02.016","t":"esf\u00EDnter externo de la uretra"},{"c":"A09.5.03.002","t":"membrana perineal","z":[{"c":"A09.5.03.003","t":"ligamento transverso del perin\u00E9"}]},{"c":"A09.5.03.004","t":"m\u00FAsculo transverso profundo del perin\u00E9"},{"c":"A09.5.03.005","t":"m\u00FAsculo compresor de la uretra"},{"c":"A09.5.03.006","t":"a. esf\u00EDnter externo dela uretra"}]}]}]}]},{"c":"A04.6.00.001","t":"m\u00FAsculos del miembro superior","z":[{"c":"A04.6.01.001","t":"compartimentos","z":[{"c":"A03.5.11.405","t":"espacios inter\u00F3seos del metacarpo"},{"c":"A04.6.01.002","t":"compartimento braquial anterior"},{"c":"A04.6.01.003","t":"compartimento braquial posterior"},{"c":"A04.6.01.004","t":"compartimento antebraquial anterior","z":[{"c":"A04.6.01.005","t":"porci\u00F3n superficial"},{"c":"A04.6.01.006","t":"porci\u00F3n profunda"}]},{"c":"A04.6.01.007","t":"compartimento antebraquial posterior","z":[{"c":"A04.6.01.008","t":"porci\u00F3n lateral"}]}]},{"c":"A04.6.02.001","t":"m\u00FAsculos","z":[{"c":"A04.6.02.002","t":"m\u00FAsculo deltoides","z":[{"c":"A04.6.02.003","t":"porci\u00F3n clavicular"},{"c":"A04.6.02.004","t":"porci\u00F3n acromial"},{"c":"A04.6.02.005","t":"porci\u00F3n espinal"}]},{"c":"A04.6.02.006","t":"m\u00FAsculo supraespinoso","z":[{"c":"A04.6.02.007","t":"fascia supraespinosa"}]},{"c":"A04.6.02.008","t":"m\u00FAsculo infraespinoso","z":[{"c":"A04.6.02.009","t":"fascia infraespinosa"}]},{"c":"A04.6.02.010","t":"m\u00FAsculo redondo menor"},{"c":"A04.6.02.011","t":"m\u00FAsculo redondo mayor"},{"c":"A04.6.02.012","t":"m\u00FAsculo subescapular"},{"c":"A04.6.02.013","t":"m\u00FAsculo b\u00EDceps braquial","z":[{"c":"A04.6.02.014","t":"cabeza larga"},{"c":"A04.6.02.015","t":"cabeza corta"},{"c":"A04.6.02.016","t":"aponeurosis del m\u00FAsculo b\u00EDceps braquial"}]},{"c":"A04.6.02.017","t":"m\u00FAsculo coracobraquial"},{"c":"A04.6.02.018","t":"m\u00FAsculo braquial"},{"c":"A04.6.02.019","t":"m\u00FAsculo tr\u00EDceps braquial","z":[{"c":"A04.6.02.020","t":"cabeza larga"},{"c":"A04.6.02.021","t":"cabeza lateral"},{"c":"A04.6.02.022","t":"cabeza medial"}]},{"c":"A04.6.02.023","t":"m\u00FAsculo anc\u00F3neo"},{"c":"A04.6.02.024","t":"m\u00FAsculo articular del codo"},{"c":"A04.6.02.025","t":"m\u00FAsculo pronador redondo","z":[{"c":"A04.6.02.026","t":"cabeza humeral"},{"c":"A04.6.02.027","t":"cabeza cubital"}]},{"c":"A04.6.02.028","t":"m\u00FAsculo flexor radial del carpo"},{"c":"A04.6.02.029","t":"m\u00FAsculo palmar largo"},{"c":"A04.6.02.030","t":"m\u00FAsculo flexor cubital del carpo","z":[{"c":"A04.6.02.031","t":"cabeza humeral"},{"c":"A04.6.02.032","t":"cabeza cubital"}]},{"c":"A04.6.02.033","t":"m\u00FAsculo flexor superficial de los dedos","z":[{"c":"A04.6.02.034","t":"cabeza humerocubital"},{"c":"A04.6.02.035","t":"cabeza radial"}]},{"c":"A04.6.02.036","t":"m\u00FAsculo flexor profundo de los dedos"},{"c":"A04.6.02.037","t":"m\u00FAsculo flexor largo del pulgar"},{"c":"A04.6.02.038","t":"m\u00FAsculo pronador cuadrado"},{"c":"A04.6.02.039","t":"m\u00FAsculo braquiorradial"},{"c":"A04.6.02.040","t":"m\u00FAsculo extensor radial largo del carpo"},{"c":"A04.6.02.041","t":"m\u00FAsculo extensor radial corto del carpo"},{"c":"A04.6.02.042","t":"m\u00FAsculo extensor de los dedos","z":[{"c":"A04.6.02.043","t":"conexiones intertendinosas"}]},{"c":"A04.6.02.044","t":"m\u00FAsculo extensor del me\u00F1ique"},{"c":"A04.6.02.045","t":"m\u00FAsculo extensor cubital del carpo","z":[{"c":"A04.6.02.046","t":"cabeza humeral"},{"c":"A04.6.02.047","t":"cabeza cubital"}]},{"c":"A04.6.02.048","t":"m\u00FAsculo supinador"},{"c":"A04.6.02.049","t":"m\u00FAsculo abductor largo del pulgar"},{"c":"A04.6.02.050","t":"m\u00FAsculo extensor corto del pulgar"},{"c":"A04.6.02.051","t":"m\u00FAsculo extensor largo del pulgar"},{"c":"A04.6.02.052","t":"m\u00FAsculo extensor del \u00EDndice"},{"c":"A04.6.02.053","t":"m\u00FAsculo palmar corto"},{"c":"A04.6.02.054","t":"m\u00FAsculo abductor corto del pulgar"},{"c":"A04.6.02.055","t":"m\u00FAsculo flexor corto del pulgar","z":[{"c":"A04.6.02.056","t":"cabeza superficial"},{"c":"A04.6.02.057","t":"cabeza profunda"}]},{"c":"A04.6.02.058","t":"m\u00FAsculo oponente del pulgar"},{"c":"A04.6.02.059","t":"m\u00FAsculo aductor del pulgar","z":[{"c":"A04.6.02.060","t":"cabeza oblicua"},{"c":"A04.6.02.061","t":"cabeza transversa"}]},{"c":"A04.6.02.062","t":"m\u00FAsculo abductor del me\u00F1ique de la mano"},{"c":"A04.6.02.063","t":"m\u00FAsculo flexor corto del me\u00F1ique de la mano"},{"c":"A04.6.02.064","t":"m\u00FAsculo oponente del me\u00F1ique de la mano"},{"c":"A04.6.02.065","t":"m\u00FAsculos lumbricales de la mano"},{"c":"A04.6.02.066","t":"m\u00FAsculos inter\u00F3seos dorsales de la mano"},{"c":"A04.6.02.067","t":"m\u00FAsculos inter\u00F3seos palmares"}]},{"c":"A04.6.03.001","t":"fascias","z":[{"c":"A04.6.03.002","t":"fascia axilar","z":[{"c":"A04.6.03.003","t":"ligamento suspensorio de la axila"}]},{"c":"A04.6.03.004","t":"fascia deltoidea"},{"c":"A04.6.03.005","t":"fascia braquial"},{"c":"A04.6.03.006","t":"tabique intermuscular medial del brazo"},{"c":"A04.6.03.007","t":"tabique intermuscular lateral del brazo"},{"c":"A04.6.03.008","t":"fascia antebraquial"},{"c":"A04.6.03.009","t":"fascia dorsal de la mano"},{"c":"A04.6.03.010","t":"retin\u00E1culo extensor"},{"c":"A04.6.03.011","t":"ligamento metacarpiano transverso superficial"},{"c":"A04.6.03.012","t":"aponeurosis palmar"},{"c":"A04.6.03.013","t":"retin\u00E1culo flexor"},{"c":"A04.6.03.014","t":"quiasma tendinoso"}]}]},{"c":"A04.7.00.001","t":"m\u00FAsculos del miembro inferior","z":[{"c":"A04.7.01.001","t":"compartimentos","z":[{"c":"A03.6.10.705","t":"espacios inter\u00F3seos metatarsianos"},{"c":"A04.7.01.002","t":"compartimento femoral anterior"},{"c":"A04.7.01.003","t":"compartimento femoral posterior"},{"c":"A04.7.01.004","t":"compartimento femoral medial"},{"c":"A04.7.01.005","t":"compartimento anterior de la pierna"},{"c":"A04.7.01.006","t":"compartimento posterior de la pierna","z":[{"c":"A04.7.01.007","t":"porci\u00F3n superficial"},{"c":"A04.7.01.008","t":"porci\u00F3n profunda"}]},{"c":"A04.7.01.009","t":"compartimento lateral de la pierna"}]},{"c":"A04.7.02.001","t":"m\u00FAsculos","z":[{"c":"A04.7.02.002","t":"m\u00FAsculo iliopsoas","z":[{"c":"A04.7.02.003","t":"m\u00FAsculo il\u00EDaco"},{"c":"A04.7.02.004","t":"m\u00FAsculo psoas mayor"}]},{"c":"A04.7.02.005","t":"m\u00FAsculo psoas menor"},{"c":"A04.7.02.006","t":"m\u00FAsculo gl\u00FAteo mayor"},{"c":"A04.7.02.007","t":"m\u00FAsculo gl\u00FAteo medio"},{"c":"A04.7.02.008","t":"m\u00FAsculo gl\u00FAteo menor"},{"c":"A04.7.02.009","t":"aponeurosis gl\u00FAtea"},{"c":"A04.7.02.010","t":"m\u00FAsculo tensor de la fascia lata"},{"c":"A04.7.02.011","t":"m\u00FAsculo piriforme"},{"c":"A04.7.02.012","t":"m\u00FAsculo obturador interno"},{"c":"A04.7.02.013","t":"m\u00FAsculo gemelo superior"},{"c":"A04.7.02.014","t":"m\u00FAsculo gemelo inferior"},{"c":"A04.7.02.015","t":"m\u00FAsculo cuadrado femoral"},{"c":"A04.7.02.016","t":"m\u00FAsculo sartorio"},{"c":"A04.7.02.017","t":"m\u00FAsculo cu\u00E1driceps femoral","z":[{"c":"A04.7.02.018","t":"m\u00FAsculo recto femoral","z":[{"c":"A04.7.02.019","t":"cabeza directa"},{"c":"A04.7.02.020","t":"cabeza refleja"}]},{"c":"A04.7.02.021","t":"m\u00FAsculo vasto lateral"},{"c":"A04.7.02.022","t":"m\u00FAsculo vasto intermedio"},{"c":"A04.7.02.023","t":"m\u00FAsculo vasto medial"}]},{"c":"A04.7.02.024","t":"m\u00FAsculo articular de la rodilla"},{"c":"A04.7.02.025","t":"m\u00FAsculo pect\u00EDneo"},{"c":"A04.7.02.026","t":"m\u00FAsculo aductor largo"},{"c":"A04.7.02.027","t":"m\u00FAsculo aductor corto"},{"c":"A04.7.02.028","t":"m\u00FAsculo aductor mayor"},{"c":"A04.7.02.029","t":"m\u00FAsculo aductor menor"},{"c":"A04.7.02.030","t":"m\u00FAsculo gr\u00E1cil"},{"c":"A04.7.02.031","t":"m\u00FAsculo obturador externo"},{"c":"A04.7.02.032","t":"m\u00FAsculo b\u00EDceps femoral","z":[{"c":"A04.7.02.033","t":"cabeza larga"},{"c":"A04.7.02.034","t":"cabeza corta"}]},{"c":"A04.7.02.035","t":"m\u00FAsculo semitendinoso"},{"c":"A04.7.02.036","t":"m\u00FAsculo semimembranoso"},{"c":"A04.7.02.037","t":"m\u00FAsculo tibial anterior"},{"c":"A04.7.02.038","t":"m\u00FAsculo extensor largo de los dedos"},{"c":"A04.7.02.039","t":"m\u00FAsculo tercer peroneo"},{"c":"A04.7.02.040","t":"m\u00FAsculo extensor largo del dedo gordo"},{"c":"A04.7.02.041","t":"m\u00FAsculo peroneo largo"},{"c":"A04.7.02.042","t":"m\u00FAsculo peroneo corto"},{"c":"A04.7.02.043","t":"m\u00FAsculo tr\u00EDceps sural","z":[{"c":"A04.7.02.044","t":"m\u00FAsculo gastrocnemio","z":[{"c":"A04.7.02.045","t":"cabeza lateral"},{"c":"A04.7.02.046","t":"cabeza medial"}]},{"c":"A04.7.02.047","t":"m\u00FAsculo s\u00F3leo"},{"c":"A04.7.02.048","t":"tend\u00F3n calc\u00E1neo"}]},{"c":"A04.7.02.049","t":"m\u00FAsculo plantar"},{"c":"A04.7.02.050","t":"m\u00FAsculo popl\u00EDteo"},{"c":"A04.7.02.051","t":"m\u00FAsculo tibial posterior"},{"c":"A04.7.02.052","t":"m\u00FAsculo flexor largo de los dedos"},{"c":"A04.7.02.053","t":"m\u00FAsculo flexor largo del dedo gordo"},{"c":"A04.7.02.054","t":"m\u00FAsculo extensor corto del dedo gordo"},{"c":"A04.7.02.055","t":"m\u00FAsculo extensor corto de los dedos"},{"c":"A04.7.02.056","t":"m\u00FAsculo abductor del dedo gordo"},{"c":"A04.7.02.057","t":"m\u00FAsculo flexor corto del dedo gordo","z":[{"c":"A04.7.02.058","t":"cabeza medial"},{"c":"A04.7.02.059","t":"cabeza lateral"}]},{"c":"A04.7.02.060","t":"m\u00FAsculo aductor del dedo gordo","z":[{"c":"A04.7.02.061","t":"cabeza oblicua"},{"c":"A04.7.02.062","t":"cabeza transversa"}]},{"c":"A04.7.02.063","t":"m\u00FAsculo abductor del quinto dedo","z":[{"c":"A04.7.02.064","t":"m\u00FAsculo abductor del quinto metatarsiano"}]},{"c":"A04.7.02.065","t":"m\u00FAsculo oponente del quinto dedo del pie"},{"c":"A04.7.02.066","t":"m\u00FAsculo flexor corto del quinto dedo"},{"c":"A04.7.02.067","t":"m\u00FAsculo flexor corto de los dedos"},{"c":"A04.7.02.068","t":"m\u00FAsculo cuadrado plantar"},{"c":"A04.7.02.069","t":"m\u00FAsculos lumbricales del pie"},{"c":"A04.7.02.070","t":"m\u00FAsculos inter\u00F3seos dorsales del pie"},{"c":"A04.7.02.071","t":"m\u00FAsculos inter\u00F3seos plantares"}]},{"c":"A04.7.03.001","t":"fascias","z":[{"c":"A04.7.03.002","t":"fascia lata","z":[{"c":"A04.7.03.003","t":"tracto iliotibial"}]},{"c":"A04.7.03.004","t":"tabique intermuscular femoral lateral"},{"c":"A04.7.03.005","t":"tabique intermuscular femoral medial"},{"c":"A04.7.03.006","t":"conducto aductor"},{"c":"A04.7.03.007","t":"tabique intermuscular vastoaductorio"},{"c":"A04.7.03.008","t":"hiato aductor"},{"c":"A04.7.03.009","t":"fascia il\u00EDaca"},{"c":"A04.7.03.010","t":"laguna muscular"},{"c":"A04.7.03.011","t":"laguna vascular"},{"c":"A04.7.03.012","t":"conducto femoral"},{"c":"A04.7.03.013","t":"tri\u00E1ngulo femoral"},{"c":"A04.7.03.014","t":"anillo femoral"},{"c":"A04.7.03.015","t":"tabique femoral"},{"c":"A04.7.03.016","t":"hiato safeno","z":[{"c":"A04.7.03.017","t":"borde falciforme del hiato safeno","z":[{"c":"A04.7.03.018","t":"asta superior"},{"c":"A04.7.03.019","t":"asta inferior"}]},{"c":"A04.7.03.020","t":"fascia cribiforme"}]},{"c":"A04.7.03.021","t":"fascia profunda de la pierna"},{"c":"A04.7.03.022","t":"tabique intermuscular anterior de la pierna"},{"c":"A04.7.03.023","t":"tabique intermuscular posterior de la pierna"},{"c":"A04.7.03.024","t":"arco tendinoso del s\u00F3leo"},{"c":"A04.7.03.025","t":"retin\u00E1culo superior de los m\u00FAsculos extensores del pie"},{"c":"A04.7.03.026","t":"retin\u00E1culo de los m\u00FAsculos flexores del pie"},{"c":"A04.7.03.027","t":"retin\u00E1culo inferior de los m\u00FAsculos extensores del pie"},{"c":"A04.7.03.028","t":"retin\u00E1culo superior de los m\u00FAsculos fibulares"},{"c":"A04.7.03.029","t":"retin\u00E1culo inferior de los m\u00FAsculos fibulares"},{"c":"A04.7.03.030","t":"fascia dorsal del pie"},{"c":"A04.7.03.031","t":"aponeurosis plantar","z":[{"c":"A04.7.03.032","t":"fasc\u00EDculos transversos de la aponeurosis plantar"}]},{"c":"A04.7.03.033","t":"ligamento metatarsiano transverso superficial"}]}]},{"c":"A04.8.00.001","t":"vainas tendinosas y bolsas","z":[{"c":"A04.8.01.001","t":"bolsa subcut\u00E1nea"},{"c":"A04.8.01.002","t":"bolsa submuscular"},{"c":"A04.8.01.003","t":"bolsa subfascial"},{"c":"A04.8.01.004","t":"bolsa subtendinosa"},{"c":"A04.8.01.005","t":"vaina tendinosa","z":[{"c":"A04.8.01.006","t":"capa fibrosa"},{"c":"A04.8.01.007","t":"capa sinovial"},{"c":"A04.8.01.008","t":"mesotend\u00F3n"}]},{"c":"A04.8.02.001","t":"bolsas del cuello","z":[{"c":"A04.8.02.002","t":"bolsa del m\u00FAsculo tensor del velo del paladar"},{"c":"A04.8.02.003","t":"bolsa subcut\u00E1nea de la prominencia lar\u00EDngea"},{"c":"A04.8.02.004","t":"bolsa infrahioidea"},{"c":"A04.8.02.005","t":"bolsa retrohioidea"}]},{"c":"A04.8.03.001","t":"bolsas del miembro superior","z":[{"c":"A04.8.03.002","t":"bolsa subtendinosa del m\u00FAsculo trapecio"},{"c":"A04.8.03.003","t":"bolsa subcut\u00E1nea acromial"},{"c":"A04.8.03.004","t":"bolsa subacromial"},{"c":"A04.8.03.005","t":"bolsa subdeltoidea"},{"c":"A04.8.03.006","t":"bolsa del m\u00FAsculo coracobraquial"},{"c":"A04.8.03.007","t":"bolsa subtendinosa del m\u00FAsculo infraespinoso"},{"c":"A04.8.03.008","t":"bolsa subtendinosa del m\u00FAsculo subescapular"},{"c":"A04.8.03.009","t":"bolsa subtendinosa del m\u00FAsculo redondo mayor"},{"c":"A04.8.03.010","t":"bolsa subtendinosa del m\u00FAsculo dorsal ancho"},{"c":"A04.8.03.011","t":"bolsa subcut\u00E1nea del ol\u00E9cranon"},{"c":"A04.8.03.012","t":"bolsa intratendinosa del ol\u00E9cranon"},{"c":"A04.8.03.013","t":"bolsa subtendinosa del m\u00FAsculo tr\u00EDceps braquial"},{"c":"A04.8.03.014","t":"bolsa bicipitorradial"},{"c":"A04.8.03.015","t":"bolsa inter\u00F3sea del codo"}]},{"c":"A04.8.04.001","t":"vainas tendinosas del miembro superior","z":[{"c":"A04.8.04.002","t":"vaina tendinosa intertubercular"},{"c":"A04.8.04.003","t":"vainas tendinosas del carpo","z":[{"c":"A04.8.04.004","t":"vainas tendinosas palmares del carpo","z":[{"c":"A04.8.04.005","t":"vaina tendinosa del m\u00FAsculo flexor largo del pulgar"},{"c":"A04.8.04.006","t":"vaina tendinosa del m\u00FAsculo flexor radial del carpo"},{"c":"A04.8.04.007","t":"vaina tendinosa com\u00FAn de los m\u00FAsculos flexores"}]},{"c":"A04.8.04.008","t":"vainas tendinosas dorsales del carpo","z":[{"c":"A04.8.04.009","t":"vaina tendinosa de los m\u00FAsculos abductor largo y extensor corto del pulgar"},{"c":"A04.8.04.010","t":"vaina tendinosa de los m\u00FAsculos extensores radiales del carpo"},{"c":"A04.8.04.011","t":"vaina tendinosa del m\u00FAsculo extensor largo del pulgar"},{"c":"A04.8.04.012","t":"vaina tendinosa de los m\u00FAsculos extensores de los dedos y extensor del \u00EDndice"},{"c":"A04.8.04.013","t":"vaina tendinosa del m\u00FAsculo extensor corto del del me\u00F1ique"},{"c":"A04.8.04.014","t":"vaina tendinosa del m\u00FAsculo extensor cubital del carpo"}]}]},{"c":"A04.8.04.015","t":"vainas fibrosas de los dedos de la mano","z":[{"c":"A04.8.04.016","t":"porci\u00F3n anular de las vainas fibrosas"},{"c":"A04.8.04.017","t":"porci\u00F3n cruciforme de las vainas fibrosas"}]},{"c":"A04.8.04.018","t":"vainas sinoviales de los dedos de la mano","z":[{"c":"A04.8.04.019","t":"v\u00EDnculos tendinosos","z":[{"c":"A04.8.04.020","t":"v\u00EDnculo largo"},{"c":"A04.8.04.021","t":"v\u00EDnculo corto"}]}]}]},{"c":"A04.8.05.001","t":"bolsas del miembro inferior","z":[{"c":"A04.8.05.002","t":"bolsa subcut\u00E1nea troncant\u00E9rea"},{"c":"A04.8.05.003","t":"bolsa trocant\u00E9rea del m\u00FAsculo gl\u00FAteo mayor"},{"c":"A04.8.05.004","t":"bolsa trocant\u00E9rea del m\u00FAsculo gl\u00FAteo mediano"},{"c":"A04.8.05.005","t":"bolsa trocant\u00E9rea del m\u00FAsculo gl\u00FAteo menor"},{"c":"A04.8.05.006","t":"bolsa del m\u00FAsculo piriforme"},{"c":"A04.8.05.007","t":"bolsa ci\u00E1tica del m\u00FAsculo obturador interno"},{"c":"A04.8.05.008","t":"bolsa subtendinosa del m\u00FAsculo obturador interno"},{"c":"A04.8.05.009","t":"bolsas intermusculares de los m\u00FAsculos gl\u00FAteos"},{"c":"A04.8.05.010","t":"bolsa ci\u00E1tica del m\u00FAsculo gl\u00FAteo mayor"},{"c":"A04.8.05.011","t":"bolsa ileopect\u00EDnea"},{"c":"A04.8.05.012","t":"bolsa subtendinosa il\u00EDaca"},{"c":"A04.8.05.013","t":"bolsa superior del m\u00FAsculo b\u00EDceps femoral"},{"c":"A04.8.05.014","t":"bolsa subcut\u00E1nea prerrotuliana"},{"c":"A04.8.05.015","t":"bolsa subfascial prerrotuliana"},{"c":"A04.8.05.016","t":"bolsa subtendinosa prerrotuliana"},{"c":"A04.8.05.017","t":"bolsa suprarrotuliana"},{"c":"A04.8.05.018","t":"bolsa subcut\u00E1nea infrarrotuliana"},{"c":"A04.8.05.019","t":"bolsa profunda infrarrotuliana"},{"c":"A04.8.05.020","t":"bolsa subcut\u00E1nea de la tuberosidad de la tibia"},{"c":"A04.8.05.021","t":"bolsa subtendinosa del m\u00FAsculo sartorio"},{"c":"A04.8.05.022","t":"bolsa anserina"},{"c":"A04.8.05.023","t":"bolsa subtendinosa del m\u00FAsculo b\u00EDceps femoral"},{"c":"A04.8.05.024","t":"receso subpopl\u00EDteo"},{"c":"A04.8.05.025","t":"bolsa subtendinosa lateral del m\u00FAsculo gastrocnemio"},{"c":"A04.8.05.026","t":"bolsa subtendinosa medial del m\u00FAsculo gastrocnemio"},{"c":"A04.8.05.027","t":"bolsa del m\u00FAsculo semimembranoso"},{"c":"A04.8.05.028","t":"bolsa subcut\u00E1nea del maleolo lateral"},{"c":"A04.8.05.029","t":"bolsa subcut\u00E1nea del maleolo medial"},{"c":"A04.8.05.030","t":"bolsa subtendinosa del m\u00FAsculo tibial anterior"},{"c":"A04.8.05.031","t":"bolsa subcut\u00E1nea calc\u00E1nea"},{"c":"A04.8.05.032","t":"bolsa tendinosa del tend\u00F3n calc\u00E1neo"}]},{"c":"A04.8.06.001","t":"vainas tendinosas del miembro inferior","z":[{"c":"A04.8.06.002","t":"vainas tendinosas tarsales anteriores","z":[{"c":"A04.8.06.003","t":"vaina tendinosa del m\u00FAsculo tibial anterior"},{"c":"A04.8.06.004","t":"vaina tendinosa del m\u00FAsculo extensor largo del dedo gordo"},{"c":"A04.8.06.005","t":"vaina tendinosa del m\u00FAsculo extensor largo de los dedos"}]},{"c":"A04.8.06.006","t":"vainas tendinosas tibiales del tarso","z":[{"c":"A04.8.06.007","t":"vaina tendinosa del m\u00FAsculo flexor largo de los dedos"},{"c":"A04.8.06.008","t":"vaina tendinosa del m\u00FAsculo tibial posterior"},{"c":"A04.8.06.009","t":"vaina tendinosa del m\u00FAsculo flexor largo del dedo gordo"}]},{"c":"A04.8.06.010","t":"vainas tendinosas peroneas del tarso","z":[{"c":"A04.8.06.011","t":"vaina tendinosa com\u00FAn de los m\u00FAsculos fibulares"},{"c":"A04.8.06.012","t":"vaina tendinosa plantar del m\u00FAsculo fibular largo"}]},{"c":"A04.8.06.013","t":"vainas tendinosas de los dedos del pie","z":[{"c":"A04.8.06.014","t":"vainas fibrosas de los dedos del pie","z":[{"c":"A04.8.06.015","t":"porci\u00F3n anular de las vainas fibrosas de los dedos del pie"},{"c":"A04.8.06.016","t":"porci\u00F3n cruciforme de las vainas fibrosas de los dedos del pie"}]},{"c":"A04.8.06.017","t":"vainas sinoviales de los dedos del pie","z":[{"c":"A04.8.06.018","t":"v\u00EDnculos tendinosos de los dedos del pie"}]}]}]}]}]},{"c":"A05.0.00.000","t":"sistema digestivo","z":[{"c":"A05.1.00.001","t":"boca","z":[{"c":"A05.1.01.001","t":"cavidad oral","z":[{"c":"A05.1.01.002","t":"mucosa de la boca"},{"c":"A05.1.01.003","t":"vest\u00EDbulo bucal","z":[{"c":"A05.1.01.004","t":"orificio de la boca"},{"c":"A05.1.01.005","t":"labios","z":[{"c":"A05.1.01.006","t":"labio superior","z":[{"c":"A05.1.01.007","t":"filtrum"},{"c":"A05.1.01.008","t":"tub\u00E9rculo del labio superior"}]},{"c":"A05.1.01.009","t":"labio inferior"}]},{"c":"A05.1.01.010","t":"frenillo del labio superior"},{"c":"A05.1.01.011","t":"frenillo del labio inferior"},{"c":"A05.1.01.012","t":"comisura labial de la boca"},{"c":"A05.1.01.013","t":"\u00E1ngulo de la boca"},{"c":"A05.1.01.014","t":"mejilla","z":[{"c":"A05.1.01.015","t":"cuerpo adiposo de la boca"},{"c":"A05.1.01.016","t":"\u00F3rgano yuxtaoral"}]},{"c":"A05.1.01.017","t":"papilla del conducto parot\u00EDdeo"}]},{"c":"A05.1.01.101","t":"cavidad bucal propiamente dicha","z":[{"c":"A05.1.01.102","t":"paladar","z":[{"c":"A05.1.01.103","t":"paladar duro"},{"c":"A05.1.01.104","t":"paladar blando"},{"c":"A05.1.01.105","t":"rafe palatino"},{"c":"A05.1.01.106","t":"pliegues palatinos transversos"},{"c":"A05.1.01.107","t":"papila incisiva"}]},{"c":"A05.1.01.108","t":"enc\u00EDa","z":[{"c":"A05.1.01.109","t":"borde gingival"},{"c":"A05.1.01.110","t":"papila gingival"},{"c":"A05.1.01.111","t":"surco gingival"}]},{"c":"A05.1.01.112","t":"car\u00FAncula sublingual"},{"c":"A05.1.01.113","t":"pliegue sublingual"}]}]},{"c":"A05.1.02.001","t":"gl\u00E1ndulas de la boca","z":[{"c":"A05.1.02.002","t":"gl\u00E1ndulas salivares mayores","z":[{"c":"A05.1.02.003","t":"gl\u00E1ndula par\u00F3tida","z":[{"c":"A05.1.02.004","t":"porci\u00F3n superficial"},{"c":"A05.1.02.005","t":"porci\u00F3n profunda"},{"c":"A05.1.02.006","t":"gl\u00E1ndula par\u00F3tida accesoria"},{"c":"A05.1.02.007","t":"conducto parot\u00EDdeo"}]},{"c":"A05.1.02.008","t":"gl\u00E1ndulas sublinguales","z":[{"c":"A05.1.02.009","t":"conducto sublingual mayor"},{"c":"A05.1.02.010","t":"conductos sublinguales menores"}]},{"c":"A05.1.02.011","t":"gl\u00E1ndula submandibular","z":[{"c":"A05.1.02.012","t":"conducto submandibular"}]}]},{"c":"A05.1.02.013","t":"gl\u00E1ndulas salivares menores","z":[{"c":"A05.1.02.014","t":"gl\u00E1ndulas labiales"},{"c":"A05.1.02.015","t":"gl\u00E1ndulas bucales"},{"c":"A05.1.02.016","t":"gl\u00E1ndulas malares"},{"c":"A05.1.02.017","t":"gl\u00E1ndulas palatinas"},{"c":"A05.1.02.018","t":"gl\u00E1ndulas linguales"}]}]},{"c":"A05.1.03.001","t":"dientes","z":[{"c":"A05.1.03.002","t":"arco dental maxilar"},{"c":"A05.1.03.003","t":"arco dental mandibular"},{"c":"A05.1.03.004","t":"diente incisivo"},{"c":"A05.1.03.005","t":"diente canino"},{"c":"A05.1.03.006","t":"diente premolar"},{"c":"A05.1.03.007","t":"diente molar","z":[{"c":"A05.1.03.008","t":"tercer molar"}]},{"c":"A05.1.03.009","t":"corona","z":[{"c":"A05.1.03.010","t":"c\u00FAspide","z":[{"c":"A05.1.03.011","t":"\u00E1pex de la c\u00FAspide"},{"c":"A05.1.03.012","t":"c\u00FAspide accesoria"}]},{"c":"A05.1.03.013","t":"tub\u00E9rculo dental"},{"c":"A05.1.03.014","t":"cresta transversa"},{"c":"A05.1.03.015","t":"cresta triangular"},{"c":"A05.1.03.016","t":"cresta oblicua"},{"c":"A05.1.03.017","t":"fisura oclusal"},{"c":"A05.1.03.018","t":"fosa oclusal"},{"c":"A05.1.03.019","t":"c\u00FAspide bucal"},{"c":"A05.1.03.020","t":"c\u00FAspide palatina"},{"c":"A05.1.03.021","t":"c\u00FAspide lingual"},{"c":"A05.1.03.022","t":"c\u00FAspide mesiobucal"},{"c":"A05.1.03.023","t":"c\u00FAspide mesiopalatina"},{"c":"A05.1.03.024","t":"c\u00FAspide mesiolingual"},{"c":"A05.1.03.025","t":"c\u00FAspide distobucal"},{"c":"A05.1.03.026","t":"c\u00FAspide distopalatina"},{"c":"A05.1.03.027","t":"c\u00FAspide distolingual"},{"c":"A05.1.03.028","t":"c\u00FAspide distal"}]},{"c":"A05.1.03.029","t":"corona cl\u00EDnica"},{"c":"A05.1.03.030","t":"cuello"},{"c":"A05.1.03.031","t":"ra\u00EDz","z":[{"c":"A05.1.03.032","t":"\u00E1pex de la ra\u00EDz"},{"c":"A05.1.03.064","t":"ra\u00EDz bucal"},{"c":"A05.1.03.065","t":"ra\u00EDz palatina"},{"c":"A05.1.03.066","t":"ra\u00EDz mesial"},{"c":"A05.1.03.067","t":"ra\u00EDz distal"},{"c":"A05.1.03.068","t":"ra\u00EDz mesiobucal"},{"c":"A05.1.03.069","t":"ra\u00EDz mesiolingual"},{"c":"A05.1.03.070","t":"ra\u00EDz accesoria"}]},{"c":"A05.1.03.033","t":"ra\u00EDz cl\u00EDnica"},{"c":"A05.1.03.034","t":"cara oclusal"},{"c":"A05.1.03.035","t":"cara vestibular","z":[{"c":"A05.1.03.036","t":"cara bucal"},{"c":"A05.1.03.037","t":"cara labial"}]},{"c":"A05.1.03.038","t":"cara lingual"},{"c":"A05.1.03.039","t":"cara palatina"},{"c":"A05.1.03.040","t":"cara mesial"},{"c":"A05.1.03.041","t":"cara distal"},{"c":"A05.1.03.042","t":"cara proximal","z":[{"c":"A05.1.03.043","t":"\u00E1rea de contacto"}]},{"c":"A05.1.03.044","t":"c\u00EDngulo"},{"c":"A05.1.03.045","t":"cresta marginal"},{"c":"A05.1.03.046","t":"margen incisal"},{"c":"A05.1.03.047","t":"cavidad pulpar","z":[{"c":"A05.1.03.048","t":"cavidad de la corona"},{"c":"A05.1.03.049","t":"conducto radicular","z":[{"c":"A05.1.03.050","t":"foramen apical del diente"}]}]},{"c":"A05.1.03.051","t":"pulpa dental","z":[{"c":"A05.1.03.052","t":"pulpa coronal"},{"c":"A05.1.03.053","t":"pulpa radicular"}]},{"c":"A05.1.03.054","t":"papila dental"},{"c":"A05.1.03.055","t":"dentina"},{"c":"A05.1.03.056","t":"esmalte"},{"c":"A05.1.03.057","t":"cemento"},{"c":"A05.1.03.058","t":"periodonto"},{"c":"A05.1.03.059","t":"mamelones"},{"c":"A05.1.03.060","t":"estr\u00EDa canina"},{"c":"A05.1.03.061","t":"fosa canina"},{"c":"A05.1.03.062","t":"f\u00F3vea mesial"},{"c":"A05.1.03.063","t":"f\u00F3vea distal"},{"c":"A05.1.03.071","t":"tub\u00E9rculo an\u00F3malo"},{"c":"A05.1.03.072","t":"c\u00FAspide paramolar"},{"c":"A05.1.03.073","t":"tub\u00E9rculo molar"},{"c":"A05.1.03.074","t":"alveolo dental"},{"c":"A05.1.03.075","t":"curvas oclusales"},{"c":"A05.1.03.076","t":"dientes dec\u00EDduos"},{"c":"A05.1.03.077","t":"dientes permanentes"},{"c":"A05.1.03.078","t":"diastema"}]},{"c":"A05.1.04.001","t":"lengua","z":[{"c":"A05.1.04.002","t":"cuerpo"},{"c":"A05.1.04.003","t":"ra\u00EDz"},{"c":"A05.1.04.004","t":"dorso","z":[{"c":"A05.1.04.005","t":"porci\u00F3n anterior"},{"c":"A05.1.04.006","t":"porci\u00F3n posterior"}]},{"c":"A05.1.04.007","t":"cara inferior","z":[{"c":"A05.1.04.008","t":"pliegue fimbriado"}]},{"c":"A05.1.04.009","t":"borde"},{"c":"A05.1.04.010","t":"v\u00E9rtice"},{"c":"A05.1.04.011","t":"mucosa"},{"c":"A05.1.04.012","t":"frenillo lingual"},{"c":"A05.1.04.013","t":"papilas linguales","z":[{"c":"A05.1.04.014","t":"papilas filiformes"},{"c":"A05.1.04.015","t":"papilas fungiformes"},{"c":"A05.1.04.016","t":"papilas circunvaladas"},{"c":"A05.1.04.017","t":"papilas foliadas"}]},{"c":"A05.1.04.018","t":"surco medio"},{"c":"A05.1.04.019","t":"surco terminal"},{"c":"A05.1.04.020","t":"foramen ciego","z":[{"c":"A05.1.04.021","t":"conducto tirogloso"}]},{"c":"A05.1.04.024","t":"tabique lingual"},{"c":"A05.1.04.025","t":"aponeurosis lingual"}]}]},{"c":"A05.2.01.001","t":"fauces","z":[{"c":"A05.2.01.002","t":"istmo de las fauces"},{"c":"A05.2.01.003","t":"paladar blando","z":[{"c":"A05.2.01.004","t":"\u00FAvula palatina"},{"c":"A05.2.01.005","t":"arco palatogloso","z":[{"c":"A05.2.01.006","t":"pliegue triangular"}]},{"c":"A05.2.01.007","t":"arco palatofar\u00EDngeo","z":[{"c":"A05.2.01.008","t":"pliegue semilunar"}]}]},{"c":"A05.2.01.009","t":"fosa tonsilar","z":[{"c":"A05.2.01.010","t":"fosa supratonsilar"}]}]},{"c":"A05.3.01.001","t":"faringe","z":[{"c":"A05.3.01.002","t":"cavidad far\u00EDngea","z":[{"c":"A05.3.01.003","t":"nasofaringe","z":[{"c":"A05.3.01.004","t":"f\u00F3rnix far\u00EDngeo","z":[{"c":"A05.3.01.005","t":"hip\u00F3fisis far\u00EDngea"}]},{"c":"A05.3.01.010","t":"bolsa far\u00EDngea"},{"c":"A05.3.01.011","t":"orificio far\u00EDngeo de la trompa auditiva"},{"c":"A05.3.01.012","t":"torus tub\u00E1rico","z":[{"c":"A05.3.01.013","t":"pliegue salpingofar\u00EDngeo"},{"c":"A05.3.01.014","t":"pliegue salpingopalatino"}]},{"c":"A05.3.01.015","t":"torus del elevador"},{"c":"A05.3.01.017","t":"receso far\u00EDngeo"},{"c":"A05.3.01.018","t":"cresta palatofar\u00EDngea"}]},{"c":"A05.3.01.019","t":"orofaringe","z":[{"c":"A05.3.01.020","t":"vall\u00E9cula epigl\u00F3tica"},{"c":"A05.3.01.021","t":"pliegue gloso-epigl\u00F3tico medio"},{"c":"A05.3.01.022","t":"pliegue gloso-epigl\u00F3tico lateral"}]},{"c":"A05.3.01.023","t":"laringofaringe","z":[{"c":"A05.3.01.024","t":"receso piriforme","z":[{"c":"A05.3.01.025","t":"pliegue del nervio lar\u00EDngeo superior"}]},{"c":"A05.3.01.026","t":"estrechamiento faringo-esof\u00E1gico"},{"c":"A05.3.01.027","t":"fascia faringobasilar"},{"c":"A05.3.01.028","t":"submucosa"},{"c":"A05.3.01.029","t":"capa mucosa","z":[{"c":"A05.3.01.030","t":"gl\u00E1ndulas far\u00EDngeas"}]}]}]},{"c":"A05.3.01.101","t":"rafe far\u00EDngeo"},{"c":"A05.3.01.102","t":"rafe pterigomandibular"},{"c":"A05.3.01.103","t":"m\u00FAsculo constrictor superior de la faringe","z":[{"c":"A05.3.01.104","t":"porci\u00F3n pterigofar\u00EDngea"},{"c":"A05.3.01.105","t":"porci\u00F3n bucofar\u00EDngea"},{"c":"A05.3.01.106","t":"porci\u00F3n milofar\u00EDngea"},{"c":"A05.3.01.107","t":"porci\u00F3n glosofar\u00EDngea"}]},{"c":"A05.3.01.108","t":"m\u00FAsculo constrictor medio de la faringe","z":[{"c":"A05.3.01.109","t":"porci\u00F3n condrofar\u00EDngea"},{"c":"A05.3.01.110","t":"porci\u00F3n ceratofar\u00EDngea"}]},{"c":"A05.3.01.111","t":"m\u00FAsculo constrictor inferior de la faringe","z":[{"c":"A05.3.01.112","t":"porci\u00F3n tirofar\u00EDngea"},{"c":"A05.3.01.113","t":"porci\u00F3n cricofar\u00EDngea"}]},{"c":"A05.3.01.114","t":"m\u00FAsculo estilofar\u00EDngeo"},{"c":"A05.3.01.115","t":"m\u00FAsculo salpingofar\u00EDngeo"},{"c":"A05.3.01.116","t":"fascia buccofar\u00EDngea"},{"c":"A05.3.01.117","t":"espacio perifar\u00EDngeo","z":[{"c":"A05.3.01.118","t":"espacio retrofar\u00EDngeo"},{"c":"A05.3.01.119","t":"espacio laterofar\u00EDngeo"}]}]},{"c":"A05.4.01.001","t":"es\u00F3fago","z":[{"c":"A05.4.01.002","t":"porci\u00F3n cervical"},{"c":"A05.4.01.003","t":"porci\u00F3n tor\u00E1cica","z":[{"c":"A05.4.01.004","t":"estrechamiento tor\u00E1cico"},{"c":"A05.4.01.005","t":"estrechamiento fr\u00E9nico"}]},{"c":"A05.4.01.006","t":"porci\u00F3n abdominal"},{"c":"A05.4.01.007","t":"serosa"},{"c":"A05.4.01.008","t":"subserosa"},{"c":"A05.4.01.009","t":"adventicia"},{"c":"A05.4.01.010","t":"capa muscular","z":[{"c":"A05.4.01.011","t":"tend\u00F3n crico-esof\u00E1gico"},{"c":"A05.4.01.012","t":"m\u00FAsculo bronco-esof\u00E1gico"},{"c":"A05.4.01.013","t":"m\u00FAsculo pleuro-esof\u00E1gico"}]},{"c":"A05.4.01.014","t":"submucosa"},{"c":"A05.4.01.015","t":"mucosa","z":[{"c":"A05.4.01.016","t":"muscularis mucosae"}]},{"c":"A05.4.01.017","t":"gl\u00E1ndulas del es\u00F3fago"}]},{"c":"A05.5.01.001","t":"est\u00F3mago","z":[{"c":"A05.5.01.002","t":"pared anterior"},{"c":"A05.5.01.003","t":"pared posterior"},{"c":"A05.5.01.004","t":"curvatura mayor"},{"c":"A05.5.01.005","t":"curvatura menor","z":[{"c":"A05.5.01.006","t":"incisura angular"}]},{"c":"A05.5.01.007","t":"cardias","z":[{"c":"A05.5.01.008","t":"orificio del cardias"}]},{"c":"A05.5.01.009","t":"fundus g\u00E1strico"},{"c":"A05.5.01.010","t":"f\u00F3rnix g\u00E1strico","z":[{"c":"A05.5.01.011","t":"incisura del cardias"}]},{"c":"A05.5.01.012","t":"cuerpo g\u00E1strico","z":[{"c":"A05.5.01.013","t":"canal g\u00E1strico"}]},{"c":"A05.5.01.014","t":"porci\u00F3n pil\u00F3rica","z":[{"c":"A05.5.01.015","t":"antro pil\u00F3rico"},{"c":"A05.5.01.016","t":"canal pil\u00F3rico"},{"c":"A05.5.01.017","t":"p\u00EDloro","z":[{"c":"A05.5.01.018","t":"orificio pil\u00F3rico"}]}]},{"c":"A05.5.01.019","t":"serosa"},{"c":"A05.5.01.020","t":"subserosa"},{"c":"A05.5.01.021","t":"capa muscular","z":[{"c":"A05.5.01.022","t":"capa longitudinal"},{"c":"A05.5.01.023","t":"capa circular"},{"c":"A05.5.01.024","t":"m\u00FAsculo esf\u00EDnter pil\u00F3rico","z":[{"c":"A05.5.01.025","t":"fibras oblicuas"}]}]},{"c":"A05.5.01.026","t":"submucosa"},{"c":"A05.5.01.027","t":"mucosa","z":[{"c":"A05.5.01.028","t":"pliegues g\u00E1stricos"},{"c":"A05.5.01.029","t":"muscularis mucosae"},{"c":"A05.5.01.030","t":"\u00E1reas g\u00E1stricas"},{"c":"A05.5.01.031","t":"pliegues vellosos"},{"c":"A05.5.01.032","t":"fosillas g\u00E1stricas"},{"c":"A05.5.01.033","t":"gl\u00E1ndulas g\u00E1stricas"}]}]},{"c":"A05.6.01.001","t":"intestino delgado","z":[{"c":"A05.6.01.002","t":"serosa"},{"c":"A05.6.01.003","t":"subserosa"},{"c":"A05.6.01.004","t":"capa muscular","z":[{"c":"A05.6.01.005","t":"capa longitudinal"},{"c":"A05.6.01.006","t":"capa circular"}]},{"c":"A05.6.01.007","t":"pliegues circulares"},{"c":"A05.6.01.008","t":"submucosa"},{"c":"A05.6.01.009","t":"mucosa","z":[{"c":"A05.6.01.010","t":"muscularis mucosae"},{"c":"A05.6.01.011","t":"vellosidades intestinales"},{"c":"A05.6.01.012","t":"gl\u00E1ndulas intestinales"},{"c":"A05.6.01.013","t":"ganglios linf\u00E1ticos solitarios"},{"c":"A05.6.01.014","t":"ganglios linf\u00E1ticos agregados"}]},{"c":"A05.6.02.001","t":"duodeno","z":[{"c":"A05.6.02.002","t":"porci\u00F3n superior","z":[{"c":"A05.6.02.003","t":"ampolla"}]},{"c":"A05.6.02.004","t":"flexura superior del duodeno"},{"c":"A05.6.02.005","t":"porci\u00F3n descendente"},{"c":"A05.6.02.006","t":"flexura inferior del duodeno"},{"c":"A05.6.02.007","t":"porci\u00F3n horizontal"},{"c":"A05.6.02.008","t":"porci\u00F3n ascendente"},{"c":"A05.6.02.009","t":"flexura duodenoyeyunal"},{"c":"A05.6.02.010","t":"porci\u00F3n retroperitoneal"},{"c":"A05.6.02.011","t":"m\u00FAsculo suspensorio del duodeno","z":[{"c":"A05.6.02.012","t":"porci\u00F3n frenicocel\u00EDaca"},{"c":"A05.6.02.013","t":"porci\u00F3n celiacoduodenal"}]},{"c":"A05.6.02.014","t":"pliegue longitudinal del duodeno"},{"c":"A05.6.02.015","t":"papila duodenal mayor"},{"c":"A05.6.02.016","t":"papila duodenal menor"},{"c":"A05.6.02.017","t":"gl\u00E1ndulas duodenales"}]},{"c":"A05.6.03.001","t":"yeyuno"},{"c":"A05.6.04.001","t":"\u00EDleon","z":[{"c":"A05.6.04.002","t":"porci\u00F3n terminal"},{"c":"A05.6.04.003","t":"divert\u00EDculo ileal"}]}]},{"c":"A05.7.01.001","t":"intestino grueso","z":[{"c":"A05.7.01.002","t":"serosa"},{"c":"A05.7.01.003","t":"subserosa"},{"c":"A05.7.01.004","t":"capa muscular"},{"c":"A05.7.01.005","t":"submucosa"},{"c":"A05.7.01.006","t":"capa mucosa","z":[{"c":"A05.7.01.007","t":"capa muscularis mucosae"},{"c":"A05.7.01.008","t":"gl\u00E1ndulas intestinales"}]},{"c":"A05.7.02.001","t":"ciego","z":[{"c":"A05.7.02.002","t":"papila ileal"},{"c":"A05.7.02.003","t":"orificio ileal","z":[{"c":"A05.7.02.004","t":"frenillo del orificio ileal"},{"c":"A05.7.02.005","t":"labio ileoc\u00F3lico"},{"c":"A05.7.02.006","t":"labio ileocecal"}]},{"c":"A05.7.02.007","t":"ap\u00E9ndice vermiforme","z":[{"c":"A05.7.02.008","t":"orificio del ap\u00E9ndice vermiforme"},{"c":"A05.7.02.009","t":"ganglios linf\u00E1ticos agregados del ap\u00E9ndice vermiforme"}]},{"c":"A05.7.02.010","t":"fascia precec\u00F3lica"}]},{"c":"A05.7.03.001","t":"colon","z":[{"c":"A05.7.03.002","t":"colon ascendente"},{"c":"A05.7.03.003","t":"flexura c\u00F3lica derecha"},{"c":"A05.7.03.004","t":"colon transverso"},{"c":"A05.7.03.005","t":"flexura c\u00F3lica izquierda"},{"c":"A05.7.03.006","t":"colon descendente"},{"c":"A05.7.03.007","t":"colon sigmoideo"},{"c":"A05.7.03.008","t":"pliegues semilunares del colon"},{"c":"A05.7.03.009","t":"haustra del colon"},{"c":"A05.7.03.010","t":"ap\u00E9ndices omentales"},{"c":"A05.7.03.011","t":"capa muscular","z":[{"c":"A05.7.03.012","t":"capa longitudinal","z":[{"c":"A05.7.03.013","t":"tenias del colon","z":[{"c":"A05.7.03.014","t":"tenia mesoc\u00F3lica"},{"c":"A05.7.03.015","t":"tenia omental"},{"c":"A05.7.03.016","t":"tenia libre"}]}]},{"c":"A05.7.03.017","t":"capa circular"}]}]},{"c":"A05.7.04.001","t":"recto","z":[{"c":"A05.7.04.002","t":"flexura sacra"},{"c":"A05.7.04.003","t":"flexuras laterales","z":[{"c":"A05.7.04.004","t":"flexura lateral superior derecha"},{"c":"A05.7.04.005","t":"flexura lateral intermedia izquierda"},{"c":"A05.7.04.006","t":"flexura lateral inferior derecha"}]},{"c":"A05.7.04.007","t":"pliegues transversos del recto"},{"c":"A05.7.04.008","t":"ampolla rectal"},{"c":"A05.7.04.009","t":"capa muscular","z":[{"c":"A05.7.04.010","t":"capa longitudinal","z":[{"c":"A05.7.04.011","t":"m\u00FAsculo rectocox\u00EDgeo"},{"c":"A05.7.04.012","t":"m\u00FAsculos anorrectoperineales","z":[{"c":"A05.7.04.013","t":"m\u00FAsculo rectoperineal"},{"c":"A05.7.04.014","t":"m\u00FAsculo anoperineal"}]}]},{"c":"A05.7.04.015","t":"capa circular"}]},{"c":"A05.7.04.016","t":"ligamento lateral del recto"}]},{"c":"A05.7.05.001","t":"canal anal","z":[{"c":"A05.7.05.002","t":"flexura anorrectal"},{"c":"A05.7.05.003","t":"uni\u00F3n anorrectal"},{"c":"A05.7.05.004","t":"columnas anales"},{"c":"A05.7.05.005","t":"v\u00E1lvulas anales"},{"c":"A05.7.05.006","t":"senos anales"},{"c":"A05.7.05.007","t":"zona de transici\u00F3n anal"},{"c":"A05.7.05.008","t":"l\u00EDnea anocut\u00E1nea"},{"c":"A05.7.05.009","t":"l\u00EDnea pect\u00EDnea"},{"c":"A05.7.05.010","t":"pecten anal"},{"c":"A05.7.05.011","t":"m\u00FAsculo esf\u00EDnter interno del ano"},{"c":"A05.7.05.012","t":"surco interesfinteriano"},{"c":"A05.7.05.013","t":"ano"}]}]},{"c":"A05.8.01.001","t":"h\u00EDgado","z":[{"c":"A05.8.01.002","t":"cara diafragm\u00E1tica","z":[{"c":"A05.8.01.003","t":"porci\u00F3n superior","z":[{"c":"A05.8.01.004","t":"impresi\u00F3n card\u00EDaca"}]},{"c":"A05.8.01.005","t":"porci\u00F3n anterior"},{"c":"A05.8.01.006","t":"porci\u00F3n derecha"},{"c":"A05.8.01.007","t":"porci\u00F3n posterior"},{"c":"A05.8.01.008","t":"\u00E1rea desnuda","z":[{"c":"A05.8.01.009","t":"surco de la vena cava"},{"c":"A05.8.01.010","t":"fisura del ligamento venoso"},{"c":"A05.8.01.011","t":"ligamento venoso"}]}]},{"c":"A05.8.01.012","t":"cara visceral","z":[{"c":"A05.8.01.013","t":"fosa de la ves\u00EDcula biliar"},{"c":"A05.8.01.014","t":"fisura del ligamento redondo","z":[{"c":"A05.8.01.015","t":"ligamento redondo del h\u00EDgado"}]},{"c":"A05.8.01.016","t":"porta hep\u00E1tica"},{"c":"A05.8.01.017","t":"tub\u00E9rculo omental"},{"c":"A05.8.01.018","t":"impresi\u00F3n esof\u00E1gica"},{"c":"A05.8.01.019","t":"impresi\u00F3n g\u00E1strica"},{"c":"A05.8.01.020","t":"impresi\u00F3n duodenal"},{"c":"A05.8.01.021","t":"impresi\u00F3n c\u00F3lica"},{"c":"A05.8.01.022","t":"impresi\u00F3n renal"},{"c":"A05.8.01.023","t":"impresi\u00F3n suprarrenal"}]},{"c":"A05.8.01.024","t":"borde inferior","z":[{"c":"A05.8.01.025","t":"incisura del ligamento redondo"}]},{"c":"A05.8.01.026","t":"l\u00F3bulo derecho del h\u00EDgado"},{"c":"A05.8.01.027","t":"l\u00F3bulo izquierdo del h\u00EDgado","z":[{"c":"A05.8.01.028","t":"ap\u00E9ndice fibroso del h\u00EDgado"}]},{"c":"A05.8.01.029","t":"l\u00F3bulo cuadrado"},{"c":"A05.8.01.030","t":"l\u00F3bulo caudado","z":[{"c":"A05.8.01.031","t":"proceso papilar"},{"c":"A05.8.01.032","t":"proceso caudado"}]},{"c":"A05.8.01.033","t":"segmentaci\u00F3n hep\u00E1tica portal: porciones, divisiones y segmentos","z":[{"c":"A05.8.01.034","t":"fisura umbilical"},{"c":"A05.8.01.035","t":"fisura portal principal"},{"c":"A05.8.01.036","t":"fisura portal derecha"},{"c":"A05.8.01.037","t":"porci\u00F3n hep\u00E1tica izquierda","z":[{"c":"A05.8.01.038","t":"divisi\u00F3n lateral izquierda","z":[{"c":"A05.8.01.039","t":"segmento lateral izquierdo"},{"c":"A05.8.01.040","t":"segmento anterior lateral izquierdo"}]},{"c":"A05.8.01.041","t":"divisi\u00F3n medial izquierda","z":[{"c":"A05.8.01.042","t":"segmento medial izquierdo"}]},{"c":"A05.8.01.043","t":"porci\u00F3n posterior del h\u00EDgado","z":[{"c":"A05.8.01.044","t":"segmento posterior"}]}]},{"c":"A05.8.01.045","t":"porci\u00F3n hep\u00E1tica derecha","z":[{"c":"A05.8.01.046","t":"divisi\u00F3n medial derecha","z":[{"c":"A05.8.01.047","t":"segmento anterior medial derecho"},{"c":"A05.8.01.048","t":"segmento posterior medial derecho"}]},{"c":"A05.8.01.049","t":"divisi\u00F3n lateral derecha","z":[{"c":"A05.8.01.050","t":"segmento anterior lateral derecho"},{"c":"A05.8.01.051","t":"segmento posterior lateral derecho"}]}]}]},{"c":"A05.8.01.052","t":"serosa"},{"c":"A05.8.01.053","t":"subserosa"},{"c":"A05.8.01.054","t":"capa fibrosa"},{"c":"A05.8.01.055","t":"c\u00E1psula fibrosa perivascular"},{"c":"A05.8.01.056","t":"lobulillos del h\u00EDgado"},{"c":"A05.8.01.057","t":"arterias interlobulillares"},{"c":"A05.8.01.058","t":"venas interlobulares"},{"c":"A05.8.01.059","t":"venas centrales"},{"c":"A05.8.01.060","t":"conductos biliares interlobulares"},{"c":"A05.8.01.061","t":"conducto hep\u00E1tico com\u00FAn","z":[{"c":"A05.8.01.062","t":"conducto hep\u00E1tico derecho","z":[{"c":"A05.8.01.063","t":"rama anterior"},{"c":"A05.8.01.064","t":"rama posterior"}]},{"c":"A05.8.01.065","t":"conducto hep\u00E1tico izquierdo","z":[{"c":"A05.8.01.066","t":"rama lateral"},{"c":"A05.8.01.067","t":"rama medial"}]},{"c":"A05.8.01.068","t":"conducto derecho del l\u00F3bulo caudado"},{"c":"A05.8.01.069","t":"conducto izquierdo del l\u00F3bulo caudado"}]}]},{"c":"A05.8.02.001","t":"ves\u00EDcula biliar","z":[{"c":"A05.8.02.002","t":"fundo"},{"c":"A05.8.02.003","t":"infund\u00EDbulo"},{"c":"A05.8.02.004","t":"cuerpo"},{"c":"A05.8.02.005","t":"cuello"},{"c":"A05.8.02.006","t":"serosa"},{"c":"A05.8.02.007","t":"subserosa"},{"c":"A05.8.02.008","t":"capa muscular"},{"c":"A05.8.02.009","t":"mucosa","z":[{"c":"A05.8.02.010","t":"pliegues de la mucosa"}]},{"c":"A05.8.02.011","t":"conducto c\u00EDstico","z":[{"c":"A05.8.02.012","t":"pliegue espiral"}]},{"c":"A05.8.02.013","t":"conducto col\u00E9doco","z":[{"c":"A05.8.02.014","t":"m\u00FAsculo esf\u00EDnter del conducto col\u00E9doco","z":[{"c":"A05.8.02.015","t":"m\u00FAsculo esf\u00EDnter superior"},{"c":"A05.8.02.016","t":"m\u00FAsculo esf\u00EDnter inferior"}]},{"c":"A05.8.02.017","t":"ampolla hepatopancre\u00E1tica","z":[{"c":"A05.8.02.018","t":"m\u00FAsculo esf\u00EDnter de la ampolla"},{"c":"A05.8.02.019","t":"gl\u00E1ndulas del conducto col\u00E9doco"}]}]}]},{"c":"A05.9.01.001","t":"p\u00E1ncreas","z":[{"c":"A05.9.01.002","t":"cabeza","z":[{"c":"A05.9.01.003","t":"proceso unciforme"},{"c":"A05.9.01.004","t":"incisura pancre\u00E1tica"}]},{"c":"A05.9.01.005","t":"cuello"},{"c":"A05.9.01.006","t":"cuerpo","z":[{"c":"A05.9.01.007","t":"cara anterosuperior"},{"c":"A05.9.01.008","t":"cara posterior"},{"c":"A05.9.01.009","t":"cara anteroinferior"},{"c":"A05.9.01.010","t":"borde superior"},{"c":"A05.9.01.011","t":"borde anterior"},{"c":"A05.9.01.012","t":"borde inferior"},{"c":"A05.9.01.013","t":"tub\u00E9rculo omental"}]},{"c":"A05.9.01.014","t":"cola"},{"c":"A05.9.01.015","t":"conducto pancre\u00E1tico","z":[{"c":"A05.9.01.016","t":"m\u00FAsculo esf\u00EDnter del conducto pancre\u00E1tico"}]},{"c":"A05.9.01.017","t":"conducto pancre\u00E1tico accesorio"},{"c":"A05.9.01.018","t":"p\u00E1ncreas accesorio"},{"c":"A05.9.01.019","t":"islotes pancre\u00E1ticos"}]}]},{"c":"A06.0.00.000","t":"sistema respiratorio","z":[{"c":"A06.1.01.001","t":"nariz","z":[{"c":"A06.1.01.002","t":"ra\u00EDz"},{"c":"A06.1.01.003","t":"dorso"},{"c":"A06.1.01.004","t":"v\u00E9rtice"},{"c":"A06.1.01.005","t":"ala"},{"c":"A06.1.01.006","t":"cart\u00EDlagos nasales","z":[{"c":"A06.1.01.007","t":"cart\u00EDlago alar mayor","z":[{"c":"A06.1.01.008","t":"pilar medial","z":[{"c":"A06.1.01.009","t":"porci\u00F3n m\u00F3vil del tabique nasal"}]},{"c":"A06.1.01.010","t":"pilar lateral"}]},{"c":"A06.1.01.011","t":"cart\u00EDlagos alares menores"},{"c":"A06.1.01.012","t":"cart\u00EDlagos nasales accesorios"},{"c":"A06.1.01.013","t":"cart\u00EDlago del tabique nasal","z":[{"c":"A06.1.01.014","t":"ap\u00F3fisis lateral"},{"c":"A06.1.01.015","t":"ap\u00F3fisis posterior"}]},{"c":"A06.1.01.016","t":"cart\u00EDlago vomeronasal"}]},{"c":"A06.1.02.001","t":"fosa nasal","z":[{"c":"A06.1.02.002","t":"orificios nasales"},{"c":"A06.1.02.003","t":"coanas"},{"c":"A06.1.02.009","t":"vest\u00EDbulo nasal"},{"c":"A06.1.02.010","t":"limen nasal"},{"c":"A06.1.02.011","t":"surco olfatorio"},{"c":"A06.1.02.012","t":"cornete nasal supremo"},{"c":"A06.1.02.013","t":"cornete nasal superior"},{"c":"A06.1.02.014","t":"cornete nasal medio"},{"c":"A06.1.02.015","t":"cornete nasal inferior"},{"c":"A06.1.02.016","t":"plexos cavernosos de los cornetes"},{"c":"A06.1.02.017","t":"membrana mucosa","z":[{"c":"A06.1.02.018","t":"porci\u00F3n respiratoria"},{"c":"A06.1.02.019","t":"porci\u00F3n olfatoria"},{"c":"A06.1.02.020","t":"gl\u00E1ndulas nasales"}]},{"c":"A06.1.02.021","t":"eminencia nasal"},{"c":"A06.1.02.022","t":"receso esfeno-etmoidal"},{"c":"A06.1.02.023","t":"meato nasal superior"},{"c":"A06.1.02.024","t":"meato nasal medio","z":[{"c":"A06.1.02.025","t":"atrio del meato medio"},{"c":"A06.1.02.026","t":"bulla etmoidal"},{"c":"A06.1.02.027","t":"infund\u00EDbulo etmoidal","z":[{"c":"A06.1.02.028","t":"hiato semilunar"}]}]},{"c":"A06.1.02.029","t":"meato nasal inferior","z":[{"c":"A06.1.02.030","t":"orificio del conducto nasolagrimal"}]},{"c":"A06.1.02.031","t":"meato nasal com\u00FAn"},{"c":"A06.1.02.032","t":"meato nasofar\u00EDngeo"},{"c":"A06.1.02.033","t":"conducto incisivo"}]},{"c":"A06.1.02.004","t":"tabique nasal","z":[{"c":"A06.1.02.005","t":"porci\u00F3n membranosa"},{"c":"A06.1.02.006","t":"porci\u00F3n cartilaginosa"},{"c":"A06.1.02.007","t":"porci\u00F3n \u00F3sea"},{"c":"A06.1.02.008","t":"\u00F3rgano vomeronasal"}]},{"c":"A06.1.03.001","t":"senos paranasales","z":[{"c":"A06.1.03.002","t":"seno maxilar"},{"c":"A06.1.03.003","t":"seno esfenoidal"},{"c":"A06.1.03.004","t":"seno frontal"},{"c":"A06.1.03.005","t":"celdillas etmoidales","z":[{"c":"A06.1.03.006","t":"celdillas etmoidales anteriores"},{"c":"A06.1.03.007","t":"celdillas etmoidales medias"},{"c":"A06.1.03.008","t":"celdillas etmoidales posteriores"}]}]}]},{"c":"A06.2.01.001","t":"laringe","z":[{"c":"A06.2.02.001","t":"cart\u00EDlagos y articulaciones lar\u00EDngeas","z":[{"c":"A06.2.02.002","t":"cart\u00EDlago tiroides","z":[{"c":"A06.2.02.003","t":"prominencia lar\u00EDngea"},{"c":"A06.2.02.004","t":"l\u00E1mina derecha/izquierda"},{"c":"A06.2.02.005","t":"incisura tiroidea superior"},{"c":"A06.2.02.006","t":"incisura tiroidea inferior"},{"c":"A06.2.02.007","t":"tub\u00E9rculo tiroideo superior"},{"c":"A06.2.02.008","t":"tub\u00E9rculo tiroideo inferior"},{"c":"A06.2.02.009","t":"l\u00EDnea oblicua"},{"c":"A06.2.02.010","t":"asta superior"},{"c":"A06.2.02.011","t":"asta inferior"},{"c":"A06.2.02.012","t":"foramen tiroideo"}]},{"c":"A06.2.02.013","t":"membrana tirohioidea","z":[{"c":"A06.2.02.014","t":"ligamento tirohioideo medio"},{"c":"A06.2.02.015","t":"bolsa retrohioidea"},{"c":"A06.2.02.016","t":"bolsa infrahioidea"},{"c":"A06.2.02.017","t":"ligamento tirohioideo lateral"},{"c":"A06.2.02.018","t":"cart\u00EDlago triticio"}]},{"c":"A06.2.03.001","t":"cart\u00EDlago cricoides","z":[{"c":"A06.2.03.002","t":"arco del cart\u00EDlago cricoides"},{"c":"A06.2.03.003","t":"l\u00E1mina del cart\u00EDlago cricoides"}]},{"c":"A06.2.03.006","t":"articulaci\u00F3n cricotiroidea","z":[{"c":"A06.2.03.007","t":"c\u00E1psula de la articulaci\u00F3n cricotiroidea"},{"c":"A06.2.03.008","t":"ligamento ceratocricoideo"}]},{"c":"A06.2.03.009","t":"ligamento cricotiroideo medio"},{"c":"A06.2.03.010","t":"ligamento cricotraqueal"},{"c":"A06.2.04.001","t":"cart\u00EDlago aritenoides","z":[{"c":"A06.2.04.002","t":"cara articular"},{"c":"A06.2.04.003","t":"base"},{"c":"A06.2.04.004","t":"cara anterolateral","z":[{"c":"A06.2.04.005","t":"ap\u00F3fisis vocal"},{"c":"A06.2.04.006","t":"cresta arcuata"},{"c":"A06.2.04.007","t":"col\u00EDculo"},{"c":"A06.2.04.008","t":"fosa oblonga"},{"c":"A06.2.04.009","t":"fosa triangular"}]},{"c":"A06.2.04.010","t":"cara medial"},{"c":"A06.2.04.011","t":"cara posterior"},{"c":"A06.2.04.012","t":"v\u00E9rtice"},{"c":"A06.2.04.013","t":"ap\u00F3fisis muscular"}]},{"c":"A06.2.04.014","t":"articulaci\u00F3n crico-aritenoidea","z":[{"c":"A06.2.04.015","t":"c\u00E1psula de la articulaci\u00F3n crico-aritenoidea"},{"c":"A06.2.04.016","t":"ligamento crico-aritenoideo"}]},{"c":"A06.2.04.017","t":"ligamento cricofar\u00EDngeo"},{"c":"A06.2.04.018","t":"cart\u00EDlago sesamoideo"},{"c":"A06.2.05.001","t":"cart\u00EDlago corniculado"},{"c":"A06.2.06.001","t":"cart\u00EDlago cuneiforme"}]},{"c":"A06.2.07.001","t":"epiglotis","z":[{"c":"A06.2.07.002","t":"cart\u00EDlago epigl\u00F3tico"},{"c":"A06.2.07.003","t":"tallo epigl\u00F3tico"},{"c":"A06.2.07.004","t":"tub\u00E9rculo epigl\u00F3tico"},{"c":"A06.2.07.005","t":"ligamento tiro-epligl\u00F3tico"},{"c":"A06.2.07.006","t":"ligamento hio-epigl\u00F3tico"},{"c":"A06.2.07.007","t":"cuerpo adiposo preepigl\u00F3tico"}]},{"c":"A06.2.09.001","t":"cavidad lar\u00EDngea","z":[{"c":"A06.2.09.002","t":"entrada a la laringe","z":[{"c":"A06.2.09.003","t":"pliegue ari-epigl\u00F3tico","z":[{"c":"A06.2.05.002","t":"tub\u00E9rculo corniculado"},{"c":"A06.2.06.002","t":"tub\u00E9rculo cuneiforme"},{"c":"A06.2.09.004","t":"tub\u00E9rculo corniculado"},{"c":"A06.2.09.005","t":"tub\u00E9rculo cuneiforme"}]},{"c":"A06.2.09.006","t":"incisura interaritenoidea"}]},{"c":"A06.2.09.007","t":"vest\u00EDbulo lar\u00EDngeo","z":[{"c":"A06.2.09.008","t":"pliegue vestibular"},{"c":"A06.2.09.009","t":"rima vestibular"}]},{"c":"A06.2.09.010","t":"ventr\u00EDculo lar\u00EDngeo","z":[{"c":"A06.2.09.011","t":"s\u00E1culo lar\u00EDngeo"}]},{"c":"A06.2.09.012","t":"glotis","z":[{"c":"A06.2.09.013","t":"pliegue vocal"},{"c":"A06.2.09.014","t":"rima gl\u00F3tica","z":[{"c":"A06.2.09.015","t":"porci\u00F3n intermembranosa"},{"c":"A06.2.09.016","t":"porci\u00F3n intercartilaginosa"}]},{"c":"A06.2.09.017","t":"pliegue interaritenoideo"}]},{"c":"A06.2.09.018","t":"cavidad infragl\u00F3tica"},{"c":"A06.2.09.019","t":"mucosa lar\u00EDngea","z":[{"c":"A06.2.09.020","t":"gl\u00E1ndulas lar\u00EDngeas"}]},{"c":"A06.2.09.021","t":"membrana fibroel\u00E1stica lar\u00EDngea","z":[{"c":"A06.2.09.022","t":"membrana cuadrangular","z":[{"c":"A06.2.09.023","t":"ligamento vestibular"}]},{"c":"A06.2.09.024","t":"cono el\u00E1stico","z":[{"c":"A06.2.09.025","t":"ligamento vocal"}]}]}]}]},{"c":"A06.3.01.001","t":"tr\u00E1quea","z":[{"c":"A06.3.01.002","t":"porci\u00F3n cervical"},{"c":"A06.3.01.003","t":"porci\u00F3n tor\u00E1cica"},{"c":"A06.3.01.004","t":"cart\u00EDlagos traqueales"},{"c":"A06.3.01.005","t":"m\u00FAsculo traqueal"},{"c":"A06.3.01.006","t":"ligamentos anulares"},{"c":"A06.3.01.007","t":"pared membranosa"},{"c":"A06.3.01.008","t":"bifurcaci\u00F3n traqueal"},{"c":"A06.3.01.009","t":"carina traqueal"},{"c":"A06.3.01.010","t":"mucosa traqueal"},{"c":"A06.3.01.011","t":"gl\u00E1ndulas traqueales"}]},{"c":"A06.4.01.001","t":"bronquios","z":[{"c":"A06.4.01.002","t":"\u00E1rbol bronquial"},{"c":"A06.4.01.003","t":"bronquio principal derecho"},{"c":"A06.4.01.004","t":"bronquio principal izquierdo"},{"c":"A06.4.02.001","t":"bronquios lobares y segmentarios","z":[{"c":"A06.4.02.002","t":"bronquio lobar superior derecho","z":[{"c":"A06.4.02.003","t":"bronquio segmentario apical"},{"c":"A06.4.02.004","t":"bronquio segmentario posterior"},{"c":"A06.4.02.005","t":"bronquio segmentario anterior derecho"}]},{"c":"A06.4.02.006","t":"bronquio lobar medio","z":[{"c":"A06.4.02.007","t":"bronquio segmentario lateral"},{"c":"A06.4.02.008","t":"bronquio segmentario medial"}]},{"c":"A06.4.02.009","t":"bronquio lobar inferior derecho","z":[{"c":"A06.4.02.010","t":"bronquio segmentario superior derecho"},{"c":"A06.4.02.011","t":"bronquio segmentario basal medial derecho"},{"c":"A06.4.02.012","t":"bronquio segmentario basal anterior derecho"},{"c":"A06.4.02.013","t":"bronquio segmentario basal lateral derecho"},{"c":"A06.4.02.014","t":"bronquio segmentario basal posterior derecho"}]},{"c":"A06.4.02.015","t":"bronquio lobar superior izquierdo","z":[{"c":"A06.4.02.016","t":"bronquio segmentario apicoposterior"},{"c":"A06.4.02.017","t":"bronquio segmentario anterior izquierdo"},{"c":"A06.4.02.018","t":"bronquio superior de la l\u00EDngula"},{"c":"A06.4.02.019","t":"bronquio inferior de la l\u00EDngula"}]},{"c":"A06.4.02.020","t":"bronquio lobar inferior izquierdo","z":[{"c":"A06.4.02.021","t":"bronquio segmentario superior izquierdo"},{"c":"A06.4.02.022","t":"bronquio segmentario basal medial izquierdo"},{"c":"A06.4.02.023","t":"bronquio segmentario basal anterior izquierdo"},{"c":"A06.4.02.024","t":"bronquio segmentario basal lateral izquierdo"},{"c":"A06.4.02.025","t":"bronquio segmentario basal posterior izquierdo"}]}]},{"c":"A06.4.02.026","t":"bronquios intrasegmentarios"},{"c":"A06.4.02.027","t":"capa fibromusculocartilaginosa"},{"c":"A06.4.02.028","t":"submucosa"},{"c":"A06.4.02.029","t":"mucosa bronquial","z":[{"c":"A06.4.02.030","t":"gl\u00E1ndulas bronquiales"}]}]},{"c":"A06.5.01.001","t":"pulmones","z":[{"c":"A06.5.01.002","t":"pulm\u00F3n izquierdo","z":[{"c":"A06.5.01.019","t":"l\u00F3bulo medio del pulm\u00F3n derecho"},{"c":"A06.5.01.022","t":"fisura horizontal del pulm\u00F3n derecho"},{"c":"A06.5.02.002","t":"l\u00F3bulo superior del pulm\u00F3n derecho","z":[{"c":"A06.5.02.003","t":"segmento apical"},{"c":"A06.5.02.004","t":"segmento posterior"},{"c":"A06.5.02.005","t":"segmento anterior"}]},{"c":"A06.5.02.006","t":"l\u00F3bulo medio del pulm\u00F3n derecho","z":[{"c":"A06.5.02.007","t":"segmento lateral"},{"c":"A06.5.02.008","t":"segmento medial"}]},{"c":"A06.5.02.009","t":"l\u00F3bulo inferior del pulm\u00F3n derecho","z":[{"c":"A06.5.02.010","t":"segmento superior"},{"c":"A06.5.02.011","t":"segmento basal medial"},{"c":"A06.5.02.012","t":"segmento basal anterior"},{"c":"A06.5.02.013","t":"segmento basal lateral"},{"c":"A06.5.02.014","t":"segmento basal posterior"}]}]},{"c":"A06.5.01.003","t":"pulm\u00F3n derecho","z":[{"c":"A06.5.01.013","t":"incisura card\u00EDaca del pulm\u00F3n izquierdo"},{"c":"A06.5.01.018","t":"l\u00EDngula del pulm\u00F3n izquierdo"}]},{"c":"A06.5.01.004","t":"base","z":[{"c":"A06.5.02.015","t":"l\u00F3bulo superior del pulm\u00F3n izquierdo","z":[{"c":"A06.5.02.016","t":"segmento apicoposterior"},{"c":"A06.5.02.017","t":"segmento anterior"},{"c":"A06.5.02.018","t":"segmento lingular superior"},{"c":"A06.5.02.019","t":"segmento lingular inferior"}]},{"c":"A06.5.02.020","t":"l\u00F3bulo inferior del pulm\u00F3n izquierdo","z":[{"c":"A06.5.02.021","t":"segmento superior"},{"c":"A06.5.02.022","t":"segmento basal medial"},{"c":"A06.5.02.023","t":"segmento basal anterior"},{"c":"A06.5.02.024","t":"segmento basal lateral"},{"c":"A06.5.02.025","t":"segmento basal posterior"}]}]},{"c":"A06.5.01.005","t":"v\u00E9rtice"},{"c":"A06.5.01.006","t":"cara costal","z":[{"c":"A06.5.01.007","t":"porci\u00F3n vertebral"}]},{"c":"A06.5.01.008","t":"cara mediast\u00EDnica","z":[{"c":"A06.5.01.009","t":"impresi\u00F3n card\u00EDaca"}]},{"c":"A06.5.01.010","t":"cara diafragm\u00E1tica"},{"c":"A06.5.01.011","t":"cara interlobar"},{"c":"A06.5.01.012","t":"borde anterior"},{"c":"A06.5.01.014","t":"borde inferior"},{"c":"A06.5.01.015","t":"hilio pulmonar"},{"c":"A06.5.01.016","t":"ra\u00EDz pulmonar"},{"c":"A06.5.01.017","t":"l\u00F3bulo superior"},{"c":"A06.5.01.020","t":"l\u00F3bulo inferior"},{"c":"A06.5.01.021","t":"fisura oblicua"},{"c":"A06.5.01.023","t":"vasos sangu\u00EDneos intrapulmonares"},{"c":"A06.5.02.001","t":"segmentos broncopulmonares","z":[{"c":"A06.5.02.026","t":"bronquiolos"},{"c":"A06.5.02.027","t":"lobulillo"}]}]}]},{"c":"A08.0.00.000","t":"sistema urinario","z":[{"c":"A08.1.01.001","t":"ri\u00F1\u00F3n","z":[{"c":"A08.1.01.002","t":"borde lateral"},{"c":"A08.1.01.003","t":"borde medial","z":[{"c":"A08.1.01.004","t":"hilio del ri\u00F1\u00F3n"},{"c":"A08.1.01.005","t":"seno renal"}]},{"c":"A08.1.01.006","t":"cara anterior"},{"c":"A08.1.01.007","t":"cara posterior"},{"c":"A08.1.01.008","t":"extremidad superior"},{"c":"A08.1.01.009","t":"extremidad inferior"},{"c":"A08.1.01.010","t":"fascia renal","z":[{"c":"A08.1.01.011","t":"cuerpo adiposo pararrenal"}]},{"c":"A08.1.01.012","t":"c\u00E1psula adiposa"},{"c":"A08.1.01.013","t":"c\u00E1psula fibrosa"},{"c":"A08.1.01.014","t":"l\u00F3bulos del ri\u00F1\u00F3n"},{"c":"A08.1.01.015","t":"corteza renal","z":[{"c":"A08.1.01.016","t":"laberinto cortical","z":[{"c":"A08.1.01.017","t":"corteza cortical"}]},{"c":"A08.1.01.018","t":"radios medulares"},{"c":"A08.1.01.019","t":"columnas renales"}]},{"c":"A08.1.01.020","t":"m\u00E9dula renal","z":[{"c":"A08.1.01.021","t":"zona externa","z":[{"c":"A08.1.01.022","t":"estr\u00EDa externa"},{"c":"A08.1.01.023","t":"estr\u00EDa interna","z":[{"c":"A08.1.01.024","t":"fasc\u00EDculos vasculares"},{"c":"A08.1.01.025","t":"regi\u00F3n interfascicular"}]}]},{"c":"A08.1.01.026","t":"zona interna","z":[{"c":"A08.1.01.027","t":"papilas renales","z":[{"c":"A08.1.01.030","t":"\u00E1rea cribosa","z":[{"c":"A08.1.01.031","t":"orificios papilares"}]}]},{"c":"A08.1.01.028","t":"cresta renal"}]}]},{"c":"A08.1.01.029","t":"pir\u00E1mides renales"},{"c":"A08.1.02.001","t":"segmentos renales","z":[{"c":"A08.1.02.002","t":"segmento renal superior"},{"c":"A08.1.02.003","t":"segmento renal anterosuperior"},{"c":"A08.1.02.004","t":"segmento renal anteroinferior"},{"c":"A08.1.02.005","t":"segmento renal inferior"},{"c":"A08.1.02.006","t":"segmento renal posterior"}]},{"c":"A08.1.03.001","t":"arteria intrarrenales","z":[{"c":"A08.1.03.002","t":"arterias interlobulares"},{"c":"A08.1.03.003","t":"arterias arcuatas","z":[{"c":"A08.1.03.004","t":"arterias interlobulares"}]},{"c":"A08.1.03.007","t":"arterias perforantes radiadas"},{"c":"A08.1.03.008","t":"arteriolas rectas"},{"c":"A08.1.03.009","t":"ramas capsulares"}]},{"c":"A08.1.03.005","t":"arteriola aferente del glom\u00E9rulo"},{"c":"A08.1.03.006","t":"arteriola eferente del glom\u00E9rulo"},{"c":"A08.1.04.001","t":"venas intrarrenales","z":[{"c":"A08.1.04.002","t":"venas interlobulares"},{"c":"A08.1.04.003","t":"venas arcuatas","z":[{"c":"A08.1.04.004","t":"venas corticales radiadas"}]},{"c":"A08.1.04.005","t":"v\u00E9nulas rectas"},{"c":"A08.1.04.006","t":"venas estrelladas"}]},{"c":"A08.1.05.001","t":"pelvis renal","z":[{"c":"A08.1.05.003","t":"c\u00E1lices renales mayores","z":[{"c":"A08.1.05.004","t":"c\u00E1liz superior"},{"c":"A08.1.05.005","t":"c\u00E1liz medio"},{"c":"A08.1.05.006","t":"c\u00E1liz inferior"}]},{"c":"A08.1.05.007","t":"c\u00E1lices renales menores"},{"c":"A08.1.05.009","t":"adventicia"},{"c":"A08.1.05.010","t":"capa muscular"},{"c":"A08.1.05.011","t":"mucosa"}]}]},{"c":"A08.2.01.001","t":"ur\u00E9ter","z":[{"c":"A08.2.01.002","t":"porci\u00F3n abdominal"},{"c":"A08.2.01.003","t":"porci\u00F3n p\u00E9lvica"},{"c":"A08.2.01.004","t":"porci\u00F3n intramural"},{"c":"A08.2.01.005","t":"adventicia"},{"c":"A08.2.01.006","t":"capa muscular"},{"c":"A08.2.01.007","t":"mucosa"}]},{"c":"A08.3.01.001","t":"vejiga urinaria","z":[{"c":"A08.3.01.002","t":"v\u00E9rtice"},{"c":"A08.3.01.003","t":"cuerpo"},{"c":"A08.3.01.004","t":"fundo","z":[{"c":"A08.3.01.024","t":"tr\u00EDgono vesical","z":[{"c":"A08.3.01.025","t":"pliegue interuret\u00E9rico"},{"c":"A08.3.01.026","t":"orificio ureteral"},{"c":"A08.3.01.027","t":"orificio uretral interno","z":[{"c":"A09.2.03.001","t":"orificio uretral interno en replecci\u00F3n"},{"c":"A09.2.03.002","t":"orificio uretral interno en deplecci\u00F3n"},{"c":"A09.4.02.001","t":"orificio uretral interno en replecci\u00F3n"},{"c":"A09.4.02.002","t":"orificio uretral interno en deplecci\u00F3n"}]},{"c":"A08.3.01.028","t":"orificio uretral interno"}]}]},{"c":"A08.3.01.005","t":"cuello"},{"c":"A08.3.01.006","t":"\u00FAvula vesical"},{"c":"A08.3.01.007","t":"ligamento umbilical medio"},{"c":"A08.3.01.008","t":"serosa"},{"c":"A08.3.01.009","t":"subserosa"},{"c":"A08.3.01.010","t":"capa muscular","z":[{"c":"A08.3.01.011","t":"m\u00FAsculo tr\u00EDgono vesical","z":[{"c":"A08.3.01.012","t":"m\u00FAsculo superficial del tr\u00EDgono"},{"c":"A08.3.01.013","t":"m\u00FAsculo profundo del tr\u00EDgono"}]},{"c":"A08.3.01.014","t":"m\u00FAsculo detrusor de la vejiga","z":[{"c":"A08.3.01.015","t":"porci\u00F3n no estratificada"},{"c":"A08.3.01.016","t":"porci\u00F3n del cuello de la vejiga","z":[{"c":"A08.3.01.017","t":"capa longitudinal externa"},{"c":"A08.3.01.018","t":"capa circular"},{"c":"A08.3.01.019","t":"capa longitudinal interna"}]}]},{"c":"A08.3.01.020","t":"m\u00FAsculo pubovesical"},{"c":"A08.3.01.021","t":"m\u00FAsculo vesicovaginalis"},{"c":"A08.3.01.021","t":"m\u00FAsculo vesicoprost\u00E1tico"}]},{"c":"A08.3.01.022","t":"capa submucosa"},{"c":"A08.3.01.023","t":"mucosa vesical"}]},{"c":"A08.4.01.001","t":"uretra femenina","z":[{"c":"A09.2.03.003","t":"porci\u00F3n intramural"},{"c":"A09.2.03.004","t":"cresta uretral"},{"c":"A09.2.03.005","t":"orificio externo de la uretra"},{"c":"A09.2.03.007","t":"capa muscular","z":[{"c":"A09.2.03.008","t":"capa circular","z":[{"c":"A09.2.03.009","t":"esf\u00EDnter interno de la uretra"}]},{"c":"A09.2.03.010","t":"capa longitudinal"}]},{"c":"A09.2.03.011","t":"capa esponjosa"},{"c":"A09.2.03.012","t":"mucosa","z":[{"c":"A09.2.03.013","t":"gl\u00E1ndulas uretrales"},{"c":"A09.2.03.014","t":"lagunas de la uretra"},{"c":"A09.2.03.015","t":"conductos parauretrales"}]}]},{"c":"A08.5.01.001","t":"uretra masculina","z":[{"c":"A09.4.02.003","t":"porci\u00F3n intramural"},{"c":"A09.4.02.004","t":"uretra prost\u00E1tica","z":[{"c":"A09.4.02.005","t":"porci\u00F3n supracolicular"},{"c":"A09.4.02.006","t":"porci\u00F3n infracolicular"},{"c":"A09.4.02.007","t":"cresta uretral"},{"c":"A09.4.02.008","t":"col\u00EDculo seminal"},{"c":"A09.4.02.009","t":"utr\u00EDculo prost\u00E1tico"},{"c":"A09.4.02.010","t":"seno prost\u00E1tico"},{"c":"A09.4.02.011","t":"capa muscular","z":[{"c":"A09.4.02.012","t":"capa circular","z":[{"c":"A09.4.02.013","t":"m\u00FAsculo esf\u00EDnter interno de la uretra"}]},{"c":"A09.4.02.014","t":"capa longitudinal"}]},{"c":"A09.4.02.015","t":"mucosa"}]},{"c":"A09.4.02.017","t":"porci\u00F3n intermedia","z":[{"c":"A09.4.02.018","t":"capa muscular","z":[{"c":"A09.4.02.019","t":"capa longitudinal"}]},{"c":"A09.4.02.020","t":"mucosa"}]},{"c":"A09.4.02.021","t":"uretra esponjosa","z":[{"c":"A09.4.02.022","t":"fosa navicular de la uretra"},{"c":"A09.4.02.023","t":"v\u00E1lvula de la fosa navicular"},{"c":"A09.4.02.024","t":"lagunas uretrales"},{"c":"A09.4.02.025","t":"gl\u00E1ndulas uretrales"},{"c":"A09.4.02.026","t":"conductos parauretrales"},{"c":"A09.4.02.027","t":"capa muscular","z":[{"c":"A09.4.02.028","t":"capa longitudinal"}]},{"c":"A09.4.02.029","t":"mucosa"}]},{"c":"A09.4.02.030","t":"orificio externo de la uretra"}]}]},{"c":"A09.0.00.000","t":"sistemas genitales","z":[{"c":"A09.0.00.001","t":"sistema genital femenino","z":[{"c":"A09.1.00.001","t":"\u00F3rganos genitales internos femeninos","z":[{"c":"A09.1.01.001","t":"ovario","z":[{"c":"A09.1.01.002","t":"hilio"},{"c":"A09.1.01.003","t":"cara medial"},{"c":"A09.1.01.004","t":"cara lateral"},{"c":"A09.1.01.005","t":"borde libre"},{"c":"A09.1.01.006","t":"borde mesov\u00E1rico"},{"c":"A09.1.01.007","t":"extremidad tub\u00E1rica"},{"c":"A09.1.01.008","t":"extremidad uterina"},{"c":"A09.1.01.009","t":"t\u00FAnica albug\u00EDnea"},{"c":"A09.1.01.010","t":"estroma"},{"c":"A09.1.01.011","t":"corteza"},{"c":"A09.1.01.012","t":"m\u00E9dula"},{"c":"A09.1.01.013","t":"fol\u00EDculos ov\u00E1ricos vesiculares"},{"c":"A09.1.01.014","t":"cuerpo rubro"},{"c":"A09.1.01.015","t":"cuerpo l\u00FAteo"},{"c":"A09.1.01.016","t":"cuerpo albicans"},{"c":"A09.1.01.017","t":"ligamento propio del ovario"},{"c":"A09.1.01.018","t":"ligamento suspensorio del ovario"}]},{"c":"A09.1.02.001","t":"trompa uterina","z":[{"c":"A09.1.02.002","t":"orificio abdominal"},{"c":"A09.1.02.003","t":"infund\u00EDbulo"},{"c":"A09.1.02.004","t":"franjas","z":[{"c":"A09.1.02.005","t":"franja ov\u00E1rica"}]},{"c":"A09.1.02.006","t":"ampolla"},{"c":"A09.1.02.007","t":"istmo"},{"c":"A09.1.02.008","t":"porci\u00F3n uterina"},{"c":"A09.1.02.009","t":"orificio uterino"},{"c":"A09.1.02.010","t":"serosa"},{"c":"A09.1.02.011","t":"subserosa"},{"c":"A09.1.02.012","t":"capa muscular"},{"c":"A09.1.02.013","t":"mucosa","z":[{"c":"A09.1.02.014","t":"pliegues de la trompa uterina"}]}]},{"c":"A09.1.03.001","t":"\u00FAtero","z":[{"c":"A09.1.03.002","t":"fondo"},{"c":"A09.1.03.003","t":"cuerpo"},{"c":"A09.1.03.004","t":"cuerno"},{"c":"A09.1.03.005","t":"bordes laterales"},{"c":"A09.1.03.006","t":"cara intestinal"},{"c":"A09.1.03.007","t":"cavidad uterina"},{"c":"A09.1.03.008","t":"cara vesical"},{"c":"A09.1.03.009","t":"orificio anat\u00F3mico interno"},{"c":"A09.1.03.010","t":"cuello","z":[{"c":"A09.1.03.011","t":"porci\u00F3n supravaginal","z":[{"c":"A09.1.03.012","t":"istmo del \u00FAtero"},{"c":"A09.1.03.013","t":"orificio histol\u00F3gico interno del \u00FAtero"}]},{"c":"A09.1.03.014","t":"porci\u00F3n vaginal"},{"c":"A09.1.03.018","t":"conducto del cuello del \u00FAtero","z":[{"c":"A09.1.03.019","t":"pliegues palmeados"},{"c":"A09.1.03.020","t":"gl\u00E1ndulas cervicales"}]}]},{"c":"A09.1.03.015","t":"orificio externo","z":[{"c":"A09.1.03.016","t":"labio anterior"},{"c":"A09.1.03.017","t":"labio posterior"}]},{"c":"A09.1.03.021","t":"parametrio","z":[{"c":"A09.1.03.022","t":"parac\u00E9rvix"}]},{"c":"A09.1.03.023","t":"serosa"},{"c":"A09.1.03.024","t":"subserosa"},{"c":"A09.1.03.025","t":"capa muscular","z":[{"c":"A09.1.03.026","t":"m\u00FAsculo recto-uterino"}]},{"c":"A09.1.03.027","t":"mucosa","z":[{"c":"A09.1.03.028","t":"gl\u00E1ndulas uterinas"}]},{"c":"A09.1.03.029","t":"ligamento redondo del \u00FAtero"},{"c":"A09.1.03.030","t":"ligamento pubocervical"},{"c":"A09.1.03.031","t":"ligamento transverso cervical"},{"c":"A09.1.03.032","t":"ligamento recto-uterino"}]},{"c":"A09.1.04.001","t":"vagina","z":[{"c":"A09.1.04.002","t":"fondo de saco vaginal","z":[{"c":"A09.1.04.003","t":"porci\u00F3n anterior"},{"c":"A09.1.04.004","t":"porci\u00F3n posterior"},{"c":"A09.1.04.005","t":"porci\u00F3n lateral"}]},{"c":"A09.1.04.006","t":"pared anterior"},{"c":"A09.1.04.007","t":"pared posterior"},{"c":"A09.1.04.008","t":"himen","z":[{"c":"A09.1.04.009","t":"car\u00FAnculas himenales"}]},{"c":"A09.1.04.010","t":"capa muscular"},{"c":"A09.1.04.011","t":"mucosa","z":[{"c":"A09.1.04.012","t":"pliegues de la vagina","z":[{"c":"A09.1.04.013","t":"columnas rugosas","z":[{"c":"A09.1.04.014","t":"columna rugosa anterior"},{"c":"A09.1.04.015","t":"columna rugosa posterior"}]},{"c":"A09.1.04.016","t":"carina uretral de la vagina"}]}]},{"c":"A09.1.04.017","t":"capa esponjosa"}]},{"c":"A09.1.05.001","t":"epo\u00E1foro","z":[{"c":"A09.1.05.002","t":"conducto longitudinal","z":[{"c":"A09.1.05.003","t":"conductillos transversos"}]},{"c":"A09.1.05.004","t":"ap\u00E9ndices vesiculares"}]},{"c":"A09.1.06.001","t":"para\u00F3foro","z":[{"c":"A09.1.06.002","t":"conducto deferente vestigial"}]}]},{"c":"A09.2.00.001","t":"\u00F3rganos genitales femeninos externos","z":[{"c":"A09.2.01.001","t":"genitales externos femeninos","z":[{"c":"A09.2.01.002","t":"monte del pubis"},{"c":"A09.2.01.003","t":"labio mayor"},{"c":"A09.2.01.004","t":"comisura anterior"},{"c":"A09.2.01.005","t":"comisura posterior"},{"c":"A09.2.01.006","t":"hendidura vulvar"},{"c":"A09.2.01.007","t":"labio menor"},{"c":"A09.2.01.008","t":"frenillo de los labios menores"},{"c":"A09.2.01.009","t":"prepucio del cl\u00EDtoris"},{"c":"A09.2.01.010","t":"frenillo del cl\u00EDtoris"},{"c":"A09.2.01.011","t":"vest\u00EDbulo de la vagina","z":[{"c":"A09.2.01.012","t":"fosa del vest\u00EDbulo de la vagina"}]},{"c":"A09.2.01.013","t":"bulbo del vest\u00EDbulo"},{"c":"A09.2.01.014","t":"comisura de los bulbos"},{"c":"A09.2.01.015","t":"orificio vaginal"},{"c":"A09.2.01.016","t":"gl\u00E1ndula vestibular mayor"},{"c":"A09.2.01.017","t":"gl\u00E1ndulas vestibulares menores"}]},{"c":"A09.2.02.001","t":"cl\u00EDtoris","z":[{"c":"A09.2.02.002","t":"pilar"},{"c":"A09.2.02.003","t":"cuerpo","z":[{"c":"A09.2.02.004","t":"glande del cl\u00EDtoris"}]},{"c":"A09.2.02.005","t":"cuerpo cavernoso"},{"c":"A09.2.02.006","t":"tabique de los cuerpos cavernosos"},{"c":"A09.2.02.007","t":"fascia del cl\u00EDtoris"}]}]}]},{"c":"A09.0.00.002","t":"sistema genital masculino","z":[{"c":"A09.3.00.001","t":"\u00F3rganos genitales internos masculinos","z":[{"c":"A09.3.01.001","t":"test\u00EDculo","z":[{"c":"A09.3.01.002","t":"extremidad superior"},{"c":"A09.3.01.003","t":"extremidad inferior"},{"c":"A09.3.01.004","t":"cara lateral"},{"c":"A09.3.01.005","t":"cara medial"},{"c":"A09.3.01.006","t":"borde anterior"},{"c":"A09.3.01.007","t":"borde posterior"},{"c":"A09.3.01.008","t":"t\u00FAnica vaginal","z":[{"c":"A09.3.01.009","t":"capa parietal"},{"c":"A09.3.01.010","t":"capa visceral"},{"c":"A09.3.01.011","t":"ligamento superior del epid\u00EDdimo"},{"c":"A09.3.01.012","t":"ligamento inferior del epid\u00EDdimo"},{"c":"A09.3.01.013","t":"seno del epid\u00EDdimo"},{"c":"A09.3.01.014","t":"serosa"},{"c":"A09.3.01.015","t":"subserosa"}]},{"c":"A09.3.01.016","t":"t\u00FAnica albug\u00EDnea"},{"c":"A09.3.01.017","t":"capa vascular"},{"c":"A09.3.01.018","t":"mediastino testicular"},{"c":"A09.3.01.019","t":"tabiques testiculares"},{"c":"A09.3.01.020","t":"lobulillos testiculares"},{"c":"A09.3.01.021","t":"par\u00E9nquima testicular"},{"c":"A09.3.01.022","t":"t\u00FAbulos semin\u00EDferos contorneados"},{"c":"A09.3.01.023","t":"t\u00FAbulos semin\u00EDferos rectos"},{"c":"A09.3.01.024","t":"red testicular"},{"c":"A09.3.01.025","t":"conductillos eferentes del test\u00EDculo"}]},{"c":"A09.3.02.001","t":"epid\u00EDdimo","z":[{"c":"A09.3.02.002","t":"cabeza"},{"c":"A09.3.02.003","t":"lobulillos c\u00F3nicos del epid\u00EDdimo"},{"c":"A09.3.02.004","t":"cuerpo"},{"c":"A09.3.02.005","t":"cola"},{"c":"A09.3.02.006","t":"conducto"},{"c":"A09.3.02.007","t":"conductillos aberrantes","z":[{"c":"A09.3.02.008","t":"conductillo aberrante superior"},{"c":"A09.3.02.009","t":"conductillo aberrante inferior"},{"c":"A09.3.02.010","t":"ap\u00E9ndice del test\u00EDculo"},{"c":"A09.3.02.011","t":"ap\u00E9ndice del epid\u00EDdimo"}]}]},{"c":"A09.3.03.001","t":"parad\u00EDdimo"},{"c":"A09.3.04.001","t":"cord\u00F3n esperm\u00E1tico","z":[{"c":"A09.3.04.002","t":"fascia esperm\u00E1tica externa"},{"c":"A09.3.04.003","t":"m\u00FAsculo crem\u00E1ster"},{"c":"A09.3.04.004","t":"fascia cremast\u00E9rica"},{"c":"A09.3.04.005","t":"fascia esperm\u00E1tica interna"},{"c":"A09.3.04.006","t":"vestigio del proceso vaginal"}]},{"c":"A09.3.05.001","t":"conducto deferente","z":[{"c":"A09.3.05.002","t":"porci\u00F3n escrotal"},{"c":"A09.3.05.003","t":"porci\u00F3n funicular"},{"c":"A09.3.05.004","t":"porci\u00F3n inguinal"},{"c":"A09.3.05.005","t":"porci\u00F3n p\u00E9lvica"},{"c":"A09.3.05.006","t":"ampolla","z":[{"c":"A09.3.05.007","t":"divert\u00EDculos"}]},{"c":"A09.3.05.008","t":"capa adventicia"},{"c":"A09.3.05.009","t":"capa muscular"},{"c":"A09.3.05.010","t":"mucosa"}]},{"c":"A09.3.06.001","t":"ves\u00EDcula seminal","z":[{"c":"A09.3.06.002","t":"capa adventicia"},{"c":"A09.3.06.003","t":"capa muscular"},{"c":"A09.3.06.004","t":"mucosa"},{"c":"A09.3.06.005","t":"conducto excretor"}]},{"c":"A09.3.07.001","t":"conducto eyaculador"},{"c":"A09.3.08.001","t":"pr\u00F3stata","z":[{"c":"A09.3.08.002","t":"base"},{"c":"A09.3.08.003","t":"porci\u00F3n proximal"},{"c":"A09.3.08.004","t":"zona glandular periuretral"},{"c":"A09.3.08.005","t":"porci\u00F3n distal"},{"c":"A09.3.08.006","t":"v\u00E9rtice"},{"c":"A09.3.08.007","t":"cara anterior"},{"c":"A09.3.08.008","t":"cara posterior"},{"c":"A09.3.08.009","t":"cara inferolateral"},{"c":"A09.3.08.010","t":"l\u00F3bulos prost\u00E1ticos","z":[{"c":"A09.3.08.011","t":"lobulillo inferoposterior"},{"c":"A09.3.08.012","t":"lobulillo inferolateral"},{"c":"A09.3.08.013","t":"lobulillo superomedial"},{"c":"A09.3.08.014","t":"lobulillo anteromedial"},{"c":"A09.3.08.015","t":"l\u00F3bulo medio"}]},{"c":"A09.3.08.016","t":"istmo"},{"c":"A09.3.08.017","t":"c\u00E1psula prost\u00E1tica"},{"c":"A09.3.08.018","t":"par\u00E9nquima"},{"c":"A09.3.08.019","t":"conductillos prost\u00E1ticos"},{"c":"A09.3.08.020","t":"tejido muscular"},{"c":"A09.3.08.021","t":"\u00E1rea trapezoidea"}]},{"c":"A09.3.09.001","t":"gl\u00E1ndula bulbouretral","z":[{"c":"A09.3.09.002","t":"conducto de la gl\u00E1ndula bulbouretral"}]}]},{"c":"A09.4.00.001","t":"\u00F3rganos genitales masculinos externos","z":[{"c":"A09.4.01.001","t":"pene","z":[{"c":"A09.4.01.002","t":"ra\u00EDz"},{"c":"A09.4.01.003","t":"cuerpo"},{"c":"A09.4.01.004","t":"pilar"},{"c":"A09.4.01.005","t":"dorso"},{"c":"A09.4.01.006","t":"cara uretral"},{"c":"A09.4.01.007","t":"glande","z":[{"c":"A09.4.01.008","t":"corona"},{"c":"A09.4.01.009","t":"septo"},{"c":"A09.4.01.010","t":"cuello"}]},{"c":"A09.4.01.011","t":"prepucio","z":[{"c":"A09.4.01.012","t":"frenillo prepucial"}]},{"c":"A09.4.01.013","t":"rafe"},{"c":"A09.4.01.014","t":"cuerpo cavernoso","z":[{"c":"A09.4.01.017","t":"t\u00FAnica albug\u00EDnea de los cuerpos cavernosos"},{"c":"A09.4.01.020","t":"trab\u00E9culas de los cuerpos cavernosos"},{"c":"A09.4.01.022","t":"cavidades de los cuerpos cavernosos"}]},{"c":"A09.4.01.015","t":"cuerpo esponjoso","z":[{"c":"A09.4.01.016","t":"bulbo del pene"},{"c":"A09.4.01.018","t":"t\u00FAnica albug\u00EDnea del cuerpo esponjoso"},{"c":"A09.4.01.021","t":"trab\u00E9culas del cuerpo esponjoso"},{"c":"A09.4.01.023","t":"cavidades del cuerpo esponjoso"}]},{"c":"A09.4.01.019","t":"tabique"},{"c":"A09.4.01.024","t":"arterias helicinas del pene"},{"c":"A09.4.01.025","t":"venas cavernosas"},{"c":"A09.4.01.026","t":"fascia"},{"c":"A09.4.01.027","t":"tejido subcut\u00E1neo"},{"c":"A09.4.01.028","t":"gl\u00E1ndulas prepuciales"}]},{"c":"A09.4.03.001","t":"escroto","z":[{"c":"A09.4.03.002","t":"rafe"},{"c":"A09.4.03.003","t":"dartos","z":[{"c":"A09.4.03.004","t":"tabique escrotal"},{"c":"A09.4.03.005","t":"m\u00FAsculo dartos"}]}]}]}]},{"c":"A09.5.00.001","t":"perin\u00E9","z":[{"c":"A09.5.00.002","t":"rafe perineal"},{"c":"A09.5.00.005","t":"cuerpo perineal"},{"c":"A09.5.00.006","t":"tejido subcut\u00E1neo del perin\u00E9","z":[{"c":"A09.5.00.007","t":"capa membranosa"}]},{"c":"A09.5.01.001","t":"bolsa subcut\u00E1nea del perin\u00E9"},{"c":"A09.5.04.001","t":"fosa isquio-anal","z":[{"c":"A09.5.04.002","t":"cuerpo adiposo de la fosa isquio-anal"},{"c":"A09.5.04.003","t":"conducto pudendo"}]}]}]},{"c":"A11.0.00.000","t":"gl\u00E1ndulas endocrinas","z":[{"c":"A11.1.00.001","t":"hip\u00F3fisis","z":[{"c":"A11.1.00.002","t":"adenohip\u00F3fisis","z":[{"c":"A11.1.00.003","t":"porci\u00F3n tuberal"},{"c":"A11.1.00.004","t":"porci\u00F3n intermedia"},{"c":"A11.1.00.005","t":"porci\u00F3n distal"}]},{"c":"A11.1.00.006","t":"neurohip\u00F3fisis","z":[{"c":"A11.1.00.007","t":"infund\u00EDbulo"},{"c":"A11.1.00.008","t":"l\u00F3bulo nervioso"}]}]},{"c":"A11.2.00.001","t":"gl\u00E1ndula pineal"},{"c":"A11.3.00.001","t":"gl\u00E1ndula tiroides","z":[{"c":"A11.3.00.002","t":"l\u00F3bulo"},{"c":"A11.3.00.003","t":"istmo"},{"c":"A11.3.00.004","t":"l\u00F3bulo piramidal"},{"c":"A11.3.00.005","t":"gl\u00E1ndulas tiroideas accesorias"},{"c":"A11.3.00.006","t":"c\u00E1psula fibrosa"},{"c":"A11.3.00.007","t":"estroma"},{"c":"A11.3.00.008","t":"par\u00E9nquima"},{"c":"A11.3.00.009","t":"lobulillos"}]},{"c":"A11.4.00.001","t":"gl\u00E1ndula paratiroides","z":[{"c":"A11.4.00.002","t":"gl\u00E1ndula paratiroides superior"},{"c":"A11.4.00.003","t":"gl\u00E1ndula paratiroides inferior"},{"c":"A11.4.00.004","t":"gl\u00E1ndulas paratiroides accesorias"}]},{"c":"A11.5.00.001","t":"gl\u00E1ndula suprarrenal","z":[{"c":"A11.5.00.002","t":"cara anterior"},{"c":"A11.5.00.003","t":"cara posterior"},{"c":"A11.5.00.004","t":"cara renal"},{"c":"A11.5.00.005","t":"borde superior"},{"c":"A11.5.00.006","t":"borde medial"},{"c":"A11.5.00.007","t":"corteza"},{"c":"A11.5.00.008","t":"m\u00E9dula"},{"c":"A11.5.00.009","t":"hilio"},{"c":"A11.5.00.010","t":"vena central"},{"c":"A11.5.00.011","t":"gl\u00E1ndulas suprarrenales accessorias"}]}]},{"c":"A12.0.00.000","t":"sistema cardiovascular","z":[{"c":"A12.0.00.001","t":"vaso sangu\u00EDneo"},{"c":"A12.0.00.002","t":"anastomosis arteriovenosa"},{"c":"A12.0.00.003","t":"arteria"},{"c":"A12.0.00.004","t":"arteria nutricia"},{"c":"A12.0.00.005","t":"arteriola"},{"c":"A12.0.00.006","t":"c\u00EDrculo arterial"},{"c":"A12.0.00.007","t":"c\u00EDrculo vascular"},{"c":"A12.0.00.008","t":"cisterna"},{"c":"A12.0.00.009","t":"sangre"},{"c":"A12.0.00.010","t":"plexo vascular"},{"c":"A12.0.00.011","t":"plexo venoso"},{"c":"A12.0.00.012","t":"red arterial"},{"c":"A12.0.00.013","t":"rete mirabile"},{"c":"A12.0.00.014","t":"red vascular articular"},{"c":"A12.0.00.015","t":"red venosa"},{"c":"A12.0.00.016","t":"seno venoso"},{"c":"A12.0.00.017","t":"t\u00FAnica externa"},{"c":"A12.0.00.018","t":"t\u00FAnica \u00EDntima"},{"c":"A12.0.00.019","t":"t\u00FAnica media"},{"c":"A12.0.00.020","t":"v\u00E1lvula","z":[{"c":"A12.0.00.021","t":"valva"},{"c":"A12.0.00.022","t":"c\u00FAspide"}]},{"c":"A12.0.00.023","t":"v\u00E1lvula venosa"},{"c":"A12.0.00.024","t":"vaso anastom\u00F3tico"},{"c":"A12.0.00.025","t":"vaso capilar"},{"c":"A12.0.00.026","t":"vaso colateral"},{"c":"A12.0.00.027","t":"vaso sinusoide"},{"c":"A12.0.00.028","t":"vasa vasorum"},{"c":"A12.0.00.029","t":"vasa nervorum"},{"c":"A12.0.00.030","t":"vena"},{"c":"A12.0.00.031","t":"vena sat\u00E9lite"},{"c":"A12.0.00.032","t":"vena cut\u00E1nea"},{"c":"A12.0.00.033","t":"vena emisaria"},{"c":"A12.0.00.034","t":"vena nutricia"},{"c":"A12.0.00.035","t":"vena profunda"},{"c":"A12.0.00.036","t":"vena superficial"},{"c":"A12.0.00.037","t":"v\u00E9nula"},{"c":"A12.0.00.038","t":"vaso linf\u00E1tico","z":[{"c":"A12.0.00.039","t":"vaso linf\u00E1tico superficial"},{"c":"A12.0.00.040","t":"vaso linf\u00E1tico profundo"},{"c":"A12.0.00.041","t":"plexo linf\u00E1tico"},{"c":"A12.0.00.042","t":"v\u00E1lvula linf\u00E1tica"}]},{"c":"A12.0.00.043","t":"linfa"},{"c":"A12.0.00.044","t":"vaso linfocapilar"},{"c":"A12.0.00.045","t":"red linf\u00E1tica"},{"c":"A12.1.00.001","t":"coraz\u00F3n","z":[{"c":"A12.1.00.002","t":"base"},{"c":"A12.1.00.003","t":"cara esternocostal"},{"c":"A12.1.00.004","t":"cara diafragm\u00E1tica"},{"c":"A12.1.00.005","t":"cara pulmonar derecha-izquierda"},{"c":"A12.1.00.006","t":"borde derecho"},{"c":"A12.1.00.007","t":"v\u00E9rtice","z":[{"c":"A12.1.00.008","t":"cisura del v\u00E9rtice del coraz\u00F3n"}]},{"c":"A12.1.00.009","t":"surco interventricular anterior"},{"c":"A12.1.00.010","t":"surco interventricular posterior"},{"c":"A12.1.00.011","t":"surco coronario"},{"c":"A12.1.00.012","t":"ventr\u00EDculo derecho-izquierdo"},{"c":"A12.1.00.013","t":"tabique interventricular","z":[{"c":"A12.1.00.014","t":"porci\u00F3n muscular"},{"c":"A12.1.00.015","t":"porci\u00F3n membranosa"}]},{"c":"A12.1.00.016","t":"tabique atrioventricular"},{"c":"A12.1.00.017","t":"atrio derecho-izquierdo","z":[{"c":"A12.1.00.018","t":"orejuela"}]},{"c":"A12.1.00.019","t":"tabique interatrial"},{"c":"A12.1.00.020","t":"trab\u00E9culas carnosas"},{"c":"A12.1.00.021","t":"v\u00F3rtice del coraz\u00F3n"},{"c":"A12.1.00.022","t":"m\u00FAsculos papilares"},{"c":"A12.1.00.023","t":"cuerdas tendinosas"},{"c":"A12.1.00.024","t":"cuerdas tendinosas falsas"},{"c":"A12.1.00.025","t":"tr\u00EDgono fibroso derecho"},{"c":"A12.1.00.026","t":"tr\u00EDgono fibroso izquierdo"},{"c":"A12.1.00.027","t":"anillo fibroso derecho-izquierdo del coraz\u00F3n"},{"c":"A12.1.00.028","t":"tend\u00F3n del infund\u00EDbulo"},{"c":"A12.1.00.029","t":"tend\u00F3n de la v\u00E1lvula de la vena cava inferior"},{"c":"A12.1.00.030","t":"tr\u00EDgono del nodo atrioventricular"},{"c":"A12.1.00.031","t":"cara pulmonar izquierda"},{"c":"A12.1.00.032","t":"anillo fibroso izquierdo"},{"c":"A12.1.01.001","t":"atrio derecho","z":[{"c":"A12.1.01.002","t":"orejuela derecha"},{"c":"A12.1.01.003","t":"cresta terminal"},{"c":"A12.1.01.004","t":"orificio de las venas card\u00EDacas m\u00EDnimas"},{"c":"A12.1.01.005","t":"fosa oval"},{"c":"A12.1.01.006","t":"limbo de la fosa oval"},{"c":"A12.1.01.007","t":"foramen oval"},{"c":"A12.1.01.008","t":"m\u00FAsculos pect\u00EDneos"},{"c":"A12.1.01.009","t":"orificio del seno coronario"},{"c":"A12.1.01.010","t":"orificio de la vena cava inferior"},{"c":"A12.1.01.011","t":"orificio de la vena cava superior"},{"c":"A12.1.01.012","t":"seno de la vena cava"},{"c":"A12.1.01.013","t":"surco terminal"},{"c":"A12.1.01.014","t":"tub\u00E9rculo intervenoso"},{"c":"A12.1.01.015","t":"v\u00E1lvula de la vena cava inferior"},{"c":"A12.1.01.016","t":"v\u00E1lvula del seno coronario"}]},{"c":"A12.1.02.001","t":"ventr\u00EDculo derecho","z":[{"c":"A12.1.02.002","t":"orificio atrioventricular derecho"},{"c":"A12.1.02.003","t":"v\u00E1lvula atrioventricular derecha","z":[{"c":"A12.1.02.004","t":"valva anterior"},{"c":"A12.1.02.005","t":"valva posterior"},{"c":"A12.1.02.006","t":"valva septal"}]},{"c":"A12.1.02.007","t":"cresta supraventricular"},{"c":"A12.1.02.008","t":"cono arterioso"},{"c":"A12.1.02.009","t":"orificio del tronco pulmonar"},{"c":"A12.1.02.010","t":"v\u00E1lvula pulmonar","z":[{"c":"A12.1.02.011","t":"valva semilunar derecha"},{"c":"A12.1.02.012","t":"valva semilunar izquierda"},{"c":"A12.1.02.013","t":"valva semilunar anterior"},{"c":"A12.1.02.014","t":"n\u00F3dulos de las valvas semilunares"},{"c":"A12.1.02.015","t":"l\u00FAnulas de las valvas semilunares"},{"c":"A12.1.02.016","t":"comisuras de las valvas semilunares"}]},{"c":"A12.1.02.017","t":"m\u00FAsculo papilar anterior"},{"c":"A12.1.02.018","t":"m\u00FAsculo papilar posterior"},{"c":"A12.1.02.019","t":"m\u00FAsculo papilar septal"},{"c":"A12.1.02.020","t":"trab\u00E9cula septomarginal"},{"c":"A12.1.02.021","t":"trab\u00E9cula carnosa"}]},{"c":"A12.1.03.001","t":"atrio izquierdo","z":[{"c":"A12.1.03.002","t":"orejuela izquierda"},{"c":"A12.1.03.003","t":"m\u00FAsculos pect\u00EDneos"},{"c":"A12.1.03.004","t":"orificios de las venas pulmonares"},{"c":"A12.1.03.005","t":"v\u00E1lvula del foramen oval"}]},{"c":"A12.1.04.001","t":"ventr\u00EDculo izquierdo","z":[{"c":"A12.1.04.002","t":"orificio atrioventricular izquierdo"},{"c":"A12.1.04.003","t":"v\u00E1lvula atrioventricular izquierda","z":[{"c":"A12.1.04.004","t":"valva anterior"},{"c":"A12.1.04.005","t":"valva posterior"},{"c":"A12.1.04.006","t":"valvas comisurales"}]},{"c":"A12.1.04.007","t":"m\u00FAsculo papilar anterior"},{"c":"A12.1.04.008","t":"m\u00FAsculo papilar posterior"},{"c":"A12.1.04.009","t":"vest\u00EDbulo de la aorta"},{"c":"A12.1.04.010","t":"orificio de la aorta"},{"c":"A12.1.04.011","t":"trab\u00E9culas carnosas"},{"c":"A12.1.04.012","t":"v\u00E1lvula a\u00F3rtica","z":[{"c":"A12.1.04.013","t":"valva semilunar derecha"},{"c":"A12.1.04.014","t":"valva semilunar izquierda"},{"c":"A12.1.04.015","t":"valva semilunar posterior"},{"c":"A12.1.04.016","t":"n\u00F3dulos de las valvas semilunares"},{"c":"A12.1.04.017","t":"l\u00FAnulas de las valvas semilunares"},{"c":"A12.1.04.018","t":"comisuras de las valvas semilunares"}]}]},{"c":"A12.1.05.001","t":"endocardio"},{"c":"A12.1.06.001","t":"miocardio","z":[{"c":"A12.1.06.002","t":"sistema de conducci\u00F3n del coraz\u00F3n","z":[{"c":"A12.1.06.003","t":"nodo sino-atrial"},{"c":"A12.1.06.004","t":"nodo atrioventricular","z":[{"c":"A12.1.06.008","t":"ramas subendoc\u00E1rdicas"}]},{"c":"A12.1.06.005","t":"fasc\u00EDculo atrioventricular","z":[{"c":"A12.1.06.006","t":"rama derecha"},{"c":"A12.1.06.007","t":"rama izquierda"}]}]}]}]},{"c":"A12.2.00.001","t":"arterias","z":[{"c":"A12.2.01.001","t":"tronco pulmonar","z":[{"c":"A12.2.01.002","t":"seno del tronco pulmonar"},{"c":"A12.2.01.003","t":"cresta supravalvular"},{"c":"A12.2.01.004","t":"bifurcaci\u00F3n del tronco pulmonar"},{"c":"A12.2.01.101","t":"arteria pulmonar derecha","z":[{"c":"A12.2.01.102","t":"arterias lobares superiores","z":[{"c":"A12.2.01.103","t":"arteria segmentaria apical"},{"c":"A12.2.01.104","t":"arteria segmentaria anterior","z":[{"c":"A12.2.01.105","t":"rama ascendente"},{"c":"A12.2.01.106","t":"rama descendente"}]},{"c":"A12.2.01.107","t":"arteria segmentaria posterior","z":[{"c":"A12.2.01.108","t":"rama ascendente"},{"c":"A12.2.01.109","t":"rama descendente"}]}]},{"c":"A12.2.01.110","t":"arteria lobar media","z":[{"c":"A12.2.01.111","t":"arteria segmentaria medial"},{"c":"A12.2.01.112","t":"arteria segmentaria lateral"}]},{"c":"A12.2.01.113","t":"arterias lobares inferiores","z":[{"c":"A12.2.01.114","t":"arteria segmentaria superior"},{"c":"A12.2.01.115","t":"porci\u00F3n basal","z":[{"c":"A12.2.01.116","t":"arteria segmentaria basal anterior"},{"c":"A12.2.01.117","t":"arteria segmentaria basal lateral"},{"c":"A12.2.01.118","t":"arteria segmentaria basal medial"},{"c":"A12.2.01.119","t":"arteria segmentaria basal posterior"}]}]}]},{"c":"A12.2.01.201","t":"arteria pulmonar izquierda","z":[{"c":"A12.2.01.202","t":"ligamento arterioso"},{"c":"A12.2.01.203","t":"arterias lobares superiores","z":[{"c":"A12.2.01.204","t":"arteria segmentaria apical"},{"c":"A12.2.01.205","t":"arteria segmentaria anterior","z":[{"c":"A12.2.01.206","t":"rama ascendente"},{"c":"A12.2.01.207","t":"rama descendente"}]},{"c":"A12.2.01.208","t":"arteria segmentaria posterior","z":[{"c":"A12.2.01.209","t":"rama ascendente"},{"c":"A12.2.01.210","t":"rama descendente"}]},{"c":"A12.2.01.211","t":"arteria lingular","z":[{"c":"A12.2.01.212","t":"arteria lingular inferior"},{"c":"A12.2.01.213","t":"arteria lingular superior"}]}]},{"c":"A12.2.01.214","t":"arterias lobares inferiores","z":[{"c":"A12.2.01.215","t":"arteria segmentaria superior"},{"c":"A12.2.01.216","t":"porci\u00F3n basal","z":[{"c":"A12.2.01.217","t":"arteria segmentaria basal anterior"},{"c":"A12.2.01.218","t":"arteria segmentaria basal lateral"},{"c":"A12.2.01.219","t":"arteria segmentaria basal medial"},{"c":"A12.2.01.220","t":"arteria segmentaria basal posterior"}]}]},{"c":"A12.2.01.221","t":"ductus arterioso persistente"}]}]},{"c":"A12.2.02.001","t":"aorta","z":[{"c":"A12.2.03.001","t":"aorta ascendente","z":[{"c":"A12.2.03.002","t":"seno a\u00F3rtico"},{"c":"A12.2.03.003","t":"cresta supravalvular"},{"c":"A12.2.03.004","t":"bulbo a\u00F3rtico"},{"c":"A12.2.03.101","t":"arteria coronaria derecha","z":[{"c":"A12.2.03.102","t":"ramas atrioventriculares"},{"c":"A12.2.03.103","t":"rama del cono arterioso"},{"c":"A12.2.03.104","t":"rama del nodo sino-atrial"},{"c":"A12.2.03.105","t":"ramas atriales"},{"c":"A12.2.03.106","t":"rama marginal derecha"},{"c":"A12.2.03.107","t":"rama atrial intermedia"},{"c":"A12.2.03.108","t":"rama interventricular posterior","z":[{"c":"A12.2.03.109","t":"ramas interventriculares septales"}]},{"c":"A12.2.03.110","t":"rama del nodo atrioventricular"},{"c":"A12.2.03.111","t":"rama posterolateral derecha"}]},{"c":"A12.2.03.201","t":"arteria coronaria izquierda","z":[{"c":"A12.2.03.202","t":"rama interventricular anterior","z":[{"c":"A12.2.03.203","t":"rama del cono arterioso"},{"c":"A12.2.03.204","t":"rama lateral interventricular anterior"},{"c":"A12.2.03.205","t":"ramas interventriculares septales"}]},{"c":"A12.2.03.206","t":"rama circunfleja","z":[{"c":"A12.2.03.207","t":"rama atrial anastom\u00F3tica"},{"c":"A12.2.03.208","t":"ramas atrioventriculares"},{"c":"A12.2.03.209","t":"arteria marginal izquierda"},{"c":"A12.2.03.210","t":"rama atrial intermedia"},{"c":"A12.2.03.211","t":"rama posterior del ventr\u00EDculo izquierdo"},{"c":"A12.2.03.212","t":"rama del nodo sino-atrial"},{"c":"A12.2.03.213","t":"rama del nodo atrioventricular"},{"c":"A12.2.03.214","t":"ramas atriales"}]}]}]},{"c":"A12.2.04.001","t":"arco a\u00F3rtico","z":[{"c":"A12.2.04.002","t":"istmo a\u00F3rtico"},{"c":"A12.2.04.003","t":"cuerpos paraa\u00F3rticos"},{"c":"A12.2.04.004","t":"tronco braquiocef\u00E1lico","z":[{"c":"A12.2.04.005","t":"arteria tiroidea ima"}]},{"c":"A12.2.04.006","t":"arteria car\u00F3tida com\u00FAn","z":[{"c":"A12.2.04.007","t":"glomus carot\u00EDdeo"},{"c":"A12.2.04.008","t":"seno carot\u00EDdeo"},{"c":"A12.2.04.009","t":"bifurcaci\u00F3n carot\u00EDdea"},{"c":"A12.2.05.001","t":"arteria car\u00F3tida externa","z":[{"c":"A12.2.05.002","t":"arteria tiroidea superior","z":[{"c":"A12.2.05.003","t":"rama infrahioidea"},{"c":"A12.2.05.004","t":"rama esternocleidomastoidea"},{"c":"A12.2.05.005","t":"arteria lar\u00EDngea superior"},{"c":"A12.2.05.006","t":"rama cricotiroidea"},{"c":"A12.2.05.007","t":"rama glandular anterior"},{"c":"A12.2.05.008","t":"rama glandular posterior"},{"c":"A12.2.05.009","t":"rama glandular lateral"}]},{"c":"A12.2.05.010","t":"arteria far\u00EDngea ascendente","z":[{"c":"A12.2.05.011","t":"arteria men\u00EDngea posterior"},{"c":"A12.2.05.012","t":"ramas far\u00EDngeas"},{"c":"A12.2.05.013","t":"arteria timp\u00E1nica inferior"}]},{"c":"A12.2.05.014","t":"tronco linguofacial"},{"c":"A12.2.05.015","t":"arteria lingual","z":[{"c":"A12.2.05.016","t":"rama suprahioidea"},{"c":"A12.2.05.017","t":"ramas linguales dorsales"},{"c":"A12.2.05.018","t":"arteria sublingual"},{"c":"A12.2.05.019","t":"arteria lingual profunda"}]},{"c":"A12.2.05.020","t":"arteria facial","z":[{"c":"A12.2.05.021","t":"arteria palatina ascendente"},{"c":"A12.2.05.022","t":"rama tonsilar"},{"c":"A12.2.05.023","t":"arteria submentoniana"},{"c":"A12.2.05.024","t":"ramas glandulares"},{"c":"A12.2.05.025","t":"arteria labial inferior"},{"c":"A12.2.05.026","t":"arteria labial superior","z":[{"c":"A12.2.05.027","t":"rama del tabique nasal"}]},{"c":"A12.2.05.028","t":"rama nasal lateral"},{"c":"A12.2.05.029","t":"arteria angular"}]},{"c":"A12.2.05.030","t":"arteria occipital","z":[{"c":"A12.2.05.031","t":"rama mastoidea"},{"c":"A12.2.05.032","t":"rama auricular"},{"c":"A12.2.05.033","t":"ramas esternocleidomastoideas"},{"c":"A12.2.05.034","t":"ramas occipitales"},{"c":"A12.2.05.035","t":"rama men\u00EDngea"},{"c":"A12.2.05.036","t":"rama descendente"}]},{"c":"A12.2.05.037","t":"arteria auricular posterior","z":[{"c":"A12.2.05.038","t":"arteria estilomastoidea"},{"c":"A12.2.05.039","t":"arteria timp\u00E1nica posterior","z":[{"c":"A12.2.05.040","t":"ramas mastoideas"},{"c":"A12.2.05.041","t":"rama estapedia"}]},{"c":"A12.2.05.042","t":"rama auricular"},{"c":"A12.2.05.043","t":"rama occipital"},{"c":"A12.2.05.044","t":"rama parot\u00EDdea"}]},{"c":"A12.2.05.045","t":"arteria temporal superficial","z":[{"c":"A12.2.05.046","t":"rama parot\u00EDdea"},{"c":"A12.2.05.047","t":"arteria facial transversa"},{"c":"A12.2.05.048","t":"ramas auriculares anteriores"},{"c":"A12.2.05.049","t":"arteria cigom\u00E1tico-orbitaria"},{"c":"A12.2.05.050","t":"arteria temporal media"},{"c":"A12.2.05.051","t":"rama frontal"},{"c":"A12.2.05.052","t":"rama parietal"}]},{"c":"A12.2.05.053","t":"arteria maxilar","z":[{"c":"A12.2.05.054","t":"arteria auricular profunda"},{"c":"A12.2.05.055","t":"arteria timp\u00E1nica anterior"},{"c":"A12.2.05.056","t":"arteria alveolar inferior","z":[{"c":"A12.2.05.057","t":"ramas dentales"},{"c":"A12.2.05.058","t":"ramas peridentales"},{"c":"A12.2.05.059","t":"rama mentoniana"},{"c":"A12.2.05.060","t":"rama milohioidea"}]},{"c":"A12.2.05.061","t":"arteria men\u00EDngea media","z":[{"c":"A12.2.05.062","t":"rama accesoria"},{"c":"A12.2.05.063","t":"rama frontal"},{"c":"A12.2.05.064","t":"rama orbitaria"},{"c":"A12.2.05.065","t":"rama parietal"},{"c":"A12.2.05.066","t":"rama petrosa"},{"c":"A12.2.05.067","t":"arteria timp\u00E1nica superior"},{"c":"A12.2.05.068","t":"rama anastom\u00F3tica con la arteria lagrimal"}]},{"c":"A12.2.05.069","t":"arteria pterigomen\u00EDngea"},{"c":"A12.2.05.070","t":"arteria maseterina"},{"c":"A12.2.05.071","t":"arteria temporal profunda anterior"},{"c":"A12.2.05.072","t":"arteria temporal profunda posterior","z":[{"c":"A12.2.05.073","t":"ramas pterigoideas"}]},{"c":"A12.2.05.074","t":"arteria bucal","z":[{"c":"A12.2.05.075","t":"arteria alveolar superior posterior","z":[{"c":"A12.2.05.076","t":"ramas dentales"},{"c":"A12.2.05.077","t":"ramas peridentales"}]}]},{"c":"A12.2.05.078","t":"arteria infraorbitaria","z":[{"c":"A12.2.05.079","t":"arterias alveolares superiores anteriores","z":[{"c":"A12.2.05.080","t":"ramas dentales"},{"c":"A12.2.05.081","t":"ramas peridentales"}]}]},{"c":"A12.2.05.082","t":"arteria del conducto pterigoideo","z":[{"c":"A12.2.05.083","t":"rama far\u00EDngea"}]},{"c":"A12.2.05.084","t":"arteria palatina descendente","z":[{"c":"A12.2.05.085","t":"arteria palatina mayor"},{"c":"A12.2.05.086","t":"arterias palatinas menores"},{"c":"A12.2.05.087","t":"rama far\u00EDngea"}]},{"c":"A12.2.05.088","t":"arteria esfenopalatina","z":[{"c":"A12.2.05.089","t":"arterias nasales posteriores laterales"},{"c":"A12.2.05.090","t":"ramas septales posteriores"}]}]}]},{"c":"A12.2.06.001","t":"arteria car\u00F3tida interna","z":[{"c":"A12.2.06.002","t":"porci\u00F3n cervical","z":[{"c":"A12.2.06.003","t":"seno carot\u00EDdeo"}]},{"c":"A12.2.06.004","t":"porci\u00F3n petrosa","z":[{"c":"A12.2.06.005","t":"arterias carotidotimp\u00E1nicas"},{"c":"A12.2.06.006","t":"arteria del conducto pterigoideo"}]},{"c":"A12.2.06.007","t":"porci\u00F3n cavernosa","z":[{"c":"A12.2.06.008","t":"rama basal del tentorio"},{"c":"A12.2.06.009","t":"rama marginal del tentorio"},{"c":"A12.2.06.010","t":"rama men\u00EDngea"},{"c":"A12.2.06.011","t":"rama del seno cavernoso"},{"c":"A12.2.06.012","t":"arteria hipofisaria inferior"},{"c":"A12.2.06.013","t":"ramas del ganglio del trig\u00E9mino"},{"c":"A12.2.06.014","t":"ramas nervorum"}]},{"c":"A12.2.06.015","t":"porci\u00F3n cerebral","z":[{"c":"A12.2.06.016","t":"arteria oft\u00E1lmica","z":[{"c":"A12.2.06.024","t":"arteria central de la retina","z":[{"c":"A12.2.06.025","t":"porci\u00F3n extraocular"},{"c":"A12.2.06.026","t":"porci\u00F3n intraocular de la arteria central de la retina"}]},{"c":"A12.2.06.027","t":"arteria lagrimal","z":[{"c":"A12.2.06.028","t":"rama anastom\u00F3tica con la arteria men\u00EDngea media"},{"c":"A12.2.06.029","t":"arterias palpebrales laterales"}]},{"c":"A12.2.06.030","t":"rama men\u00EDngea recurrente"},{"c":"A12.2.06.031","t":"arterias ciliares posteriores cortas"},{"c":"A12.2.06.032","t":"arterias ciliares posteriores largas"},{"c":"A12.2.06.033","t":"arterias musculares","z":[{"c":"A12.2.06.034","t":"arterias ciliares anteriores"},{"c":"A12.2.06.035","t":"arterias conjuntivales anteriores"},{"c":"A12.2.06.036","t":"arterias epiesclerales"}]},{"c":"A12.2.06.037","t":"arteria supraorbitaria","z":[{"c":"A12.2.06.038","t":"rama diploica"}]},{"c":"A12.2.06.039","t":"arteria etmoidal anterior","z":[{"c":"A12.2.06.040","t":"rama men\u00EDngea anterior"},{"c":"A12.2.06.041","t":"ramas septales anteriores"},{"c":"A12.2.06.042","t":"ramas nasales anteriores laterales"}]},{"c":"A12.2.06.043","t":"arteria etmoidal posterior"},{"c":"A12.2.06.044","t":"arterias palpebrales mediales","z":[{"c":"A12.2.06.045","t":"arterias conjuntivales posteriores"},{"c":"A12.2.06.046","t":"arco palpebral inferior"},{"c":"A12.2.06.047","t":"arco palpebral superior"}]},{"c":"A12.2.06.048","t":"arteria supratroclear"},{"c":"A12.2.06.049","t":"arteria nasal dorsal"}]},{"c":"A12.2.06.017","t":"arteria hipofisaria superior"},{"c":"A12.2.06.018","t":"arteria comunicante posterior","z":[{"c":"A12.2.07.069","t":"arterias centrales posteromediales","z":[{"c":"A12.2.07.070","t":"ramas anteriores"},{"c":"A12.2.07.071","t":"ramas posteriores"}]},{"c":"A12.2.07.072","t":"rama quiasm\u00E1tica"},{"c":"A12.2.07.073","t":"arteria del t\u00FAber cinereum","z":[{"c":"A12.2.07.074","t":"ramas mediales"},{"c":"A12.2.07.075","t":"ramas laterales"}]},{"c":"A12.2.07.076","t":"arteria talamotuberal"},{"c":"A12.2.07.077","t":"rama hipotal\u00E1mica"},{"c":"A12.2.07.078","t":"arterias mamilares"},{"c":"A12.2.07.079","t":"rama del nervio oculomotor"}]},{"c":"A12.2.06.019","t":"arteria coroidea anterior","z":[{"c":"A12.2.07.002","t":"ramas coroideas del ventr\u00EDculo lateral"},{"c":"A12.2.07.003","t":"ramas coroideas del tercer ventr\u00EDculo"},{"c":"A12.2.07.004","t":"ramas de la sustancia perforada anterior"},{"c":"A12.2.07.005","t":"ramas quiasm\u00E1ticas"},{"c":"A12.2.07.006","t":"ramas del tracto \u00F3ptico"},{"c":"A12.2.07.007","t":"ramas del cuerpo geniculado lateral"},{"c":"A12.2.07.008","t":"ramas de la rodilla de la c\u00E1psula interna"},{"c":"A12.2.07.009","t":"ramas del brazo posterior de la c\u00E1psula interna"},{"c":"A12.2.07.010","t":"ramas de la porci\u00F3n retrolenticular de la c\u00E1psula interna"},{"c":"A12.2.07.011","t":"ramas del globo p\u00E1lido"},{"c":"A12.2.07.012","t":"ramas de la cola del n\u00FAcleo caudado"},{"c":"A12.2.07.013","t":"ramas del hipocampo"},{"c":"A12.2.07.014","t":"ramas del uncus"},{"c":"A12.2.07.015","t":"ramas del cuerpo amigdalino"},{"c":"A12.2.07.016","t":"ramas del t\u00FAber cinereum"},{"c":"A12.2.07.017","t":"ramas de los n\u00FAcleos del hipot\u00E1lamo"},{"c":"A12.2.07.018","t":"ramas de los n\u00FAcleos del t\u00E1lamo"},{"c":"A12.2.07.019","t":"ramas de la sustancia negra"},{"c":"A12.2.07.020","t":"ramas del n\u00FAcleo rojo"},{"c":"A12.2.07.021","t":"ramas de la base del ped\u00FAnculo"}]},{"c":"A12.2.06.020","t":"arteria del uncus"},{"c":"A12.2.06.021","t":"ramas del clivus"},{"c":"A12.2.06.022","t":"rama men\u00EDngea"},{"c":"A12.2.07.022","t":"arteria cerebral anterior","z":[{"c":"A12.2.07.023","t":"porci\u00F3n precomunicante","z":[{"c":"A12.2.07.024","t":"arterias centrales anteromediales","z":[{"c":"A12.2.07.025","t":"arterias estriadas mediales proximales"},{"c":"A12.2.07.026","t":"arteria supra\u00F3ptica"},{"c":"A12.2.07.027","t":"arterias perforantes anteriores"},{"c":"A12.2.07.028","t":"arterias pre\u00F3pticas"},{"c":"A12.2.07.030","t":"arteria supraquiasm\u00E1tica"},{"c":"A12.2.07.031","t":"arteria comisural media"},{"c":"A12.2.07.032","t":"arteria callosa media"}]}]},{"c":"A12.2.07.033","t":"porci\u00F3n postcomunicante","z":[{"c":"A12.2.07.034","t":"arteria estriada medial distal"},{"c":"A12.2.07.035","t":"arteria frontobasal medial"},{"c":"A12.2.07.036","t":"arteria del polo frontal"},{"c":"A12.2.07.037","t":"arteria callosomarginal","z":[{"c":"A12.2.07.038","t":"rama frontal anteromedial"},{"c":"A12.2.07.039","t":"rama frontal intermediomedial"},{"c":"A12.2.07.040","t":"rama frontal posteromedial"},{"c":"A12.2.07.041","t":"rama cingular"},{"c":"A12.2.07.042","t":"ramas paracentrales"}]},{"c":"A12.2.07.043","t":"arteria pericallosa","z":[{"c":"A12.2.07.044","t":"ramas precuneales"},{"c":"A12.2.07.045","t":"ramas parieto-occipitales"},{"c":"A12.2.07.105","t":"ramas paracentrales"}]}]}]},{"c":"A12.2.07.046","t":"arteria cerebral media","z":[{"c":"A12.2.07.047","t":"porci\u00F3n esfenoidal","z":[{"c":"A12.2.07.048","t":"arterias centrales anterolaterales","z":[{"c":"A12.2.07.049","t":"ramas estriadas proximales laterales"},{"c":"A12.2.07.050","t":"ramas estriadas distales laterales"}]},{"c":"A12.2.07.051","t":"arteria del polo temporal"},{"c":"A12.2.07.052","t":"arteria temporal anterior"},{"c":"A12.2.07.104","t":"arteria del uncus"}]},{"c":"A12.2.07.053","t":"porci\u00F3n insular","z":[{"c":"A12.2.07.054","t":"arterias insulares"}]},{"c":"A12.2.07.055","t":"ramas terminales inferiores","z":[{"c":"A12.2.07.056","t":"rama temporal anterior"},{"c":"A12.2.07.057","t":"rama temporal media"},{"c":"A12.2.07.058","t":"rama temporal posterior"},{"c":"A12.2.07.059","t":"rama t\u00E9mporo-occipital"},{"c":"A12.2.07.060","t":"rama del giro angular"}]},{"c":"A12.2.07.061","t":"ramas corticales superiores","z":[{"c":"A12.2.07.062","t":"arteria orbitofrontal lateral"},{"c":"A12.2.07.063","t":"arteria prefrontal"},{"c":"A12.2.07.064","t":"arteria del surco precentral"},{"c":"A12.2.07.065","t":"arteria del surco central"},{"c":"A12.2.07.066","t":"arteria del surco postcentral"},{"c":"A12.2.07.067","t":"arteria parietal anterior"},{"c":"A12.2.07.068","t":"arteria parietal posterior"}]}]}]},{"c":"A12.2.06.023","t":"sif\u00F3n carot\u00EDdeo"}]}]},{"c":"A12.2.08.001","t":"arteria subclavia","z":[{"c":"A12.2.08.002","t":"arteria vertebral","z":[{"c":"A12.2.08.003","t":"porci\u00F3n prevertebral"},{"c":"A12.2.08.004","t":"porci\u00F3n transversa","z":[{"c":"A12.2.08.005","t":"ramas espinales","z":[{"c":"A12.2.08.006","t":"ramas radiculares"},{"c":"A12.2.08.007","t":"arteria medular segmentaria"}]},{"c":"A12.2.08.008","t":"ramas musculares"}]},{"c":"A12.2.08.009","t":"porci\u00F3n atloidea"},{"c":"A12.2.08.010","t":"porci\u00F3n intracraneal","z":[{"c":"A12.2.08.011","t":"ramas men\u00EDngeas"},{"c":"A12.2.08.012","t":"arteria cerebelosa posteroinferior","z":[{"c":"A12.2.08.013","t":"arteria espinal posterior"},{"c":"A12.2.08.014","t":"rama de la am\u00EDgdala cerebelosa"},{"c":"A12.2.08.015","t":"rama coroidea del cuarto ventr\u00EDculo"}]},{"c":"A12.2.08.016","t":"arteria espinal anterior"},{"c":"A12.2.08.017","t":"ramas bulbares mediales"},{"c":"A12.2.08.018","t":"ramas bulbares laterales"}]}]},{"c":"A12.2.08.029","t":"arteria tor\u00E1cica interna","z":[{"c":"A12.2.08.030","t":"ramas mediast\u00EDnicas"},{"c":"A12.2.08.031","t":"ramas t\u00EDmicas"},{"c":"A12.2.08.032","t":"ramas bronquiales"},{"c":"A12.2.08.033","t":"ramas traqueales"},{"c":"A12.2.08.034","t":"arteria pericardiofr\u00E9nica"},{"c":"A12.2.08.035","t":"ramas esternales"},{"c":"A12.2.08.036","t":"ramas perforantes","z":[{"c":"A12.2.08.037","t":"ramas mamarias mediales"}]},{"c":"A12.2.08.038","t":"rama costal lateral"},{"c":"A12.2.08.039","t":"ramas intercostales anteriores"},{"c":"A12.2.08.040","t":"arteria musculofr\u00E9nica"},{"c":"A12.2.08.041","t":"arteria epig\u00E1strica superior"}]},{"c":"A12.2.08.042","t":"tronco tirocervical","z":[{"c":"A12.2.08.043","t":"arteria tiroidea inferior","z":[{"c":"A12.2.08.044","t":"arteria lar\u00EDngea inferior"},{"c":"A12.2.08.045","t":"ramas glandulares"},{"c":"A12.2.08.046","t":"ramas far\u00EDngeas"},{"c":"A12.2.08.047","t":"ramas esof\u00E1gicas"},{"c":"A12.2.08.048","t":"ramas traqueales"}]},{"c":"A12.2.08.049","t":"arteria cervical ascendente","z":[{"c":"A12.2.08.050","t":"ramas espinales"}]},{"c":"A12.2.08.051","t":"arteria supraescapular","z":[{"c":"A12.2.08.052","t":"rama acromial"}]},{"c":"A12.2.08.053","t":"arteria transversa del cuello","z":[{"c":"A12.2.08.054","t":"rama superficial","z":[{"c":"A12.2.08.055","t":"rama ascendente"},{"c":"A12.2.08.056","t":"rama descendente"}]},{"c":"A12.2.08.057","t":"rama profunda"}]},{"c":"A12.2.08.058","t":"arteria dorsal de la esc\u00E1pula"}]},{"c":"A12.2.08.059","t":"tronco costocervical","z":[{"c":"A12.2.08.060","t":"arteria cervical profunda"},{"c":"A12.2.08.061","t":"arteria intercostal suprema","z":[{"c":"A12.2.08.062","t":"primera arteria intercostal posterior"},{"c":"A12.2.08.063","t":"segunda arteria intercostal posterior","z":[{"c":"A12.2.08.064","t":"ramas dorsales"},{"c":"A12.2.08.065","t":"ramas espinales"}]}]}]},{"c":"A12.2.09.002","t":"arteria axilar","z":[{"c":"A12.2.09.003","t":"ramas subescapulares"},{"c":"A12.2.09.004","t":"arteria tor\u00E1cica superior"},{"c":"A12.2.09.005","t":"arteria toracoacromial","z":[{"c":"A12.2.09.006","t":"rama acromial"},{"c":"A12.2.09.007","t":"red acromial"},{"c":"A12.2.09.008","t":"rama clavicular"},{"c":"A12.2.09.009","t":"rama deltoidea"},{"c":"A12.2.09.010","t":"ramas pectorales"}]},{"c":"A12.2.09.011","t":"arteria tor\u00E1cica lateral","z":[{"c":"A12.2.09.012","t":"ramas mamarias laterales"}]},{"c":"A12.2.09.013","t":"arteria subescapular","z":[{"c":"A12.2.09.014","t":"arteria toracodorsal"},{"c":"A12.2.09.015","t":"arteria circunfleja escapular"}]},{"c":"A12.2.09.016","t":"arteria circunfleja humeral anterior"},{"c":"A12.2.09.017","t":"arteria circunfleja humeral posterior"},{"c":"A12.2.09.018","t":"arteria braquial","z":[{"c":"A12.2.09.019","t":"arteria braquial superficial"},{"c":"A12.2.09.020","t":"arteria profunda del brazo","z":[{"c":"A12.2.09.021","t":"arterias nutricias del h\u00FAmero"},{"c":"A12.2.09.022","t":"rama deltoidea"},{"c":"A12.2.09.023","t":"arteria colateral media"},{"c":"A12.2.09.024","t":"arteria colateral radial"}]},{"c":"A12.2.09.025","t":"arteria colateral cubital superior"},{"c":"A12.2.09.026","t":"arteria colateral cubital inferior"},{"c":"A12.2.09.027","t":"arteria radial","z":[{"c":"A12.2.09.028","t":"arteria recurrente radial"},{"c":"A12.2.09.029","t":"arteria nutricia del radio"},{"c":"A12.2.09.030","t":"rama carpiana palmar"},{"c":"A12.2.09.031","t":"rama palmar superficial"},{"c":"A12.2.09.032","t":"rama dorsal del carpo","z":[{"c":"A12.2.09.033","t":"arco dorsal del carpo"},{"c":"A12.2.09.034","t":"arterias dorsales del metacarpo"},{"c":"A12.2.09.035","t":"arterias digitales dorsales de la mano"}]},{"c":"A12.2.09.036","t":"arteria principal del pulgar"},{"c":"A12.2.09.037","t":"arteria radial del \u00EDndice","z":[{"c":"A12.2.09.039","t":"arterias metacarpianas palmares"},{"c":"A12.2.09.040","t":"ramas perforantes"}]},{"c":"A12.2.09.038","t":"arco palmar profundo"}]},{"c":"A12.2.09.041","t":"arteria cubital","z":[{"c":"A12.2.09.042","t":"arteria recurrente cubital","z":[{"c":"A12.2.09.043","t":"rama anterior"},{"c":"A12.2.09.044","t":"rama posterior"}]},{"c":"A12.2.09.045","t":"red anastom\u00F3tica del codo"},{"c":"A12.2.09.046","t":"arteria nutricia del c\u00FAbito"},{"c":"A12.2.09.047","t":"arteria inter\u00F3sea com\u00FAn","z":[{"c":"A12.2.09.048","t":"arteria inter\u00F3sea anterior","z":[{"c":"A12.2.09.049","t":"arteria mediana"}]},{"c":"A12.2.09.050","t":"arteria inter\u00F3sea posterior","z":[{"c":"A12.2.09.051","t":"rama perforante"},{"c":"A12.2.09.052","t":"arteria inter\u00F3sea recurrente"}]}]},{"c":"A12.2.09.053","t":"rama dorsal del carpo"},{"c":"A12.2.09.054","t":"rama palmar del carpo"},{"c":"A12.2.09.055","t":"rama palmar profunda"},{"c":"A12.2.09.056","t":"arco palmar superficial"},{"c":"A12.2.09.057","t":"arterias digitales palmares comunes","z":[{"c":"A12.2.09.058","t":"arterias digitales palmares propias"}]}]}]}]}]}]},{"c":"A12.2.10.001","t":"aorta descendente","z":[{"c":"A12.2.11.001","t":"aorta tor\u00E1cica","z":[{"c":"A12.2.11.002","t":"ramas bronquiales"},{"c":"A12.2.11.003","t":"ramas esof\u00E1gicas"},{"c":"A12.2.11.004","t":"ramas peric\u00E1rdicas"},{"c":"A12.2.11.005","t":"ramas mediast\u00EDnicas"},{"c":"A12.2.11.006","t":"arterias fr\u00E9nicas superiores"},{"c":"A12.2.11.007","t":"arterias intercostales posteriores","z":[{"c":"A12.2.11.008","t":"rama dorsal de la arteria intercostal posterior","z":[{"c":"A12.2.11.009","t":"rama cut\u00E1nea medial de la rama dorsal de la arteria intercostal posterior"},{"c":"A12.2.11.010","t":"rama cut\u00E1nea lateral de la rama dorsal de la arteria intercostal posterior"},{"c":"A12.2.11.011","t":"ramas espinales de la rama dorsal de la arteria intercostal posterior","z":[{"c":"A12.2.11.012","t":"rama postcentral de la rama espinal de la rama dorsal de la arteria intercostal posterior"},{"c":"A12.2.11.013","t":"rama prelaminar de la rama espinal de la rama dorsal de la arteria intercostal posterior"},{"c":"A12.2.11.014","t":"arteria radicular posterior"},{"c":"A12.2.11.015","t":"arteria radicular anterior, Gran arteria radicular ventral, Arteria de Adamkiewicz"},{"c":"A12.2.11.016","t":"arteria medular segmentaria"}]}]},{"c":"A12.2.11.017","t":"rama colateral de la arteria intercostal posterior"},{"c":"A12.2.11.018","t":"rama cut\u00E1nea lateral de la arteria intercostal posterior","z":[{"c":"A12.2.11.019","t":"ramas mamarias laterales de la rama cut\u00E1nea lateral de la arteria intercostal posterior"}]}]},{"c":"A12.2.11.020","t":"arteria subcostal","z":[{"c":"A12.2.11.021","t":"rama dorsal de la arteria subcostal"},{"c":"A12.2.11.022","t":"rama espinal de la arteria subcostal"}]}]},{"c":"A12.2.12.001","t":"aorta abdominal","z":[{"c":"A12.2.12.002","t":"arteria fr\u00E9nica inferior","z":[{"c":"A12.2.12.003","t":"arterias suprarrenales superiores"}]},{"c":"A12.2.12.004","t":"arterias lumbares","z":[{"c":"A12.2.12.005","t":"rama dorsal"},{"c":"A12.2.12.006","t":"rama espinal","z":[{"c":"A12.2.12.007","t":"arteria medular segmentaria"}]}]},{"c":"A12.2.12.008","t":"arteria sacra media","z":[{"c":"A12.2.12.009","t":"arterias lumbares inferiores"},{"c":"A12.2.12.010","t":"ramas sacras laterales"},{"c":"A12.2.12.011","t":"glomus cox\u00EDgeo"}]},{"c":"A12.2.12.012","t":"tronco cel\u00EDaco","z":[{"c":"A12.2.12.013","t":"arteria g\u00E1strica izquierda","z":[{"c":"A12.2.12.014","t":"ramas esof\u00E1gicas"}]},{"c":"A12.2.12.015","t":"arteria hep\u00E1tica com\u00FAn","z":[{"c":"A12.2.12.016","t":"arteria gastroduodenal","z":[{"c":"A12.2.12.017","t":"arteria supraduodenal"},{"c":"A12.2.12.018","t":"arteria pancreatoduodenal superior posterior","z":[{"c":"A12.2.12.019","t":"ramas pancre\u00E1ticas"},{"c":"A12.2.12.020","t":"ramas duodenales"}]},{"c":"A12.2.12.021","t":"arterias retroduodenales"},{"c":"A12.2.12.022","t":"arteria gastro-omental derecha","z":[{"c":"A12.2.12.023","t":"ramas g\u00E1stricas"},{"c":"A12.2.12.024","t":"ramas omentales"}]},{"c":"A12.2.12.025","t":"arteria pancreatoduodenal superior anterior","z":[{"c":"A12.2.12.026","t":"ramas pancre\u00E1ticas"},{"c":"A12.2.12.027","t":"ramas duodenales"}]}]},{"c":"A12.2.12.028","t":"arteria g\u00E1strica derecha"},{"c":"A12.2.12.029","t":"arteria hep\u00E1tica propia","z":[{"c":"A12.2.12.030","t":"rama derecha","z":[{"c":"A12.2.12.031","t":"arteria c\u00EDstica"},{"c":"A12.2.12.032","t":"arteria del l\u00F3bulo caudado"},{"c":"A12.2.12.033","t":"arteria segmentaria anterior del h\u00EDgado"},{"c":"A12.2.12.034","t":"arteria segmentaria posterior del h\u00EDgado"}]},{"c":"A12.2.12.035","t":"rama izquierda de la arteria hep\u00E1tica propia, Arteria hep\u00E1tica izquierda","z":[{"c":"A12.2.12.036","t":"arteria del l\u00F3bulo caudado"},{"c":"A12.2.12.037","t":"arteria segmentaria medial del h\u00EDgado"},{"c":"A12.2.12.038","t":"arteria segmentaria lateral del h\u00EDgado"}]},{"c":"A12.2.12.039","t":"rama intermedia"}]}]},{"c":"A12.2.12.040","t":"arteria espl\u00E9nica","z":[{"c":"A12.2.12.041","t":"ramas pancre\u00E1ticas","z":[{"c":"A12.2.12.042","t":"arteria pancre\u00E1tica dorsal"},{"c":"A12.2.12.043","t":"arteria pancre\u00E1tica inferior"},{"c":"A12.2.12.044","t":"arteria prepancre\u00E1tica"},{"c":"A12.2.12.045","t":"arteria pancre\u00E1tica mayor"},{"c":"A12.2.12.046","t":"arteria de la cola del p\u00E1ncreas"}]},{"c":"A12.2.12.047","t":"arteria gastro-omental izquierda","z":[{"c":"A12.2.12.048","t":"ramas g\u00E1stricas"},{"c":"A12.2.12.049","t":"ramas omentales"}]},{"c":"A12.2.12.050","t":"arterias g\u00E1stricas cortas"},{"c":"A12.2.12.051","t":"ramas espl\u00E9nicas"},{"c":"A12.2.12.052","t":"arteria g\u00E1strica posterior"}]}]},{"c":"A12.2.12.053","t":"arteria mesent\u00E9rica superior","z":[{"c":"A12.2.12.054","t":"arterias pancreatoduodenales inferiores","z":[{"c":"A12.2.12.055","t":"rama anterior"},{"c":"A12.2.12.056","t":"rama posterior"}]},{"c":"A12.2.12.057","t":"arterias yeyunales"},{"c":"A12.2.12.058","t":"arterias ileales"},{"c":"A12.2.12.059","t":"arteria ileoc\u00F3lica","z":[{"c":"A12.2.12.060","t":"arteria cecal anterior"},{"c":"A12.2.12.061","t":"arteria cecal posterior"},{"c":"A12.2.12.062","t":"arteria apendicular"},{"c":"A12.2.12.063","t":"rama ileal"},{"c":"A12.2.12.064","t":"rama c\u00F3lica"}]},{"c":"A12.2.12.065","t":"arteria c\u00F3lica derecha"},{"c":"A12.2.12.066","t":"arteria del \u00E1ngulo c\u00F3lico derecho"},{"c":"A12.2.12.067","t":"arteria c\u00F3lica media"},{"c":"A12.2.12.068","t":"arteria marginal del colon"}]},{"c":"A12.2.12.069","t":"arteria mesent\u00E9rica inferior","z":[{"c":"A12.2.12.070","t":"arteria ascendente"},{"c":"A12.2.12.071","t":"arteria c\u00F3lica izquierda"},{"c":"A12.2.12.072","t":"arterias sigmoideas"},{"c":"A12.2.12.073","t":"arteria rectal superior"}]},{"c":"A12.2.12.074","t":"arteria suprarrenal media"},{"c":"A12.2.12.075","t":"arteria renal","z":[{"c":"A12.2.12.076","t":"ramas capsulares"},{"c":"A12.2.12.077","t":"arteria suprarrenal inferior"},{"c":"A12.2.12.078","t":"rama anterior","z":[{"c":"A12.2.12.079","t":"arteria segmentaria superior"},{"c":"A12.2.12.080","t":"arteria segmentaria anterosuperior"},{"c":"A12.2.12.081","t":"arteria segmentaria anteroinferior"},{"c":"A12.2.12.082","t":"arteria segmentaria inferior"}]},{"c":"A12.2.12.083","t":"rama posterior","z":[{"c":"A12.2.12.084","t":"arteria segmentaria posterior"}]},{"c":"A12.2.12.085","t":"ramas ureterales"}]},{"c":"A12.2.12.086","t":"arteria ov\u00E1rica","z":[{"c":"A12.2.12.087","t":"ramas ureterales"},{"c":"A12.2.12.088","t":"ramas tub\u00E1ricas"}]},{"c":"A12.2.12.086","t":"arteria testicular","z":[{"c":"A12.2.12.087","t":"ramas ureterales"},{"c":"A12.2.12.088","t":"ramas epididimarias"}]}]},{"c":"A12.2.13.001","t":"bifurcaci\u00F3n a\u00F3rtica"},{"c":"A12.2.14.001","t":"arteria il\u00EDaca com\u00FAn","z":[{"c":"A12.2.15.001","t":"arteria il\u00EDaca interna","z":[{"c":"A12.2.15.002","t":"arteria iliolumbar","z":[{"c":"A12.2.15.003","t":"rama lumbar"},{"c":"A12.2.15.004","t":"rama espinal"},{"c":"A12.2.15.005","t":"rama il\u00EDaca"}]},{"c":"A12.2.15.006","t":"arterias sacras laterales","z":[{"c":"A12.2.15.007","t":"ramas espinales"}]},{"c":"A12.2.15.008","t":"arteria obturatriz","z":[{"c":"A12.2.15.009","t":"rama p\u00FAbica"},{"c":"A12.2.15.010","t":"rama acetabular"},{"c":"A12.2.15.011","t":"rama anterior"},{"c":"A12.2.15.012","t":"rama posterior"}]},{"c":"A12.2.15.013","t":"arteria gl\u00FAtea superior","z":[{"c":"A12.2.15.014","t":"rama superficial"},{"c":"A12.2.15.015","t":"rama profunda","z":[{"c":"A12.2.15.016","t":"rama superior"},{"c":"A12.2.15.017","t":"rama inferior"}]}]},{"c":"A12.2.15.018","t":"arteria gl\u00FAtea inferior","z":[{"c":"A12.2.15.019","t":"arteria del nervio ci\u00E1tico"}]},{"c":"A12.2.15.020","t":"arteria umbilical","z":[{"c":"A12.2.15.021","t":"porci\u00F3n permeable","z":[{"c":"A12.2.15.022","t":"arteria del conducto deferente"},{"c":"A12.2.15.023","t":"ramas ureterales"},{"c":"A12.2.15.024","t":"arterias vesicales superiores"}]},{"c":"A12.2.15.025","t":"porci\u00F3n obliterada"},{"c":"A12.2.15.026","t":"ligamento de la arteria umbilical"}]},{"c":"A12.2.15.027","t":"arteria vesical inferior","z":[{"c":"A12.2.15.028","t":"ramas prost\u00E1ticas"}]},{"c":"A12.2.15.029","t":"arteria uterina","z":[{"c":"A12.2.15.030","t":"ramas helicinas"},{"c":"A12.2.15.031","t":"ramas vaginales","z":[{"c":"A12.2.15.032","t":"arteria \u00E1cigos de la vagina"}]},{"c":"A12.2.15.033","t":"ramas ov\u00E1ricas"},{"c":"A12.2.15.034","t":"rama tub\u00E1rica"}]},{"c":"A12.2.15.035","t":"arteria vaginal"},{"c":"A12.2.15.036","t":"arteria rectal media","z":[{"c":"A12.2.15.037","t":"ramas vaginales"},{"c":"A12.2.15.037","t":"ramas prost\u00E1ticas"}]},{"c":"A12.2.15.038","t":"arteria pudenda interna","z":[{"c":"A12.2.15.039","t":"arteria rectal inferior"},{"c":"A12.2.15.040","t":"arteria perineal"},{"c":"A12.2.15.041","t":"ramas labiales posteriores"},{"c":"A12.2.15.041","t":"ramas escrotales posteriores"},{"c":"A12.2.15.042","t":"arteria uretral"},{"c":"A12.2.15.043","t":"arteria del bulbo del vest\u00EDbulo"},{"c":"A12.2.15.043","t":"arteria del bulbo del pene"},{"c":"A12.2.15.044","t":"arteria dorsal del cl\u00EDtoris"},{"c":"A12.2.15.044","t":"arteria dorsal del pene"},{"c":"A12.2.15.045","t":"arteria profunda del cl\u00EDtoris"},{"c":"A12.2.15.045","t":"arteria profunda del pene"},{"c":"A12.2.15.046","t":"arterias perforantes del pene"}]}]},{"c":"A12.2.16.002","t":"arteria il\u00EDaca externa","z":[{"c":"A12.2.16.003","t":"arteria epig\u00E1strica inferior","z":[{"c":"A12.2.16.004","t":"rama p\u00FAbica","z":[{"c":"A12.2.16.005","t":"rama obturatriz"},{"c":"A12.2.16.006","t":"arteria obturatriz accesoria"}]},{"c":"A12.2.16.007","t":"arteria del ligamento redondo del \u00FAtero"},{"c":"A12.2.16.007","t":"arteria cremast\u00E9rica"}]},{"c":"A12.2.16.008","t":"arteria circunfleja il\u00EDaca profunda","z":[{"c":"A12.2.16.009","t":"rama ascendente"}]},{"c":"A12.2.16.010","t":"arteria femoral","z":[{"c":"A12.2.16.011","t":"arteria epig\u00E1strica superficial"},{"c":"A12.2.16.012","t":"arteria circunfleja il\u00EDaca superficial"},{"c":"A12.2.16.013","t":"arteria pudenda externa superficial"},{"c":"A12.2.16.014","t":"arteria pudenda externa profunda","z":[{"c":"A12.2.16.015","t":"ramas labiales anteriores"},{"c":"A12.2.16.015","t":"ramas escrotales anteriores"},{"c":"A12.2.16.016","t":"ramas inguinales"}]},{"c":"A12.2.16.017","t":"arteria descendente de la rodilla","z":[{"c":"A12.2.16.018","t":"rama safena"},{"c":"A12.2.16.019","t":"ramas articulares"}]},{"c":"A12.2.16.020","t":"arteria femoral profunda","z":[{"c":"A12.2.16.021","t":"arteria circunfleja femoral medial","z":[{"c":"A12.2.16.022","t":"rama superficial"},{"c":"A12.2.16.023","t":"rama profunda"},{"c":"A12.2.16.024","t":"rama acetabular"},{"c":"A12.2.16.025","t":"rama ascendente"},{"c":"A12.2.16.026","t":"rama descendente"}]},{"c":"A12.2.16.027","t":"arteria circunfleja femoral lateral","z":[{"c":"A12.2.16.028","t":"rama ascendente"},{"c":"A12.2.16.029","t":"rama descendente"},{"c":"A12.2.16.030","t":"rama transversa"}]},{"c":"A12.2.16.031","t":"arterias perforantes","z":[{"c":"A12.2.16.032","t":"arterias nutricias del f\u00E9mur"}]}]},{"c":"A12.2.16.033","t":"arteria popl\u00EDtea","z":[{"c":"A12.2.16.034","t":"arteria superior lateral de la rodilla"},{"c":"A12.2.16.035","t":"arteria superior medial de la rodilla"},{"c":"A12.2.16.036","t":"arteria media de la rodilla"},{"c":"A12.2.16.037","t":"arterias surales"},{"c":"A12.2.16.038","t":"arteria inferior lateral de la rodilla"},{"c":"A12.2.16.039","t":"arteria inferior medial de la rodilla"},{"c":"A12.2.16.040","t":"red articular de la rodilla"},{"c":"A12.2.16.041","t":"red patelar"},{"c":"A12.2.16.042","t":"arteria tibial anterior","z":[{"c":"A12.2.16.043","t":"arteria recurrente tibial anterior"},{"c":"A12.2.16.044","t":"arteria recurrente tibial posterior"},{"c":"A12.2.16.045","t":"arteria maleolar anterior lateral"},{"c":"A12.2.16.046","t":"arteria maleolar anterior medial"},{"c":"A12.2.16.047","t":"red maleolar lateral"},{"c":"A12.2.16.048","t":"arteria dorsal del pie","z":[{"c":"A12.2.16.049","t":"arteria lateral del tarso"},{"c":"A12.2.16.050","t":"arterias mediales del tarso"},{"c":"A12.2.16.051","t":"arteria arcuata del pie"},{"c":"A12.2.16.052","t":"arterias metatarsianas dorsales"},{"c":"A12.2.16.053","t":"arterias digitales dorsales del pie"},{"c":"A12.2.16.054","t":"arteria plantar profunda"}]}]},{"c":"A12.2.16.055","t":"arteria tibial posterior","z":[{"c":"A12.2.16.056","t":"rama circunfleja fibular"},{"c":"A12.2.16.057","t":"ramas maleolares mediales"},{"c":"A12.2.16.058","t":"red maleolar medial"},{"c":"A12.2.16.059","t":"ramas calc\u00E1neas"},{"c":"A12.2.16.060","t":"arteria nutricia de la tibia"},{"c":"A12.2.16.061","t":"arteria plantar medial","z":[{"c":"A12.2.16.062","t":"rama profunda"},{"c":"A12.2.16.063","t":"rama superficial"}]},{"c":"A12.2.16.064","t":"arteria plantar lateral","z":[{"c":"A12.2.16.065","t":"arco plantar profundo","z":[{"c":"A12.2.16.066","t":"arterias metatarsianas plantares","z":[{"c":"A12.2.16.067","t":"ramas perforantes"},{"c":"A12.2.16.068","t":"arterias digitales plantares comunes","z":[{"c":"A12.2.16.069","t":"arterias digitales plantares propias"}]}]}]},{"c":"A12.2.16.070","t":"arco plantar superficial"}]},{"c":"A12.2.16.071","t":"arteria fibular","z":[{"c":"A12.2.16.072","t":"rama perforante"},{"c":"A12.2.16.073","t":"rama comunicante"},{"c":"A12.2.16.074","t":"ramas maleolares laterales","z":[{"c":"A12.2.16.075","t":"ramas calc\u00E1neas"}]},{"c":"A12.2.16.076","t":"red calc\u00E1nea"},{"c":"A12.2.16.077","t":"arteria nutricia peronea"}]}]}]}]}]}]}]}]},{"c":"A12.2.07.001","t":"arterias del enc\u00E9falo","z":[{"c":"A12.2.07.080","t":"c\u00EDrculo arterial cerebral","z":[{"c":"A12.2.07.029","t":"arteria comunicante anterior","z":[{"c":"A12.2.07.106","t":"arterias centrales anteromediales"}]}]},{"c":"A12.2.07.081","t":"arteria basilar","z":[{"c":"A12.2.07.082","t":"arteria cerebral posterior","z":[{"c":"A12.2.07.083","t":"porci\u00F3n precomunicante","z":[{"c":"A12.2.07.084","t":"arterias centrales posteromediales"},{"c":"A12.2.07.085","t":"arterias circunferenciales cortas"},{"c":"A12.2.07.086","t":"arteria t\u00E1lamo-perforante"},{"c":"A12.2.07.087","t":"arteria collicular"}]},{"c":"A12.2.07.088","t":"porci\u00F3n postcomunicante","z":[{"c":"A12.2.07.089","t":"arterias centrales posterolaterales"},{"c":"A12.2.07.090","t":"arteria talamogeniculada"},{"c":"A12.2.07.091","t":"ramas coroides posteriores mediales"},{"c":"A12.2.07.092","t":"ramas coroides posteriores laterales"},{"c":"A12.2.07.093","t":"ramas pedunculares"}]},{"c":"A12.2.07.094","t":"arteria occipital lateral","z":[{"c":"A12.2.07.095","t":"ramas temporales anteriores"},{"c":"A12.2.07.096","t":"ramas temporales intermedias"},{"c":"A12.2.07.097","t":"ramas temporales posteriores"}]},{"c":"A12.2.07.098","t":"arteria occipital medial","z":[{"c":"A12.2.07.099","t":"rama dorsal del cuerpo calloso"},{"c":"A12.2.07.100","t":"rama parietal"},{"c":"A12.2.07.101","t":"rama parieto-occipital"},{"c":"A12.2.07.102","t":"rama calcarina"},{"c":"A12.2.07.103","t":"rama occipitotemporal"}]}]},{"c":"A12.2.08.019","t":"arteria cerebelosa anteroinferior","z":[{"c":"A12.2.08.020","t":"arteria laber\u00EDntica","z":[{"c":"A15.3.03.127","t":"arteria vestibular anterior"},{"c":"A15.3.03.128","t":"arteria coclear com\u00FAn","z":[{"c":"A15.3.03.129","t":"arteria vestibulococlear","z":[{"c":"A15.3.03.130","t":"rama vestibular posterior"},{"c":"A15.3.03.131","t":"rama coclear"}]},{"c":"A15.3.03.132","t":"arteria coclear propia"},{"c":"A15.3.03.133","t":"arteria espiral del modiolo"}]}]}]},{"c":"A12.2.08.021","t":"arterias pontinas","z":[{"c":"A12.2.08.022","t":"ramas mediales"},{"c":"A12.2.08.023","t":"ramas pontinas circunferenciales"}]},{"c":"A12.2.08.024","t":"arterias mesencef\u00E1licas"},{"c":"A12.2.08.025","t":"arteria cerebelosa superior","z":[{"c":"A12.2.08.026","t":"rama medial cerebelar","z":[{"c":"A12.2.08.027","t":"rama vermiana superior"}]},{"c":"A12.2.08.028","t":"rama lateral cerebelar"}]}]}]},{"c":"A12.2.09.001","t":"arterias del miembro superior"},{"c":"A12.2.16.001","t":"arterias del miembro inferior"}]},{"c":"A12.3.00.001","t":"venas","z":[{"c":"A12.3.01.001","t":"venas del coraz\u00F3n","z":[{"c":"A12.3.01.002","t":"seno coronario","z":[{"c":"A12.3.01.003","t":"vena card\u00EDaca magna","z":[{"c":"A12.3.01.004","t":"vena interventricular anterior"},{"c":"A12.3.01.005","t":"vena marginal izquierda"}]},{"c":"A12.3.01.006","t":"vena posterior del ventr\u00EDculo izquierdo"},{"c":"A12.3.01.007","t":"vena oblicua del atrio izquierdo","z":[{"c":"A12.3.01.008","t":"ligamento de la vena cava izquierda"}]},{"c":"A12.3.01.009","t":"vena card\u00EDaca media"},{"c":"A12.3.01.010","t":"vena card\u00EDaca menor","z":[{"c":"A12.3.01.011","t":"vena marginal derecha"},{"c":"A12.3.01.012","t":"venas anteriores del ventr\u00EDculo derecho"}]},{"c":"A12.3.01.013","t":"venas card\u00EDacas m\u00EDnimas","z":[{"c":"A12.3.01.014","t":"venas atriales derechas"},{"c":"A12.3.01.015","t":"venas ventriculares derechas"},{"c":"A12.3.01.016","t":"venas atriales izquierdas"},{"c":"A12.3.01.017","t":"venas ventriculares izquierdas"}]}]}]},{"c":"A12.3.02.001","t":"venas pulmonares","z":[{"c":"A12.3.02.101","t":"vena pulmonar superior derecha","z":[{"c":"A12.3.02.102","t":"vena apical del l\u00F3bulo superior del pulm\u00F3n derecho","z":[{"c":"A12.3.02.103","t":"porci\u00F3n intrasegmentaria"},{"c":"A12.3.02.104","t":"porci\u00F3n intersegmentaria"}]},{"c":"A12.3.02.105","t":"vena anterior del l\u00F3bulo superior del pulm\u00F3n derecho","z":[{"c":"A12.3.02.106","t":"porci\u00F3n intrasegmentaria"},{"c":"A12.3.02.107","t":"porci\u00F3n intersegmentaria"}]},{"c":"A12.3.02.108","t":"vena posterior del l\u00F3bulo superior del pulm\u00F3n derecho","z":[{"c":"A12.3.02.109","t":"porci\u00F3n infralobar"},{"c":"A12.3.02.110","t":"porci\u00F3n intralobar"}]},{"c":"A12.3.02.111","t":"vena del l\u00F3bulo medio del pulm\u00F3n derecho","z":[{"c":"A12.3.02.112","t":"porci\u00F3n lateral"},{"c":"A12.3.02.113","t":"porci\u00F3n medial"}]}]},{"c":"A12.3.02.201","t":"vena pulmonar inferior derecha","z":[{"c":"A12.3.02.202","t":"vena superior del l\u00F3bulo inferior del pulm\u00F3n derecho","z":[{"c":"A12.3.02.203","t":"porci\u00F3n intrasegmentaria"},{"c":"A12.3.02.204","t":"porci\u00F3n intersegmentaria"}]},{"c":"A12.3.02.205","t":"vena basal com\u00FAn del l\u00F3bulo inferior del pulm\u00F3n derecho","z":[{"c":"A12.3.02.206","t":"vena basal superior del l\u00F3bulo inferior del pulm\u00F3n derecho","z":[{"c":"A12.3.02.207","t":"vena basal anterior del l\u00F3bulo inferior del pulm\u00F3n derecho","z":[{"c":"A12.3.02.208","t":"porci\u00F3n intrasegmentaria"},{"c":"A12.3.02.209","t":"porci\u00F3n intersegmentaria"}]}]},{"c":"A12.3.02.210","t":"vena basal inferior del l\u00F3bulo inferior del pulm\u00F3n derecho"}]}]},{"c":"A12.3.02.301","t":"vena pulmonar superior izquierda","z":[{"c":"A12.3.02.302","t":"vena apicoposterior del l\u00F3bulo superior del pulm\u00F3n izquierdo","z":[{"c":"A12.3.02.303","t":"porci\u00F3n intrasegmentaria"},{"c":"A12.3.02.304","t":"porci\u00F3n intersegmentaria"}]},{"c":"A12.3.02.305","t":"vena anterior del lobulo superior del pulm\u00F3n izquierdo","z":[{"c":"A12.3.02.306","t":"porci\u00F3n intrasegmentaria"},{"c":"A12.3.02.307","t":"porci\u00F3n intersegmentaria"}]},{"c":"A12.3.02.308","t":"vena lingular","z":[{"c":"A12.3.02.309","t":"porci\u00F3n superior"},{"c":"A12.3.02.310","t":"porci\u00F3n inferior"}]}]},{"c":"A12.3.02.401","t":"vena pulmonar inferior izquierda","z":[{"c":"A12.3.02.402","t":"vena superior del l\u00F3bulo inferior del pulm\u00F3n izquierdo","z":[{"c":"A12.3.02.403","t":"porci\u00F3n intrasegmentaria"},{"c":"A12.3.02.404","t":"porci\u00F3n intersegmentaria"}]},{"c":"A12.3.02.405","t":"vena basal com\u00FAn del l\u00F3bulo inferior del pulm\u00F3n izquierdo","z":[{"c":"A12.3.02.406","t":"vena basal superior del l\u00F3bulo inferior del pulm\u00F3n izquierdo","z":[{"c":"A12.3.02.407","t":"vena basal anterior del l\u00F3bulo inferior del pulm\u00F3n izquierdo","z":[{"c":"A12.3.02.408","t":"porci\u00F3n intrasegmentaria"},{"c":"A12.3.02.409","t":"porci\u00F3n intersegmentaria"}]}]},{"c":"A12.3.02.410","t":"vena basal inferior del l\u00F3bulo inferior del pulm\u00F3n izquierdo"}]}]}]},{"c":"A12.3.03.001","t":"vena cava superior","z":[{"c":"A12.3.04.001","t":"vena braquiocef\u00E1lica","z":[{"c":"A12.3.04.002","t":"vena tiroidea inferior"},{"c":"A12.3.04.004","t":"vena lar\u00EDngea inferior"},{"c":"A12.3.04.005","t":"venas t\u00EDmicas"},{"c":"A12.3.04.006","t":"venas peric\u00E1rdicas"},{"c":"A12.3.04.007","t":"venas pericardiofr\u00E9nicas"},{"c":"A12.3.04.008","t":"venas mediast\u00EDnicas"},{"c":"A12.3.04.009","t":"venas bronquiales"},{"c":"A12.3.04.010","t":"venas traqueales"},{"c":"A12.3.04.011","t":"venas esof\u00E1gicas"},{"c":"A12.3.04.012","t":"vena vertebral","z":[{"c":"A12.3.04.013","t":"vena occipital"},{"c":"A12.3.04.014","t":"vena vertebral anterior"},{"c":"A12.3.04.015","t":"vena vertebral accesoria"}]},{"c":"A12.3.04.016","t":"plexo venoso suboccipital"},{"c":"A12.3.04.017","t":"vena cervical profunda"},{"c":"A12.3.04.018","t":"venas tor\u00E1cicas internas","z":[{"c":"A12.3.04.019","t":"venas epig\u00E1stricas superiores"},{"c":"A12.3.04.020","t":"venas subcut\u00E1neas abdominales"},{"c":"A12.3.04.021","t":"venas musculofr\u00E9nicas"},{"c":"A12.3.04.022","t":"venas intercostales anteriores"}]},{"c":"A12.3.04.023","t":"vena intercostal suprema"},{"c":"A12.3.05.001","t":"vena yugular interna","z":[{"c":"A12.3.05.002","t":"bulbo superior de la vena yugular","z":[{"c":"A12.3.05.003","t":"glomus jugulare"}]},{"c":"A12.3.05.004","t":"vena del acueducto coclear"},{"c":"A12.3.05.005","t":"bulbo inferior de la vena yugular"},{"c":"A12.3.05.006","t":"plexo far\u00EDngeo"},{"c":"A12.3.05.007","t":"venas far\u00EDngeas"},{"c":"A12.3.05.008","t":"venas men\u00EDngeas"},{"c":"A12.3.05.009","t":"vena lingual","z":[{"c":"A12.3.05.010","t":"venas dorsales de la lengua"},{"c":"A12.3.05.011","t":"vena sat\u00E9lite del nervio hipogloso"},{"c":"A12.3.05.012","t":"vena sublingual"},{"c":"A12.3.05.013","t":"vena profunda de la lengua"}]},{"c":"A12.3.05.014","t":"vena tiroidea superior"},{"c":"A12.3.05.015","t":"venas tiroideas medias"},{"c":"A12.3.05.016","t":"vena esternocleidomastoidea"},{"c":"A12.3.05.017","t":"vena lar\u00EDngea superior"},{"c":"A12.3.05.018","t":"vena facial","z":[{"c":"A12.3.05.019","t":"vena angular"},{"c":"A12.3.05.020","t":"venas supratrocleares"},{"c":"A12.3.05.021","t":"vena supraorbitaria"},{"c":"A12.3.05.022","t":"venas palpebrales superiores"},{"c":"A12.3.05.023","t":"venas nasales externas"},{"c":"A12.3.05.024","t":"venas palpebrales inferiores"},{"c":"A12.3.05.025","t":"vena labial superior"},{"c":"A12.3.05.026","t":"venas labiales inferiores"},{"c":"A12.3.05.027","t":"vena profunda facial"},{"c":"A12.3.05.028","t":"venas parot\u00EDdeas"},{"c":"A12.3.05.029","t":"vena palatina externa"},{"c":"A12.3.05.030","t":"vena submentoniana"}]},{"c":"A12.3.05.031","t":"vena retromandibular","z":[{"c":"A12.3.05.032","t":"venas temporales superficiales"},{"c":"A12.3.05.033","t":"vena temporal media"},{"c":"A12.3.05.034","t":"vena transversa facial"},{"c":"A12.3.05.035","t":"venas maxilares"},{"c":"A12.3.05.036","t":"plexo pterigoideo","z":[{"c":"A12.3.05.037","t":"venas men\u00EDngeas medias"},{"c":"A12.3.05.038","t":"venas temporales profundas"},{"c":"A12.3.05.039","t":"vena del conducto pterigoideo"},{"c":"A12.3.05.040","t":"venas auriculares anteriores"},{"c":"A12.3.05.041","t":"venas parot\u00EDdeas"},{"c":"A12.3.05.042","t":"venas articulares"},{"c":"A12.3.05.043","t":"venas timp\u00E1nicas"},{"c":"A12.3.05.044","t":"vena estilomastoidea"}]}]},{"c":"A12.3.05.201","t":"venas diploicas","z":[{"c":"A12.3.05.202","t":"vena diploica frontal"},{"c":"A12.3.05.203","t":"vena diploica temporal anterior"},{"c":"A12.3.05.204","t":"vena diploica temporal posterior"},{"c":"A12.3.05.205","t":"vena diploica occipital"}]},{"c":"A12.3.05.301","t":"venas emisarias","z":[{"c":"A12.3.05.302","t":"vena emisaria parietal"},{"c":"A12.3.05.303","t":"vena emisaria mastoidea"},{"c":"A12.3.05.304","t":"vena emisaria cond\u00EDlea"},{"c":"A12.3.05.305","t":"vena emisaria occipital"},{"c":"A12.3.05.306","t":"plexo venoso del conducto del hipogloso"},{"c":"A12.3.05.307","t":"plexo venoso del foramen oval"},{"c":"A12.3.05.308","t":"plexo venoso carot\u00EDdeo interno"}]}]},{"c":"A12.3.08.002","t":"vena subclavia","z":[{"c":"A12.3.05.045","t":"vena yugular externa","z":[{"c":"A12.3.05.046","t":"vena auricular posterior"},{"c":"A12.3.05.047","t":"vena yugular anterior"},{"c":"A12.3.05.049","t":"vena supraescapular"},{"c":"A12.3.05.050","t":"venas transversas cervicales"}]},{"c":"A12.3.08.003","t":"venas pectorales"},{"c":"A12.3.08.004","t":"vena dorsal de la esc\u00E1pula"},{"c":"A12.3.08.005","t":"vena axilar","z":[{"c":"A12.3.08.006","t":"vena subescapular"},{"c":"A12.3.08.007","t":"vena circunfleja escapular","z":[{"c":"A12.3.08.008","t":"vena toracodorsal"},{"c":"A12.3.08.009","t":"vena circunfleja posterior del h\u00FAmero"},{"c":"A12.3.08.010","t":"vena circunfleja anterior del h\u00FAmero"}]},{"c":"A12.3.08.011","t":"vena tor\u00E1cica lateral"},{"c":"A12.3.08.012","t":"venas toraco-epig\u00E1stricas"},{"c":"A12.3.08.013","t":"plexo venoso areolar"}]},{"c":"A12.3.08.014","t":"venas superficiales del miembro superior","z":[{"c":"A12.3.08.015","t":"vena cef\u00E1lica","z":[{"c":"A12.3.08.016","t":"vena t\u00F3raco-acromial"},{"c":"A12.3.08.017","t":"vena cef\u00E1lica accesoria"}]},{"c":"A12.3.08.018","t":"vena bas\u00EDlica"},{"c":"A12.3.08.019","t":"vena mediana cubital"},{"c":"A12.3.08.020","t":"vena mediana antebraquial"},{"c":"A12.3.08.021","t":"vena cef\u00E1lica del antebrazo"},{"c":"A12.3.08.022","t":"vena bas\u00EDlica del antebrazo"},{"c":"A12.3.08.023","t":"red venosa dorsal de la mano","z":[{"c":"A12.3.08.024","t":"venas intercapitulares"},{"c":"A12.3.08.025","t":"venas metacarpianas dorsales"}]},{"c":"A12.3.08.026","t":"arco venoso palmar superficial","z":[{"c":"A12.3.08.027","t":"venas digitales palmares"}]}]},{"c":"A12.3.08.028","t":"venas profundas del miembro superior","z":[{"c":"A12.3.08.029","t":"venas braquiales"},{"c":"A12.3.08.030","t":"venas cubitales"},{"c":"A12.3.08.031","t":"venas radiales"},{"c":"A12.3.08.032","t":"venas inter\u00F3seas anteriores"},{"c":"A12.3.08.033","t":"venas inter\u00F3seas posteriores"},{"c":"A12.3.08.034","t":"arco venoso palmar profundo","z":[{"c":"A12.3.08.035","t":"venas metacarpianas palmares"}]}]}]}]},{"c":"A12.3.04.003","t":"plexo tiroideo impar"},{"c":"A12.3.04.024","t":"vena intercostal superior izquierda"},{"c":"A12.3.05.048","t":"arco venoso yugular"},{"c":"A12.3.05.101","t":"senos venosos durales","z":[{"c":"A12.3.05.102","t":"seno transverso"},{"c":"A12.3.05.103","t":"confluencia del seno"},{"c":"A12.3.05.104","t":"seno marginal"},{"c":"A12.3.05.105","t":"seno occipital"},{"c":"A12.3.05.106","t":"plexo basilar"},{"c":"A12.3.05.107","t":"seno petroescamoso"},{"c":"A12.3.05.108","t":"seno sigmoideo"},{"c":"A12.3.05.109","t":"seno sagital superior","z":[{"c":"A12.3.05.110","t":"lagunas laterales"}]},{"c":"A12.3.05.111","t":"seno sagital inferior"},{"c":"A12.3.05.112","t":"seno recto"},{"c":"A12.3.05.113","t":"seno petroso inferior","z":[{"c":"A12.3.05.114","t":"venas laber\u00EDnticas"}]},{"c":"A12.3.05.115","t":"seno petroso superior"},{"c":"A12.3.05.116","t":"seno cavernoso","z":[{"c":"A12.3.05.117","t":"seno intercavernoso anterior"},{"c":"A12.3.05.118","t":"seno intercavernoso posterior"}]},{"c":"A12.3.05.119","t":"seno esfenoparietal"},{"c":"A12.3.06.001","t":"venas del enc\u00E9falo","z":[{"c":"A12.3.05.309","t":"venas portales hipofisarias"},{"c":"A12.3.06.002","t":"venas superficiales del cerebro","z":[{"c":"A12.3.06.003","t":"venas superiores del cerebro","z":[{"c":"A12.3.06.004","t":"venas prefrontales"},{"c":"A12.3.06.005","t":"venas frontales"},{"c":"A12.3.06.006","t":"venas parietales"},{"c":"A12.3.06.007","t":"venas temporales"},{"c":"A12.3.06.008","t":"venas occipitales"}]},{"c":"A12.3.06.009","t":"vena cerebral media superficial","z":[{"c":"A12.3.06.010","t":"vena anastom\u00F3tica inferior"},{"c":"A12.3.06.012","t":"vena anastom\u00F3tica superior"}]},{"c":"A12.3.06.013","t":"venas cerebrales inferiores","z":[{"c":"A12.3.06.014","t":"vena del uncus"},{"c":"A12.3.06.015","t":"venas orbitarias","z":[{"c":"A12.3.06.102","t":"vena oft\u00E1lmica superior","z":[{"c":"A12.3.06.103","t":"vena nasofrontal"},{"c":"A12.3.06.104","t":"venas etmoidales"},{"c":"A12.3.06.105","t":"vena lagrimal"},{"c":"A12.3.06.106","t":"venas vorticosas"},{"c":"A12.3.06.107","t":"venas ciliares"},{"c":"A12.3.06.108","t":"venas ciliares anteriores","z":[{"c":"A12.3.06.109","t":"seno venoso de la esclera"},{"c":"A12.3.06.110","t":"venas esclerales"}]},{"c":"A12.3.06.111","t":"vena central de la retina","z":[{"c":"A12.3.06.112","t":"porci\u00F3n extraocular"},{"c":"A12.3.06.113","t":"porci\u00F3n intraocular de la vena central de la retina","z":[{"c":"A15.2.04.044","t":"v\u00E9nula temporal superior de la retina"},{"c":"A15.2.04.045","t":"v\u00E9nula temporal inferior de la retina"},{"c":"A15.2.04.046","t":"v\u00E9nula nasal superior de la retina"},{"c":"A15.2.04.047","t":"v\u00E9nula nasal inferior de la retina"},{"c":"A15.2.04.048","t":"v\u00E9nula macular superior"},{"c":"A15.2.04.049","t":"v\u00E9nula macular inferior"},{"c":"A15.2.04.050","t":"v\u00E9nula macular media"}]}]},{"c":"A12.3.06.114","t":"venas epiesclerales","z":[{"c":"A12.3.06.115","t":"venas palpebrales"},{"c":"A12.3.06.116","t":"venas conjuntivales"}]}]},{"c":"A12.3.06.117","t":"vena oft\u00E1lmica inferior"}]},{"c":"A12.3.06.016","t":"venas temporales"}]}]},{"c":"A12.3.06.017","t":"venas profundas del cerebro","z":[{"c":"A12.3.06.018","t":"vena basal","z":[{"c":"A12.3.06.019","t":"venas cerebrales anteriores"},{"c":"A12.3.06.020","t":"vena cerebral media profunda","z":[{"c":"A12.3.06.021","t":"venas insulares"}]},{"c":"A12.3.06.022","t":"venas t\u00E1lamo-estriadas anteriores"},{"c":"A12.3.06.023","t":"vena del giro olfatorio"},{"c":"A12.3.06.024","t":"vena ventricular inferior"},{"c":"A12.3.06.025","t":"vena coroidea inferior"},{"c":"A12.3.06.026","t":"venas pedunculares"}]},{"c":"A12.3.06.027","t":"vena cerebral magna","z":[{"c":"A12.3.06.028","t":"venas internas del cerebro","z":[{"c":"A12.3.06.029","t":"vena coroidea superior"}]},{"c":"A12.3.06.030","t":"vena t\u00E1lamo-estriada superior","z":[{"c":"A12.3.06.031","t":"vena anterior del septum pellucidum"},{"c":"A12.3.06.032","t":"vena posterior del septum pellucidum"},{"c":"A12.3.06.033","t":"vena medial del ventr\u00EDculo lateral"},{"c":"A12.3.06.034","t":"vena lateral del ventr\u00EDculo lateral"},{"c":"A12.3.06.035","t":"venas del n\u00FAcleo caudado"}]},{"c":"A12.3.06.036","t":"venas directas laterales"},{"c":"A12.3.06.037","t":"vena posterior del cuerpo calloso"}]}]},{"c":"A12.3.06.038","t":"venas del tronco del enc\u00E9falo","z":[{"c":"A12.3.06.039","t":"vena pontomesencef\u00E1lica"},{"c":"A12.3.06.040","t":"venas interpedunculares"},{"c":"A12.3.06.041","t":"vena intercolicular"},{"c":"A12.3.06.042","t":"vena mesencef\u00E1lica lateral"},{"c":"A12.3.06.043","t":"venas pontinas","z":[{"c":"A12.3.06.044","t":"vena pontina anteromedial"},{"c":"A12.3.06.045","t":"vena pontina anterolateral"},{"c":"A12.3.06.046","t":"venas pontinas transversas"},{"c":"A12.3.06.047","t":"vena pontina lateral"}]},{"c":"A12.3.06.048","t":"venas del bulbo raqu\u00EDdeo","z":[{"c":"A12.3.06.049","t":"vena bulbar anteromedial"},{"c":"A12.3.06.050","t":"vena bulbar anterolateral"},{"c":"A12.3.06.051","t":"venas bulbares transversas"},{"c":"A12.3.06.052","t":"venas bulbares dorsales"},{"c":"A12.3.06.053","t":"vena bulbar posteromedial"}]},{"c":"A12.3.06.054","t":"vena del receso lateral del cuarto ventr\u00EDculo"},{"c":"A12.3.06.055","t":"vena de la cisterna cerebelobulbar"}]},{"c":"A12.3.06.056","t":"venas del cerebelo","z":[{"c":"A12.3.06.057","t":"vena superior del vermis"},{"c":"A12.3.06.058","t":"vena inferior del vermis"},{"c":"A12.3.06.059","t":"venas cerebelosas superiores"},{"c":"A12.3.06.060","t":"venas cerebelosas inferiores"},{"c":"A12.3.06.061","t":"vena cerebelosa precentral"},{"c":"A12.3.06.062","t":"vena petrosa"}]}]},{"c":"A12.3.06.101","t":"vena orbitaria"}]},{"c":"A12.3.07.001","t":"vena \u00E1cigos","z":[{"c":"A12.3.07.002","t":"arco de la vena \u00E1cigos"},{"c":"A12.3.07.003","t":"vena intercostal superior derecha"},{"c":"A12.3.07.004","t":"vena hemi\u00E1cigos"},{"c":"A12.3.07.005","t":"vena hemi\u00E1cigos accesoria"},{"c":"A12.3.07.006","t":"venas esof\u00E1gicas"},{"c":"A12.3.07.007","t":"venas bronquiales"},{"c":"A12.3.07.008","t":"venas peric\u00E1rdicas"},{"c":"A12.3.07.009","t":"venas mediast\u00EDnicas"},{"c":"A12.3.07.010","t":"venas fr\u00E9nicas superiores"},{"c":"A12.3.07.011","t":"vena lumbar ascendente","z":[{"c":"A12.3.07.012","t":"venas lumbares"}]},{"c":"A12.3.07.013","t":"vena subcostal"},{"c":"A12.3.07.014","t":"venas intercostales posteriores","z":[{"c":"A12.3.07.015","t":"vena dorsal"},{"c":"A12.3.07.016","t":"vena intervertebral"},{"c":"A12.3.07.017","t":"vena espinal"}]},{"c":"A12.3.07.018","t":"venas de la columna vertebral","z":[{"c":"A12.3.07.019","t":"plexo venoso vertebral externo anterior"},{"c":"A12.3.07.020","t":"plexo venoso vertebral externo posterior"},{"c":"A12.3.07.021","t":"plexo venoso vertebral interno anterior","z":[{"c":"A12.3.07.022","t":"venas basivertebrales"},{"c":"A12.3.07.023","t":"venas de la m\u00E9dula espinal"},{"c":"A12.3.07.024","t":"venas espinales anteriores"},{"c":"A12.3.07.025","t":"venas espinales posteriores"}]},{"c":"A12.3.07.026","t":"plexo venoso vertebral interno posterior"}]}]}]},{"c":"A12.3.08.001","t":"venas del miembro superior"},{"c":"A12.3.09.001","t":"vena cava inferior","z":[{"c":"A12.3.09.002","t":"venas fr\u00E9nicas inferiores"},{"c":"A12.3.09.003","t":"venas lumbares"},{"c":"A12.3.09.004","t":"vena lumbar ascendente"},{"c":"A12.3.09.005","t":"venas hep\u00E1ticas","z":[{"c":"A12.3.09.006","t":"vena hep\u00E1tica derecha"},{"c":"A12.3.09.007","t":"vena hep\u00E1tica intermedia"},{"c":"A12.3.09.008","t":"vena hep\u00E1tica izquierda"}]},{"c":"A12.3.09.009","t":"venas renales","z":[{"c":"A12.3.09.010","t":"venas capsulares"},{"c":"A12.3.09.011","t":"vena suprarrenal izquierda"},{"c":"A12.3.09.012","t":"vena ov\u00E1rica izquierda"},{"c":"A12.3.09.012","t":"vena testicular izquierda"}]},{"c":"A12.3.09.013","t":"vena suprarrenal derecha"},{"c":"A12.3.09.014","t":"vena ov\u00E1rica derecha"},{"c":"A12.3.09.014","t":"vena testicular derecha","z":[{"c":"A12.3.09.015","t":"plexo pampiniforme"}]},{"c":"A12.3.10.001","t":"vena il\u00EDaca com\u00FAn","z":[{"c":"A12.3.10.003","t":"vena iliolumbar"},{"c":"A12.3.10.004","t":"vena il\u00EDaca interna","z":[{"c":"A12.3.10.005","t":"venas gl\u00FAteas superiores"},{"c":"A12.3.10.006","t":"venas gl\u00FAteas inferiores"},{"c":"A12.3.10.007","t":"venas obturatrices"},{"c":"A12.3.10.008","t":"venas sacras laterales"},{"c":"A12.3.10.009","t":"plexo venoso sacro"},{"c":"A12.3.10.010","t":"plexo venoso rectal"},{"c":"A12.3.10.011","t":"venas vesicales"},{"c":"A12.3.10.012","t":"plexo venoso vesical"},{"c":"A12.3.10.013","t":"plexo venoso prost\u00E1tico"},{"c":"A12.3.10.014","t":"vena dorsal profunda del cl\u00EDtoris"},{"c":"A12.3.10.014","t":"vena dorsal profunda del pene"},{"c":"A12.3.10.015","t":"venas uterinas"},{"c":"A12.3.10.016","t":"plexo venoso uterino"},{"c":"A12.3.10.017","t":"plexo venoso vaginal"},{"c":"A12.3.10.018","t":"venas rectales medias"},{"c":"A12.3.10.019","t":"vena pudenda interna","z":[{"c":"A12.3.10.020","t":"vena profunda del cl\u00EDtoris"},{"c":"A12.3.10.020","t":"vena profunda del pene"},{"c":"A12.3.10.021","t":"venas rectales inferiores"}]},{"c":"A12.3.10.022","t":"venas labiales posteriores"},{"c":"A12.3.10.022","t":"venas escrotales posteriores"},{"c":"A12.3.10.023","t":"vena del bulbo del vest\u00EDbulo"},{"c":"A12.3.10.023","t":"vena del bulbo del pene"}]},{"c":"A12.3.10.024","t":"vena il\u00EDaca externa","z":[{"c":"A12.3.10.025","t":"vena epig\u00E1strica inferior","z":[{"c":"A12.3.10.026","t":"vena p\u00FAbica","z":[{"c":"A12.3.10.032","t":"vena obturatriz accesoria"}]}]},{"c":"A12.3.10.027","t":"vena circunfleja il\u00EDaca profunda"},{"c":"A12.3.11.023","t":"vena femoral","z":[{"c":"A12.3.11.003","t":"vena safena magna","z":[{"c":"A12.3.11.004","t":"venas pudendas externas"},{"c":"A12.3.11.005","t":"vena circunfleja il\u00EDaca superficial"},{"c":"A12.3.11.006","t":"vena epig\u00E1strica superficial"},{"c":"A12.3.11.007","t":"vena safena accesoria"},{"c":"A12.3.11.008","t":"venas dorsales superficiales del cl\u00EDtoris"},{"c":"A12.3.11.008","t":"venas dorsales superficiales del pene"},{"c":"A12.3.11.009","t":"venas labiales anteriores"},{"c":"A12.3.11.009","t":"venas escrotales anteriores"}]},{"c":"A12.3.11.024","t":"vena femoral profunda","z":[{"c":"A12.3.11.025","t":"venas circunflejas femorales mediales"},{"c":"A12.3.11.026","t":"venas circunflejas femorales laterales"},{"c":"A12.3.11.027","t":"venas perforantes"}]},{"c":"A12.3.11.028","t":"vena popl\u00EDtea","z":[{"c":"A12.3.11.010","t":"vena safena menor","z":[{"c":"A12.3.11.011","t":"red venosa dorsal del pie"},{"c":"A12.3.11.012","t":"arco venoso dorsal del pie"},{"c":"A12.3.11.013","t":"venas metatarsianas dorsales"},{"c":"A12.3.11.014","t":"venas digitales dorsales del pie"},{"c":"A12.3.11.015","t":"red venosa plantar"},{"c":"A12.3.11.016","t":"arco venoso plantar"},{"c":"A12.3.11.017","t":"venas metatarsianas plantares"},{"c":"A12.3.11.018","t":"venas digitales plantares"},{"c":"A12.3.11.019","t":"venas intercapitulares"},{"c":"A12.3.11.020","t":"vena marginal lateral"},{"c":"A12.3.11.021","t":"vena marginal medial"},{"c":"A12.3.11.022","t":"venas profundas del miembro inferior"}]},{"c":"A12.3.11.029","t":"venas surales"},{"c":"A12.3.11.030","t":"venas geniculares"},{"c":"A12.3.11.031","t":"venas tibiales anteriores"},{"c":"A12.3.11.032","t":"venas tibiales posteriores","z":[{"c":"A12.3.11.033","t":"venas fibulares"}]}]}]}]}]},{"c":"A12.3.10.002","t":"vena sacra media"}]},{"c":"A12.3.11.001","t":"venas del miembro inferior","z":[{"c":"A12.3.11.002","t":"venas superficiales del miembro inferior"}]},{"c":"A12.3.12.001","t":"vena porta hep\u00E1tica","z":[{"c":"A12.3.12.002","t":"rama derecha","z":[{"c":"A12.3.12.003","t":"rama anterior"},{"c":"A12.3.12.004","t":"rama posterior"}]},{"c":"A12.3.12.005","t":"rama izquierda","z":[{"c":"A12.3.12.006","t":"porci\u00F3n transversa","z":[{"c":"A12.3.12.007","t":"ramas del l\u00F3bulo caudado"}]},{"c":"A12.3.12.008","t":"porci\u00F3n umbilical","z":[{"c":"A12.3.12.009","t":"ramas laterales"},{"c":"A12.3.12.010","t":"vena umbilical"},{"c":"A12.3.12.011","t":"ramas mediales"}]}]},{"c":"A12.3.12.012","t":"vena c\u00EDstica"},{"c":"A12.3.12.013","t":"venas para umbilicales"},{"c":"A12.3.12.014","t":"vena pancreaticoduodenal superior posterior"},{"c":"A12.3.12.015","t":"vena g\u00E1strica izquierda"},{"c":"A12.3.12.016","t":"vena g\u00E1strica derecha"},{"c":"A12.3.12.017","t":"vena prepil\u00F3rica"},{"c":"A12.3.12.018","t":"vena mesent\u00E9rica superior","z":[{"c":"A12.3.12.019","t":"venas yeyunales"},{"c":"A12.3.12.020","t":"venas ileales"},{"c":"A12.3.12.021","t":"vena gastro-omental derecha"},{"c":"A12.3.12.022","t":"venas pancre\u00E1ticas"},{"c":"A12.3.12.023","t":"venas pancreatoduodenales"},{"c":"A12.3.12.024","t":"vena ileoc\u00F3lica","z":[{"c":"A12.3.12.025","t":"vena apendicular"}]},{"c":"A12.3.12.026","t":"vena c\u00F3lica derecha"},{"c":"A12.3.12.027","t":"vena c\u00F3lica media"}]},{"c":"A12.3.12.028","t":"vena espl\u00E9nica","z":[{"c":"A12.3.12.029","t":"venas pancre\u00E1ticas"},{"c":"A12.3.12.030","t":"venas g\u00E1stricas cortas"},{"c":"A12.3.12.031","t":"vena gastro-omental izquierda"},{"c":"A12.3.12.032","t":"vena mesent\u00E9rica inferior","z":[{"c":"A12.3.12.033","t":"vena c\u00F3lica izquierda"},{"c":"A12.3.12.034","t":"venas sigmoideas"},{"c":"A12.3.12.035","t":"vena rectal superior"}]}]}]}]},{"c":"A12.4.01.001","t":"troncos y conductos linf\u00E1ticos","z":[{"c":"A12.4.01.002","t":"tronco yugular"},{"c":"A12.4.01.003","t":"tronco subclavio"},{"c":"A12.4.01.004","t":"plexo linf\u00E1tico axilar"},{"c":"A12.4.01.005","t":"tronco broncomediast\u00EDnico"},{"c":"A12.4.01.006","t":"conducto linf\u00E1tico derecho"},{"c":"A12.4.01.007","t":"conducto tor\u00E1cico","z":[{"c":"A12.4.01.008","t":"arco del conducto tor\u00E1cico"},{"c":"A12.4.01.009","t":"porci\u00F3n cervical"},{"c":"A12.4.01.010","t":"porci\u00F3n tor\u00E1cica"},{"c":"A12.4.01.011","t":"porci\u00F3n abdominal"}]},{"c":"A12.4.01.012","t":"cisterna del quilo"},{"c":"A12.4.01.013","t":"tronco lumbar"},{"c":"A12.4.01.014","t":"troncos intestinales"}]}]},{"c":"A13.0.00.000","t":"sistema linf\u00E1tico","z":[{"c":"A13.1.00.001","t":"\u00F3rganos linf\u00E1ticos primarios","z":[{"c":"A13.1.01.001","t":"m\u00E9dula \u00F3sea"},{"c":"A13.1.02.001","t":"timo","z":[{"c":"A13.1.02.002","t":"l\u00F3bulo","z":[{"c":"A13.1.02.003","t":"l\u00F3bulos del timo","z":[{"c":"A13.1.02.004","t":"corteza del timo"},{"c":"A13.1.02.005","t":"m\u00E9dula del timo"}]}]},{"c":"A13.1.02.006","t":"l\u00F3bulos accesorios del timo"}]}]},{"c":"A13.2.00.001","t":"\u00F3rganos linf\u00E1ticos secundarios","z":[{"c":"A13.2.01.001","t":"bazo","z":[{"c":"A13.2.01.002","t":"c\u00E1psula fibrosa"},{"c":"A13.2.01.003","t":"trab\u00E9culas espl\u00E9nicas"},{"c":"A13.2.01.004","t":"pulpa espl\u00E9nica","z":[{"c":"A13.2.01.005","t":"pulpa roja"},{"c":"A13.2.01.006","t":"pulpa blanca"}]},{"c":"A13.2.01.007","t":"cara diafragm\u00E1tica"},{"c":"A13.2.01.008","t":"cara visceral","z":[{"c":"A13.2.01.009","t":"impresi\u00F3n renal"},{"c":"A13.2.01.010","t":"impresi\u00F3n g\u00E1strica"},{"c":"A13.2.01.011","t":"impresi\u00F3n c\u00F3lica"},{"c":"A13.2.01.012","t":"impresi\u00F3n pancre\u00E1tica"}]},{"c":"A13.2.01.013","t":"extremidad anterior"},{"c":"A13.2.01.014","t":"extremidad posterior"},{"c":"A13.2.01.015","t":"borde inferior"},{"c":"A13.2.01.016","t":"borde superior"},{"c":"A13.2.01.017","t":"hilio espl\u00E9nico"},{"c":"A13.2.01.018","t":"serosa"},{"c":"A13.2.01.019","t":"seno espl\u00E9nico"},{"c":"A13.2.01.020","t":"penicilios"},{"c":"A13.2.01.021","t":"ganglios linf\u00E1ticos espl\u00E9nicos"},{"c":"A13.2.01.022","t":"bazo accesorio"}]},{"c":"A13.2.02.001","t":"anillo linf\u00E1tico far\u00EDngeo","z":[{"c":"A05.1.04.022","t":"am\u00EDgdala lingual","z":[{"c":"A05.1.04.023","t":"ganglios linf\u00E1ticos"},{"c":"A13.2.02.002","t":"criptas tonsilares"}]},{"c":"A05.2.01.011","t":"am\u00EDgdala palatina","z":[{"c":"A05.2.01.012","t":"c\u00E1psula tonsilar"},{"c":"A05.2.01.013","t":"fisura tonsilar"},{"c":"A05.2.01.014","t":"fosas tonsilares"},{"c":"A05.2.01.015","t":"criptas tonsilares"}]},{"c":"A05.3.01.006","t":"am\u00EDgdala far\u00EDngea","z":[{"c":"A05.3.01.007","t":"fosas tonsilares"},{"c":"A05.3.01.008","t":"criptas tonsilares"},{"c":"A05.3.01.009","t":"ganglios linf\u00E1ticos"}]},{"c":"A05.3.01.016","t":"am\u00EDgdala tub\u00E1rica","z":[{"c":"A13.2.02.003","t":"criptas tonsilares"}]}]},{"c":"A13.2.03.001","t":"ganglios linf\u00E1ticos","z":[{"c":"A12.4.02.001","t":"ganglios linf\u00E1ticos regionales","z":[{"c":"A13.3.00.001","t":"ganglios linf\u00E1ticos de la cabeza y cuello","z":[{"c":"A13.3.00.002","t":"ganglios linf\u00E1ticos occipitales"},{"c":"A13.3.00.003","t":"ganglios linf\u00E1ticos mastoideos"},{"c":"A13.3.00.004","t":"ganglios linf\u00E1ticos parot\u00EDdeos superficiales"},{"c":"A13.3.00.005","t":"ganglios linf\u00E1ticos parot\u00EDdeos profundos"},{"c":"A13.3.00.006","t":"ganglios linf\u00E1ticos preauriculares"},{"c":"A13.3.00.007","t":"ganglios linf\u00E1ticos infraauriculares"},{"c":"A13.3.00.008","t":"ganglios linf\u00E1ticos intraglandulares"},{"c":"A13.3.00.009","t":"ganglios linf\u00E1ticos faciales","z":[{"c":"A13.3.00.010","t":"ganglio linf\u00E1tico buccinador"},{"c":"A13.3.00.011","t":"ganglio linf\u00E1tico nasolabial"},{"c":"A13.3.00.012","t":"ganglio linf\u00E1tico malar"},{"c":"A13.3.00.013","t":"ganglio linf\u00E1tico mandibular"}]},{"c":"A13.3.00.014","t":"ganglios linf\u00E1ticos linguales"},{"c":"A13.3.00.015","t":"ganglios linf\u00E1ticos submentonianos"},{"c":"A13.3.00.016","t":"ganglios linf\u00E1ticos submandibulares"},{"c":"A13.3.00.017","t":"ganglios linf\u00E1ticos cervicales anteriores","z":[{"c":"A13.3.00.018","t":"ganglios linf\u00E1ticos cervicales anteriores superficiales"},{"c":"A13.3.00.019","t":"ganglios linf\u00E1ticos cervicales anteriores profundos","z":[{"c":"A13.3.00.020","t":"ganglios linf\u00E1ticos infrahioideos","z":[{"c":"A13.3.00.021","t":"ganglios linf\u00E1ticos prelar\u00EDngeos"}]},{"c":"A13.3.00.022","t":"ganglios linf\u00E1ticos tiroideos"},{"c":"A13.3.00.023","t":"ganglios linf\u00E1ticos pretraqueales"},{"c":"A13.3.00.024","t":"ganglios linf\u00E1ticos paratraqueales"},{"c":"A13.3.00.025","t":"ganglios linf\u00E1ticos retrofar\u00EDngeos"}]}]},{"c":"A13.3.00.026","t":"ganglios linf\u00E1ticos cervicales laterales","z":[{"c":"A13.3.00.027","t":"ganglios linf\u00E1ticos cervicales laterales superficiales"},{"c":"A13.3.00.028","t":"ganglios linf\u00E1ticos cervicales laterales profundos superiores","z":[{"c":"A13.3.00.029","t":"ganglios linf\u00E1ticos yugulodig\u00E1stricos"},{"c":"A13.3.00.030","t":"ganglio linf\u00E1tico yugulodig\u00E1strico lateral"},{"c":"A13.3.00.031","t":"ganglio linf\u00E1tico yugulodig\u00E1strico anterior"}]},{"c":"A13.3.00.032","t":"ganglios linf\u00E1ticos cervicales laterales profundos inferiores","z":[{"c":"A13.3.00.033","t":"ganglio linf\u00E1ticos y\u00FAgulo-omohioideo"},{"c":"A13.3.00.034","t":"ganglio linf\u00E1tico y\u00FAgulo-omohioideo lateral"},{"c":"A13.3.00.035","t":"ganglio linf\u00E1tico y\u00FAgulo-omohioideo anterior"}]}]},{"c":"A13.3.00.036","t":"ganglios linf\u00E1ticos supraclaviculares"},{"c":"A13.3.00.037","t":"ganglios linf\u00E1ticos accesorios","z":[{"c":"A13.3.00.038","t":"ganglios linf\u00E1ticos retrofar\u00EDngeos"}]}]},{"c":"A13.3.01.001","t":"ganglios linf\u00E1ticos del miembro superior","z":[{"c":"A13.3.01.002","t":"ganglios linf\u00E1ticos axilares","z":[{"c":"A13.3.01.003","t":"ganglios linf\u00E1ticos axilares apicales"},{"c":"A13.3.01.004","t":"ganglios linf\u00E1ticos humerales"},{"c":"A13.3.01.005","t":"ganglios linf\u00E1ticos subescapulares"},{"c":"A13.3.01.006","t":"ganglios linf\u00E1ticos axilares anteriores"},{"c":"A13.3.01.007","t":"ganglios linf\u00E1ticos axilares centrales"}]},{"c":"A13.3.01.008","t":"ganglios linf\u00E1ticos interpectorales"},{"c":"A13.3.01.009","t":"ganglios linf\u00E1ticos deltopectorales"},{"c":"A13.3.01.010","t":"ganglios linf\u00E1ticos braquiales"},{"c":"A13.3.01.011","t":"ganglios linf\u00E1ticos cubitales","z":[{"c":"A13.3.01.012","t":"ganglios linf\u00E1ticos supratrocleares"}]},{"c":"A13.3.01.013","t":"ganglios linf\u00E1ticos superficiales del miembro superior"},{"c":"A13.3.01.014","t":"ganglios linf\u00E1ticos profundos del miembro superior"}]},{"c":"A13.3.02.001","t":"ganglios linf\u00E1ticos tor\u00E1cicos","z":[{"c":"A13.3.02.002","t":"ganglios linf\u00E1ticos paramamarios"},{"c":"A13.3.02.003","t":"ganglios linf\u00E1ticos paraesternales"},{"c":"A13.3.02.004","t":"ganglios linf\u00E1ticos intercostales"},{"c":"A13.3.02.005","t":"ganglios linf\u00E1ticos fr\u00E9nicos superiores"},{"c":"A13.3.02.006","t":"ganglios linf\u00E1ticos preperic\u00E1rdicos"},{"c":"A13.3.02.007","t":"ganglios linf\u00E1ticos braquiocef\u00E1licos"},{"c":"A13.3.02.008","t":"ganglio linf\u00E1tico del ligamento arterioso"},{"c":"A13.3.02.009","t":"ganglio linf\u00E1tico del arco de la vena \u00E1cigos"},{"c":"A13.3.02.010","t":"ganglios linf\u00E1ticos peric\u00E1rdicos laterales"},{"c":"A13.3.02.011","t":"ganglios linf\u00E1ticos paratraqueales"},{"c":"A13.3.02.012","t":"ganglios linf\u00E1ticos traqueobronquiales","z":[{"c":"A13.3.02.013","t":"ganglios linf\u00E1ticos traqueobronquiales superiores"},{"c":"A13.3.02.014","t":"ganglios linf\u00E1ticos traqueobronquiales inferiores"}]},{"c":"A13.3.02.015","t":"ganglios linf\u00E1ticos broncopulmonares"},{"c":"A13.3.02.016","t":"ganglios linf\u00E1ticos intrapulmonares"},{"c":"A13.3.02.017","t":"ganglios linf\u00E1ticos yuxtaesof\u00E1gicos"},{"c":"A13.3.02.018","t":"ganglios linf\u00E1ticos prevertebrales"}]},{"c":"A13.3.03.001","t":"ganglios linf\u00E1ticos abdominales","z":[{"c":"A13.3.03.002","t":"ganglios linf\u00E1ticos parietales","z":[{"c":"A13.3.03.003","t":"ganglios linf\u00E1ticos lumbares izquierdos","z":[{"c":"A13.3.03.004","t":"ganglios linf\u00E1ticos a\u00F3rticos laterales"},{"c":"A13.3.03.005","t":"ganglios linf\u00E1ticos prea\u00F3rticos"},{"c":"A13.3.03.006","t":"ganglios linf\u00E1ticos retroa\u00F3rticos"}]},{"c":"A13.3.03.007","t":"ganglios linf\u00E1ticos lumbares intermedios"},{"c":"A13.3.03.008","t":"ganglios linf\u00E1ticos lumbares derechos","z":[{"c":"A13.3.03.009","t":"ganglios linf\u00E1ticos laterales de la cava"},{"c":"A13.3.03.010","t":"ganglios linf\u00E1ticos precavos"},{"c":"A13.3.03.011","t":"ganglios linf\u00E1ticos retrocavos"}]},{"c":"A13.3.03.012","t":"ganglios linf\u00E1ticos fr\u00E9nicos inferiores"},{"c":"A13.3.03.013","t":"ganglios linf\u00E1ticos epig\u00E1stricos inferiores"}]},{"c":"A13.3.03.014","t":"ganglios linf\u00E1ticos abdominales viscerales","z":[{"c":"A13.3.03.015","t":"ganglios linf\u00E1ticos cel\u00EDacos"},{"c":"A13.3.03.016","t":"ganglios linf\u00E1ticos g\u00E1stricos derechos/izquierdos"},{"c":"A13.3.03.017","t":"anillo linf\u00E1tico del cardias"},{"c":"A13.3.03.018","t":"ganglios linf\u00E1ticos gastro-omentales derechos/izquierdos"},{"c":"A13.3.03.019","t":"ganglios linf\u00E1ticos pil\u00F3ricos","z":[{"c":"A13.3.03.020","t":"ganglio linf\u00E1tico suprapil\u00F3rico"},{"c":"A13.3.03.021","t":"ganglio linf\u00E1tico subpil\u00F3rico"},{"c":"A13.3.03.022","t":"ganglio linf\u00E1tico retropil\u00F3rico"}]},{"c":"A13.3.03.023","t":"ganglios linf\u00E1ticos pancre\u00E1ticos","z":[{"c":"A13.3.03.024","t":"ganglios linf\u00E1ticos pancre\u00E1ticos superiores"},{"c":"A13.3.03.025","t":"ganglios linf\u00E1ticos pancre\u00E1ticos inferiores"}]},{"c":"A13.3.03.026","t":"ganglios linf\u00E1ticos espl\u00E9nicos"},{"c":"A13.3.03.027","t":"ganglios linf\u00E1ticos pancreatoduodenales","z":[{"c":"A13.3.03.028","t":"ganglios linf\u00E1ticos pancreatoduodenales superiores"},{"c":"A13.3.03.029","t":"ganglios linf\u00E1ticos pancreatoduodenales inferiores"}]},{"c":"A13.3.03.030","t":"ganglios linf\u00E1ticos hep\u00E1ticos","z":[{"c":"A13.3.03.031","t":"ganglio linf\u00E1tico c\u00EDstico"},{"c":"A13.3.03.032","t":"ganglio linf\u00E1tico del foramen omental"}]},{"c":"A13.3.03.033","t":"ganglios linf\u00E1ticos mesent\u00E9ricos superiores","z":[{"c":"A13.3.03.034","t":"ganglios linf\u00E1ticos yuxtaintestinales"},{"c":"A13.3.03.035","t":"ganglios linf\u00E1ticos centrales superiores"},{"c":"A13.3.03.036","t":"ganglios linf\u00E1ticos ileoc\u00F3licos"},{"c":"A13.3.03.037","t":"ganglios linf\u00E1ticos prececales"},{"c":"A13.3.03.038","t":"ganglios linf\u00E1ticos retrocecales"},{"c":"A13.3.03.039","t":"ganglios linf\u00E1ticos apendiculares"},{"c":"A13.3.03.040","t":"ganglios linf\u00E1ticos mesoc\u00F3licos","z":[{"c":"A13.3.03.041","t":"ganglios linf\u00E1ticos parac\u00F3licos"},{"c":"A13.3.03.042","t":"ganglios linf\u00E1ticos c\u00F3licos derechos/medios/izquierdos"}]}]},{"c":"A13.3.03.043","t":"ganglios linf\u00E1ticos mesent\u00E9ricos inferiores","z":[{"c":"A13.3.03.044","t":"ganglios linf\u00E1ticos sigmoideos"},{"c":"A13.3.03.045","t":"ganglios linf\u00E1ticos rectales superiores"}]}]}]},{"c":"A13.3.04.001","t":"ganglios linf\u00E1ticos p\u00E9lvicos","z":[{"c":"A13.3.04.002","t":"ganglios p\u00E9lvicos parietales","z":[{"c":"A13.3.04.003","t":"ganglios linf\u00E1ticos il\u00EDacos comunes","z":[{"c":"A13.3.04.004","t":"ganglios linf\u00E1ticos il\u00EDacos comunes mediales"},{"c":"A13.3.04.005","t":"ganglios linf\u00E1ticos il\u00EDacos comunes intermedios"},{"c":"A13.3.04.006","t":"ganglios linf\u00E1ticos il\u00EDacos comunes laterales"},{"c":"A13.3.04.007","t":"ganglios linf\u00E1ticos suba\u00F3rticos"},{"c":"A13.3.04.008","t":"ganglios linf\u00E1ticos del promontorio"}]},{"c":"A13.3.04.009","t":"ganglios linf\u00E1ticos il\u00EDacos externos","z":[{"c":"A13.3.04.010","t":"ganglios linf\u00E1ticos il\u00EDacos externos mediales"},{"c":"A13.3.04.011","t":"ganglios linf\u00E1ticos il\u00EDacos externos intermedios"},{"c":"A13.3.04.012","t":"ganglios linf\u00E1ticos il\u00EDacos externos laterales"},{"c":"A13.3.04.013","t":"ganglio linf\u00E1tico lagunar medial"},{"c":"A13.3.04.014","t":"ganglio linf\u00E1tico lagunar intermedio"},{"c":"A13.3.04.015","t":"ganglio linf\u00E1tico lagunar lateral"},{"c":"A13.3.04.016","t":"ganglios linf\u00E1ticos interil\u00EDacos"},{"c":"A13.3.04.017","t":"ganglios linf\u00E1ticos obturatrices"}]},{"c":"A13.3.04.018","t":"ganglios linf\u00E1ticos il\u00EDacos internos","z":[{"c":"A13.3.04.019","t":"ganglios linf\u00E1ticos gl\u00FAteos","z":[{"c":"A13.3.04.020","t":"ganglios linf\u00E1ticos gl\u00FAteos superiores"},{"c":"A13.3.04.021","t":"ganglios linf\u00E1ticos gl\u00FAteos inferiores"}]},{"c":"A13.3.04.022","t":"ganglios linf\u00E1ticos sacros"}]}]},{"c":"A13.3.04.023","t":"ganglios linf\u00E1ticos p\u00E9lvicos viscerales","z":[{"c":"A13.3.04.024","t":"ganglios linf\u00E1ticos paraviscerales","z":[{"c":"A13.3.04.025","t":"ganglios linf\u00E1ticos prevesicales","z":[{"c":"A13.3.04.026","t":"ganglios linf\u00E1ticos postvesicales"}]},{"c":"A13.3.04.027","t":"ganglios linf\u00E1ticos vesicales laterales"}]},{"c":"A13.3.04.028","t":"ganglios linf\u00E1ticos parauterinos"},{"c":"A13.3.04.029","t":"ganglios linf\u00E1ticos paravaginales"},{"c":"A13.3.04.030","t":"ganglios linf\u00E1ticos pararrectales"}]}]},{"c":"A13.3.05.001","t":"ganglios linf\u00E1ticos del miembro inferior","z":[{"c":"A13.3.05.002","t":"ganglios linf\u00E1ticos inguinales","z":[{"c":"A13.3.05.003","t":"ganglios linf\u00E1ticos inguinales superficiales","z":[{"c":"A13.3.05.004","t":"ganglios linf\u00E1ticos inguinales superficiales superomediales"},{"c":"A13.3.05.005","t":"ganglios linf\u00E1ticos inguinales superficiales superolaterales"},{"c":"A13.3.05.006","t":"ganglios linf\u00E1ticos inguinales superficiales inferiores"}]},{"c":"A13.3.05.007","t":"ganglios linf\u00E1ticos inguinales profundos","z":[{"c":"A13.3.05.008","t":"ganglio linf\u00E1tico inguinal profundo proximal"},{"c":"A13.3.05.009","t":"ganglio linf\u00E1tico inguinal profundo intermedio"},{"c":"A13.3.05.010","t":"ganglio linf\u00E1tico inguinal profundo distal"}]}]},{"c":"A13.3.05.011","t":"ganglios linf\u00E1ticos popl\u00EDteos","z":[{"c":"A13.3.05.012","t":"ganglios linf\u00E1ticos popl\u00EDteos superficiales"},{"c":"A13.3.05.013","t":"ganglios linf\u00E1ticos popl\u00EDteos profundos"}]},{"c":"A13.3.05.014","t":"ganglio linf\u00E1tico tibial anterior"},{"c":"A13.3.05.015","t":"ganglio linf\u00E1tico tibial posterior"},{"c":"A13.3.05.016","t":"ganglio linf\u00E1tico fibular"}]}]},{"c":"A13.2.03.002","t":"c\u00E1psula"},{"c":"A13.2.03.003","t":"trab\u00E9cula"},{"c":"A13.2.03.004","t":"hilio"},{"c":"A13.2.03.005","t":"corteza"},{"c":"A13.2.03.006","t":"m\u00E9dula"}]}]}]},{"c":"A14.0.00.000","t":"sistema nervioso","z":[{"c":"A14.0.00.001","t":"fibra nerviosa"},{"c":"A14.0.00.002","t":"neurona"},{"c":"A14.0.00.003","t":"pericarion"},{"c":"A14.0.00.004","t":"sinapsis"},{"c":"A14.0.00.005","t":"neurogl\u00EDa"},{"c":"A14.1.00.001","t":"sistema nervioso central","z":[{"c":"A14.1.00.002","t":"sustancia gris","z":[{"c":"A14.1.00.003","t":"n\u00FAcleos","z":[{"c":"A14.1.00.004","t":"n\u00FAcleos de los nervios craneales","z":[{"c":"A14.1.00.005","t":"n\u00FAcleos de origen"},{"c":"A14.1.00.006","t":"n\u00FAcleos de terminaci\u00F3n"}]}]},{"c":"A14.1.00.007","t":"columna"},{"c":"A14.1.00.008","t":"l\u00E1mina"}]},{"c":"A14.1.00.009","t":"sustancia blanca","z":[{"c":"A14.1.00.010","t":"cord\u00F3n"},{"c":"A14.1.00.011","t":"tracto"},{"c":"A14.1.00.012","t":"fasc\u00EDculo"},{"c":"A14.1.00.013","t":"comisura"},{"c":"A14.1.00.014","t":"lemnisco"},{"c":"A14.1.00.015","t":"fibra","z":[{"c":"A14.1.00.016","t":"fibra de asociaci\u00F3n"},{"c":"A14.1.00.017","t":"fibra comisural"},{"c":"A14.1.00.018","t":"fibra de proyecci\u00F3n"}]},{"c":"A14.1.00.019","t":"decusaci\u00F3n"},{"c":"A14.1.00.020","t":"estr\u00EDa"}]},{"c":"A14.1.00.021","t":"formaci\u00F3n reticular"},{"c":"A14.1.00.022","t":"ep\u00E9ndimo"},{"c":"A14.1.01.001","t":"meninges","z":[{"c":"A14.1.01.002","t":"paquimeninge","z":[{"c":"A14.1.01.101","t":"duramadre","z":[{"c":"A14.1.01.102","t":"duramadre craneal","z":[{"c":"A14.1.01.103","t":"hoz del cerebro"},{"c":"A14.1.01.104","t":"tentorio","z":[{"c":"A14.1.01.105","t":"incisura del tentorio"}]},{"c":"A14.1.01.106","t":"hoz del cerebelo"},{"c":"A14.1.01.107","t":"diafragma sellar"},{"c":"A14.1.01.108","t":"cavum trigeminal"},{"c":"A14.1.01.109","t":"espacio subdural"},{"c":"A14.1.01.110","t":"espacio extradural"}]},{"c":"A14.1.01.111","t":"duramadre espinal","z":[{"c":"A14.1.01.112","t":"espacio epidural"}]}]}]},{"c":"A14.1.01.003","t":"leptomeninge","z":[{"c":"A14.1.01.201","t":"aracnoides","z":[{"c":"A14.1.01.202","t":"espacio subaracnoideo","z":[{"c":"A14.1.01.203","t":"l\u00EDquido cefalorraqu\u00EDdeo"},{"c":"A14.1.01.207","t":"cisternas subaracnoideas","z":[{"c":"A14.1.01.208","t":"cisterna cerebelobulbar posterior"},{"c":"A14.1.01.209","t":"cisterna cerebelobulbar lateral"},{"c":"A14.1.01.210","t":"cisterna de la fosa cerebral lateral"},{"c":"A14.1.01.211","t":"cisterna quiasm\u00E1tica"},{"c":"A14.1.01.212","t":"cisterna interpeduncular"},{"c":"A14.1.01.213","t":"cisterna ambiens"},{"c":"A14.1.01.214","t":"cisterna pericallosa"},{"c":"A14.1.01.215","t":"cisterna pontocerebelosa"},{"c":"A14.1.01.216","t":"cisterna de la l\u00E1mina terminal"},{"c":"A14.1.01.217","t":"cisterna cuadrig\u00E9mina"},{"c":"A14.1.01.219","t":"cisterna lumbar"}]}]},{"c":"A14.1.01.204","t":"aracnoides craneal"},{"c":"A14.1.01.205","t":"granulaciones aracnoideas"},{"c":"A14.1.01.206","t":"trab\u00E9culas aracnoideas"},{"c":"A14.1.01.218","t":"aracnoides espinal"}]},{"c":"A14.1.01.301","t":"piamadre","z":[{"c":"A14.1.01.302","t":"piamadre craneal","z":[{"c":"A14.1.01.303","t":"tela coroidea del cuarto ventr\u00EDculo"},{"c":"A14.1.01.304","t":"plexo coroideo del cuarto ventr\u00EDculo"},{"c":"A14.1.01.305","t":"tela coroidea del tercer ventr\u00EDculo"},{"c":"A14.1.01.306","t":"plexo coroideo del tercer ventr\u00EDculo"},{"c":"A14.1.01.307","t":"plexo coroideo del ventr\u00EDculo lateral"},{"c":"A14.1.01.308","t":"glomus coroideo"}]},{"c":"A14.1.01.309","t":"piamadre espinal","z":[{"c":"A14.1.01.310","t":"ligamento dentado"},{"c":"A14.1.01.311","t":"tabique cervical intermedio"},{"c":"A14.1.01.401","t":"filum terminal","z":[{"c":"A14.1.01.402","t":"porci\u00F3n dural"},{"c":"A14.1.01.403","t":"porci\u00F3n pial"}]}]}]}]}]},{"c":"A14.1.02.001","t":"m\u00E9dula espinal","z":[{"c":"A14.1.02.002","t":"intumescencia cervical"},{"c":"A14.1.02.003","t":"intumescencia lumbosacra"},{"c":"A14.1.02.004","t":"cono medular"},{"c":"A14.1.02.005","t":"porci\u00F3n espinal del filum terminal"},{"c":"A14.1.02.006","t":"ventr\u00EDculo terminal"},{"c":"A14.1.02.007","t":"fisura media anterior"},{"c":"A14.1.02.008","t":"surco medio posterior","z":[{"c":"A14.1.02.009","t":"tabique medio posterior"}]},{"c":"A14.1.02.010","t":"surco anterolateral"},{"c":"A14.1.02.011","t":"surco posterolateral"},{"c":"A14.1.02.012","t":"surco intermedio posterior"},{"c":"A14.1.02.013","t":"cordones de la m\u00E9dula espinal"},{"c":"A14.1.02.014","t":"porci\u00F3n cervical"},{"c":"A14.1.02.015","t":"porci\u00F3n tor\u00E1cica"},{"c":"A14.1.02.016","t":"porci\u00F3n lumbar"},{"c":"A14.1.02.017","t":"porci\u00F3n sacra"},{"c":"A14.1.02.018","t":"porci\u00F3n cox\u00EDgea"},{"c":"A14.1.02.020","t":"sustancia gris","z":[{"c":"A14.1.02.021","t":"asta anterior"},{"c":"A14.1.02.022","t":"asta lateral"},{"c":"A14.1.02.023","t":"asta posterior"},{"c":"A14.1.02.101","t":"columnas grises","z":[{"c":"A14.1.02.102","t":"columna anterior","z":[{"c":"A14.1.02.103","t":"asta anterior","z":[{"c":"A14.1.02.104","t":"l\u00E1minas espinales VII-IX"},{"c":"A14.1.02.105","t":"n\u00FAcleo anterolateral"},{"c":"A14.1.02.106","t":"n\u00FAcleo anterior"},{"c":"A14.1.02.107","t":"n\u00FAcleo anteromedial"},{"c":"A14.1.02.108","t":"n\u00FAcleo posterolateral"},{"c":"A14.1.02.109","t":"n\u00FAcleo retroposterolateral"},{"c":"A14.1.02.110","t":"n\u00FAcleo posteromedial"},{"c":"A14.1.02.111","t":"n\u00FAcleo central"},{"c":"A14.1.02.112","t":"n\u00FAcleo del nervio accesorio"},{"c":"A14.1.02.113","t":"n\u00FAcleo del nervio fr\u00E9nico"}]}]},{"c":"A14.1.02.114","t":"columna posterior","z":[{"c":"A14.1.02.115","t":"asta posterior","z":[{"c":"A14.1.02.116","t":"v\u00E9rtice","z":[{"c":"A14.1.02.117","t":"n\u00FAcleo marginal"}]},{"c":"A14.1.02.118","t":"cabeza","z":[{"c":"A14.1.02.119","t":"sustancia gelatinosa"}]},{"c":"A14.1.02.120","t":"cuello","z":[{"c":"A14.1.02.121","t":"n\u00FAcleo propio"},{"c":"A14.1.02.122","t":"l\u00E1mina espinal V"}]},{"c":"A14.1.02.123","t":"base","z":[{"c":"A14.1.02.124","t":"l\u00E1mina espinal VI"}]}]},{"c":"A14.1.02.125","t":"sustancia gris visceral secundaria"},{"c":"A14.1.02.126","t":"n\u00FAcleo basal interno"},{"c":"A14.1.02.127","t":"n\u00FAcleo cervical lateral"},{"c":"A14.1.02.128","t":"n\u00FAcleo cervical medial"},{"c":"A14.1.02.129","t":"n\u00FAcleo posterior del cord\u00F3n lateral"}]},{"c":"A14.1.02.130","t":"columna intermedia","z":[{"c":"A14.1.02.131","t":"l\u00E1mina espinal VII"},{"c":"A14.1.02.132","t":"asta lateral","z":[{"c":"A14.1.02.133","t":"n\u00FAcleo intermediolateral"}]},{"c":"A14.1.02.134","t":"sustancia intermedia central"},{"c":"A14.1.02.135","t":"n\u00FAcleo tor\u00E1cico posterior"},{"c":"A14.1.02.136","t":"sustancia intermedia lateral"},{"c":"A14.1.02.137","t":"n\u00FAcleo intermediomedial"},{"c":"A14.1.02.138","t":"n\u00FAcleos parasimp\u00E1ticos sacros"},{"c":"A14.1.02.139","t":"n\u00FAcleo del nervio pudendo"},{"c":"A14.1.02.140","t":"formaci\u00F3n reticular espinal"},{"c":"A14.1.02.141","t":"n\u00FAcleo medial anterior"}]}]}]},{"c":"A14.1.02.024","t":"sustancia blanca"},{"c":"A14.1.02.201","t":"sustancia blanca","z":[{"c":"A14.1.02.202","t":"cord\u00F3n anterior","z":[{"c":"A14.1.02.203","t":"fasc\u00EDculo propio anterior","z":[{"c":"A14.1.02.204","t":"fasc\u00EDculo surcomarginal"}]},{"c":"A14.1.02.205","t":"tracto corticoespinal anterior"},{"c":"A14.1.02.206","t":"tracto vestibuloespinal lateral"},{"c":"A14.1.02.207","t":"tracto vestibuloespinal medial"},{"c":"A14.1.02.208","t":"fibras reticuloespinales"},{"c":"A14.1.02.209","t":"tracto pontorreticuloespinal"},{"c":"A14.1.02.210","t":"tracto intersticioespinal"},{"c":"A14.1.02.211","t":"tracto tectoespinal"},{"c":"A14.1.02.212","t":"tracto rafe-espinal anterior"},{"c":"A14.1.02.213","t":"fibras olivoespinales"},{"c":"A14.1.02.214","t":"tracto espinotal\u00E1mico anterior"}]},{"c":"A14.1.02.215","t":"cord\u00F3n lateral","z":[{"c":"A14.1.02.216","t":"fasc\u00EDculo lateral propio"},{"c":"A14.1.02.217","t":"tracto fastigioespinal"},{"c":"A14.1.02.218","t":"tracto interpositoespinal"},{"c":"A14.1.02.219","t":"tracto corticoespinal lateral"},{"c":"A14.1.02.220","t":"tracto rubroespinal"},{"c":"A14.1.02.221","t":"tracto bulborreticuloespinal"},{"c":"A14.1.02.223","t":"fibras olivoespinales"},{"c":"A14.1.02.224","t":"tracto espinotectal"},{"c":"A14.1.02.225","t":"tracto espinotal\u00E1mico lateral"},{"c":"A14.1.02.226","t":"tracto espinocerebeloso anterior"},{"c":"A14.1.02.227","t":"tracto espinocerebeloso posterior"},{"c":"A14.1.02.228","t":"tracto posterolateral"},{"c":"A14.1.02.229","t":"porci\u00F3n posterior del cord\u00F3n lateral"},{"c":"A14.1.02.230","t":"tracto espinolivar"},{"c":"A14.1.02.231","t":"tracto espinorreticular"},{"c":"A14.1.02.232","t":"tracto ceruleoespinal"},{"c":"A14.1.02.233","t":"tracto hipotalamoespinal"},{"c":"A14.1.02.234","t":"tracto rafe-espinal lateral"},{"c":"A14.1.02.235","t":"tracto solitarioespinal"},{"c":"A14.1.02.236","t":"tracto espinocervical"},{"c":"A14.1.02.237","t":"tracto espinovestibular"},{"c":"A14.1.02.238","t":"tracto trig\u00E9minoespinal"}]},{"c":"A14.1.02.239","t":"cord\u00F3n posterior","z":[{"c":"A14.1.02.240","t":"fasc\u00EDculo propio posterior"},{"c":"A14.1.02.241","t":"fasc\u00EDculo septomarginal"},{"c":"A14.1.02.242","t":"fasc\u00EDculo interfascicular"},{"c":"A14.1.02.243","t":"fasc\u00EDculo gr\u00E1cil"},{"c":"A14.1.02.244","t":"fasc\u00EDculo cuneiforme"},{"c":"A14.1.02.245","t":"fibras cuneoespinales"},{"c":"A14.1.02.246","t":"fibras gracilespinales"},{"c":"A14.1.02.247","t":"fibras espinocuneiformes"},{"c":"A14.1.02.248","t":"fibras espinogr\u00E1ciles"}]}]},{"c":"A14.1.02.301","t":"estructuras centrales de la m\u00E9dula espinal","z":[{"c":"A14.1.02.019","t":"conducto central"},{"c":"A14.1.02.025","t":"sustancia gelatinosa central","z":[{"c":"A14.1.02.302","t":"\u00E1rea espinal X","z":[{"c":"A14.1.02.303","t":"comisura gris anterior"},{"c":"A14.1.02.304","t":"comisura gris posterior"}]}]},{"c":"A14.1.02.305","t":"comisura blanca anterior"},{"c":"A14.1.02.306","t":"comisura blanca posterior"}]}]},{"c":"A14.1.03.001","t":"enc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.03.002","t":"rombenc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.03.003","t":"mielenc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.04.001","t":"fisura media anterior"},{"c":"A14.1.04.002","t":"foramen ciego del bulbo raqu\u00EDdeo"},{"c":"A14.1.04.003","t":"pir\u00E1mide bulbar"},{"c":"A14.1.04.004","t":"decusaci\u00F3n piramidal"},{"c":"A14.1.04.005","t":"surco anterolateral"},{"c":"A14.1.04.006","t":"surco preolivar"},{"c":"A14.1.04.007","t":"cord\u00F3n lateral"},{"c":"A14.1.04.008","t":"oliva inferior"},{"c":"A14.1.04.010","t":"surco retrolivar"},{"c":"A14.1.04.011","t":"\u00E1rea retrolivar"},{"c":"A14.1.04.012","t":"surco posterolateral"},{"c":"A14.1.04.015","t":"tub\u00E9rculo trigeminal"},{"c":"A14.1.04.016","t":"fasc\u00EDculo cuneiforme"},{"c":"A14.1.04.017","t":"tub\u00E9rculo cuneiforme"},{"c":"A14.1.04.018","t":"fasc\u00EDculo gr\u00E1cil"},{"c":"A14.1.04.019","t":"tub\u00E9rculo gr\u00E1cil"},{"c":"A14.1.04.020","t":"surco medio posterior"},{"c":"A14.1.04.021","t":"\u00F3bex"},{"c":"A14.1.04.101","t":"sustancia blanca"},{"c":"A14.1.04.201","t":"sustancia gris"}]},{"c":"A14.1.03.004","t":"metenc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.03.010","t":"puente","z":[{"c":"A14.1.05.001","t":"surco bulbopontino"},{"c":"A14.1.05.002","t":"surco basilar"},{"c":"A14.1.05.003","t":"ped\u00FAnculo cerebeloso medio"},{"c":"A14.1.05.004","t":"\u00E1ngulo pontocerebeloso"},{"c":"A14.1.05.006","t":"ped\u00FAnculo cerebeloso superior"},{"c":"A14.1.05.007","t":"velo medular superior","z":[{"c":"A14.1.05.005","t":"frenillo del velo"}]},{"c":"A14.1.05.101","t":"porci\u00F3n basilar del puente","z":[{"c":"A14.1.05.102","t":"sustancia blanca","z":[{"c":"A14.1.05.103","t":"fibras longitudinales del puente","z":[{"c":"A14.1.05.104","t":"fibras corticoespinales"},{"c":"A14.1.05.105","t":"fibras corticonucleares pontinas"},{"c":"A14.1.05.106","t":"fibras corticorreticulares"},{"c":"A14.1.05.107","t":"fibras corticopontinas"},{"c":"A14.1.05.108","t":"fibras tectopontinas"}]},{"c":"A14.1.05.109","t":"fibras transversas del puente","z":[{"c":"A14.1.05.110","t":"fibras pontocerebelosas"}]}]},{"c":"A14.1.05.201","t":"sustancia gris","z":[{"c":"A14.1.05.202","t":"n\u00FAcleos del puente","z":[{"c":"A14.1.05.203","t":"n\u00FAcleo anterior"},{"c":"A14.1.05.204","t":"n\u00FAcleo lateral"},{"c":"A14.1.05.205","t":"n\u00FAcleo mediano"},{"c":"A14.1.05.206","t":"n\u00FAcleo paramediano"},{"c":"A14.1.05.207","t":"n\u00FAcleo peduncular"},{"c":"A14.1.05.208","t":"n\u00FAcleo posterior"},{"c":"A14.1.05.209","t":"n\u00FAcleo posterolateral"},{"c":"A14.1.05.210","t":"n\u00FAcleo posteromedial"},{"c":"A14.1.05.211","t":"n\u00FAcleo reticulotegmental"}]}]}]},{"c":"A14.1.05.301","t":"tegmento del puente","z":[{"c":"A14.1.05.302","t":"sustancia blanca","z":[{"c":"A14.1.05.303","t":"rafe del puente"},{"c":"A14.1.05.304","t":"fasc\u00EDculo longitudinal medial"},{"c":"A14.1.05.305","t":"fasc\u00EDculo longitudinal posterior"},{"c":"A14.1.05.306","t":"fibras pretecto-olivares"},{"c":"A14.1.05.307","t":"fibras tecto-olivares"},{"c":"A14.1.05.308","t":"fibras tectorreticulares"},{"c":"A14.1.05.309","t":"tracto espinal del nervio trig\u00E9mino"},{"c":"A14.1.05.310","t":"lemnisco trigeminal","z":[{"c":"A14.1.05.311","t":"tracto trigeminotal\u00E1mico anterior"},{"c":"A14.1.05.312","t":"tracto trigeminotal\u00E1mico posterior"}]},{"c":"A14.1.05.313","t":"tracto mesencef\u00E1lico del nervio trig\u00E9mino"},{"c":"A14.1.05.314","t":"rodilla del nervio facial"},{"c":"A14.1.05.315","t":"cuerpo trapezoide"},{"c":"A14.1.05.316","t":"tracto olivococlear"},{"c":"A14.1.05.317","t":"lemnisco lateral"},{"c":"A14.1.05.318","t":"estr\u00EDas medulares del cuarto ventr\u00EDculo"},{"c":"A14.1.05.319","t":"estr\u00EDa ac\u00FAstica anterior"},{"c":"A14.1.05.320","t":"estr\u00EDa ac\u00FAstica intermedia"},{"c":"A14.1.05.321","t":"estria ac\u00FAstica posterior"},{"c":"A14.1.05.322","t":"tracto pontorret\u00EDculoespinal anterior"},{"c":"A14.1.05.323","t":"tracto espinocerebeloso anterior"},{"c":"A14.1.05.324","t":"comisura coclear del puente"},{"c":"A14.1.05.325","t":"tracto tegmental central","z":[{"c":"A14.1.05.326","t":"fibras rubro-olivares"},{"c":"A14.1.05.327","t":"fibras anulo-olivares"},{"c":"A14.1.05.328","t":"fibras cerebelo-olivares"}]},{"c":"A14.1.05.329","t":"tracto hipotalamoespinal"},{"c":"A14.1.05.330","t":"tracto intersticioespinal"},{"c":"A14.1.05.331","t":"tracto rubropontino"},{"c":"A14.1.05.332","t":"tracto rubroespinal"},{"c":"A14.1.05.333","t":"tracto tectobulbar"},{"c":"A14.1.05.334","t":"tracto tectopontino"}]},{"c":"A14.1.05.401","t":"sustancia gris","z":[{"c":"A14.1.05.402","t":"n\u00FAcleos del rafe"},{"c":"A14.1.05.403","t":"formaci\u00F3n reticular"},{"c":"A14.1.05.404","t":"n\u00FAcleo espinal del nervio trig\u00E9mino","z":[{"c":"A14.1.05.405","t":"subn\u00FAcleo oral"}]},{"c":"A14.1.05.406","t":"n\u00FAcleo sensitivo principal del nervio trig\u00E9mino","z":[{"c":"A14.1.05.407","t":"n\u00FAcleo posteromedial"},{"c":"A14.1.05.408","t":"n\u00FAcleo anterolateral"}]},{"c":"A14.1.05.410","t":"n\u00FAcleo motor del nervio trig\u00E9mino"},{"c":"A14.1.05.411","t":"n\u00FAcleo del nervio abducens"},{"c":"A14.1.05.412","t":"n\u00FAcleo motor del nervio facial"},{"c":"A14.1.05.413","t":"n\u00FAcleo salivar superior"},{"c":"A14.1.05.414","t":"n\u00FAcleo lagrimal"},{"c":"A14.1.05.415","t":"n\u00FAcleo olivar superior","z":[{"c":"A14.1.05.416","t":"n\u00FAcleo olivar superior lateral"},{"c":"A14.1.05.417","t":"n\u00FAcleo olivar superior medial"},{"c":"A14.1.05.418","t":"n\u00FAcleos periolivares","z":[{"c":"A14.1.05.419","t":"n\u00FAcleos mediales"},{"c":"A14.1.05.420","t":"n\u00FAcleos laterales"}]}]},{"c":"A14.1.05.421","t":"n\u00FAcleo del cuerpo trapezoide","z":[{"c":"A14.1.05.422","t":"n\u00FAcleo anterior del cuerpo trapezoide"},{"c":"A14.1.05.423","t":"n\u00FAcleo lateral del cuerpo trapezoide"},{"c":"A14.1.05.424","t":"n\u00FAcleo medial del cuerpo trapezoide"}]},{"c":"A14.1.05.425","t":"n\u00FAcleos vestibulares","z":[{"c":"A14.1.05.426","t":"n\u00FAcleo vestibular medial"},{"c":"A14.1.05.427","t":"n\u00FAcleo vestibular lateral","z":[{"c":"A14.1.05.428","t":"porci\u00F3n parvocelular"}]},{"c":"A14.1.05.429","t":"n\u00FAcleo vestibular superior"}]},{"c":"A14.1.05.430","t":"n\u00FAcleos cocleares"},{"c":"A14.1.05.431","t":"n\u00FAcleos del lemnisco lateral","z":[{"c":"A14.1.05.432","t":"n\u00FAcleo posterior del lemnisco lateral"},{"c":"A14.1.05.433","t":"n\u00FAcleo intermedio del lemnisco lateral"},{"c":"A14.1.05.434","t":"n\u00FAcleo anterior del lemnisco lateral"}]},{"c":"A14.1.05.435","t":"n\u00FAcleo tegmental anterior"},{"c":"A14.1.05.436","t":"n\u00FAcleo cer\u00FAleo"},{"c":"A14.1.05.437","t":"n\u00FAcleo subcer\u00FAleo"},{"c":"A14.1.05.438","t":"n\u00FAcleo intersticial del fasc\u00EDculo longitudinal medial"},{"c":"A14.1.05.439","t":"n\u00FAcleos parabraquiales","z":[{"c":"A14.1.05.440","t":"n\u00FAcleo subparabraquial"},{"c":"A14.1.05.441","t":"n\u00FAcleo parabraquial lateral","z":[{"c":"A14.1.05.442","t":"porci\u00F3n lateral"},{"c":"A14.1.05.443","t":"porci\u00F3n medial"},{"c":"A14.1.05.444","t":"porci\u00F3n posterior"},{"c":"A14.1.05.445","t":"porci\u00F3n anterior"}]},{"c":"A14.1.05.446","t":"n\u00FAcleo parabraquial medial","z":[{"c":"A14.1.05.447","t":"porci\u00F3n medial"},{"c":"A14.1.05.448","t":"porci\u00F3n lateral"}]}]},{"c":"A14.1.05.449","t":"n\u00FAcleo tegmental posterior"},{"c":"A14.1.05.450","t":"n\u00FAcleo supralemniscal"},{"c":"A14.1.05.501","t":"n\u00FAcleos reticulares","z":[{"c":"A14.1.05.502","t":"n\u00FAcleo reticular caudal del puente"},{"c":"A14.1.05.503","t":"n\u00FAcleo reticular oral del puente"},{"c":"A14.1.05.504","t":"n\u00FAcleo paralemniscal"},{"c":"A14.1.05.505","t":"n\u00FAcleo reticular paramediano"},{"c":"A14.1.05.506","t":"n\u00FAcleo reticulotegmental del puente"}]},{"c":"A14.1.05.601","t":"n\u00FAcleos del rafe","z":[{"c":"A14.1.05.602","t":"n\u00FAcleo pontino del rafe"},{"c":"A14.1.05.603","t":"n\u00FAcleo mediano del rafe"},{"c":"A14.1.05.604","t":"n\u00FAcleo posterior del rafe"}]}]}]}]},{"c":"A14.1.07.001","t":"cerebelo","z":[{"c":"A14.1.07.002","t":"fisuras del cerebelo"},{"c":"A14.1.07.003","t":"l\u00E1minas del cerebelo"},{"c":"A14.1.07.004","t":"hemisferio del cerebelo"},{"c":"A14.1.07.005","t":"vall\u00E9cula del cerebelo"},{"c":"A14.1.07.006","t":"vermis del cerebelo","z":[{"c":"A14.1.07.401","t":"\u00E1rbol de la vida"}]},{"c":"A14.1.07.007","t":"vestibulocerebelo"},{"c":"A14.1.07.008","t":"espinocerebelo"},{"c":"A14.1.07.009","t":"pontocerebelo"},{"c":"A14.1.07.010","t":"archicerebelo"},{"c":"A14.1.07.011","t":"paleocerebelo"},{"c":"A14.1.07.012","t":"neocerebelo"},{"c":"A14.1.07.101","t":"cuerpo del cerebelo","z":[{"c":"A14.1.07.102","t":"l\u00F3bulo anterior del cerebelo","z":[{"c":"A14.1.07.103","t":"l\u00EDngula"},{"c":"A14.1.07.104","t":"fisura precentral"},{"c":"A14.1.07.105","t":"lobulillo central","z":[{"c":"A14.1.07.106","t":"porci\u00F3n anterior"},{"c":"A14.1.07.107","t":"porci\u00F3n posterior"}]},{"c":"A14.1.07.108","t":"ala del lobulillo central","z":[{"c":"A14.1.07.109","t":"porci\u00F3n inferior"},{"c":"A14.1.07.110","t":"porci\u00F3n superior"}]},{"c":"A14.1.07.111","t":"fisura preculminar"},{"c":"A14.1.07.112","t":"culmen","z":[{"c":"A14.1.07.113","t":"porci\u00F3n anterior"},{"c":"A14.1.07.115","t":"porci\u00F3n posterior"}]},{"c":"A14.1.07.114","t":"fisura intraculminar"},{"c":"A14.1.07.116","t":"lobulillo cuadrangular anterior","z":[{"c":"A14.1.07.117","t":"porci\u00F3n anterior"},{"c":"A14.1.07.118","t":"porci\u00F3n posterior"}]},{"c":"A14.1.07.119","t":"fisura prima"}]},{"c":"A14.1.07.201","t":"l\u00F3bulo posterior del cerebelo"}]},{"c":"A14.1.07.223","t":"surco posterolateral"},{"c":"A14.1.07.301","t":"l\u00F3bulo floculonodular","z":[{"c":"A14.1.07.302","t":"n\u00F3dulo"},{"c":"A14.1.07.303","t":"ped\u00FAnculo del fl\u00F3culo"},{"c":"A14.1.07.304","t":"fl\u00F3culo"}]},{"c":"A14.1.07.402","t":"c\u00F3rtex cerebeloso","z":[{"c":"A14.1.07.403","t":"capa granulosa"},{"c":"A14.1.07.404","t":"capa de Purkinje"},{"c":"A14.1.07.405","t":"capa molecular"}]},{"c":"A14.1.07.406","t":"n\u00FAcleos del cerebelo","z":[{"c":"A14.1.07.407","t":"n\u00FAcleo dentado","z":[{"c":"A14.1.07.408","t":"hilio del n\u00FAcleo dentado"}]},{"c":"A14.1.07.409","t":"n\u00FAcleo interp\u00F3sito anterior"},{"c":"A14.1.07.410","t":"n\u00FAcleo interp\u00F3sito posterior"},{"c":"A14.1.07.411","t":"n\u00FAcleo del fastigio"}]},{"c":"A14.1.07.412","t":"ped\u00FAnculos del cerebelo","z":[{"c":"A14.1.07.413","t":"ped\u00FAnculo cerebeloso inferior","z":[{"c":"A14.1.07.414","t":"cuerpo restiforme"},{"c":"A14.1.07.415","t":"cuerpo yuxtarrestiforme"}]},{"c":"A14.1.07.416","t":"ped\u00FAnculo cerebeloso medio"},{"c":"A14.1.07.417","t":"ped\u00FAnculo cerebeloso superior"},{"c":"A14.1.07.420","t":"fasc\u00EDculo uncinado del cerebelo"}]},{"c":"A14.1.07.418","t":"sustancia blanca del cerebelo","z":[{"c":"A14.1.07.419","t":"comisura del cerebelo"}]}]}]},{"c":"A14.1.04.111","t":"lemnisco medial"},{"c":"A14.1.04.137","t":"lemnisco espinal","z":[{"c":"A14.1.04.138","t":"fibras espinotal\u00E1micas"},{"c":"A14.1.04.139","t":"fibras espinorreticulares"},{"c":"A14.1.04.140","t":"fibras espinomesencef\u00E1licas","z":[{"c":"A14.1.04.141","t":"fibras espinotectales"},{"c":"A14.1.04.142","t":"fibras espinoperiacueductales"}]},{"c":"A14.1.04.143","t":"fibras espinohipotal\u00E1micas"},{"c":"A14.1.04.144","t":"fibras espinobulbares","z":[{"c":"A14.1.04.145","t":"fibras espino-olivares"}]}]},{"c":"A14.1.05.701","t":"cuarto ventr\u00EDculo","z":[{"c":"A14.1.05.702","t":"fosa romboidal","z":[{"c":"A14.1.05.703","t":"surco medio"},{"c":"A14.1.05.704","t":"eminencia media"},{"c":"A14.1.05.705","t":"col\u00EDculo facial"},{"c":"A14.1.05.706","t":"locus cer\u00FAleo"},{"c":"A14.1.05.707","t":"estr\u00EDas medulares del cuarto ventr\u00EDculo"},{"c":"A14.1.05.708","t":"tr\u00EDgono del nervio hipogloso"},{"c":"A14.1.05.709","t":"tr\u00EDgono del nervio vago"},{"c":"A14.1.05.710","t":"\u00E1rea vestibular"},{"c":"A14.1.05.711","t":"funiculus separans"},{"c":"A14.1.05.712","t":"tenia cin\u00E9rea"}]},{"c":"A14.1.05.713","t":"techo del cuarto ventr\u00EDculo","z":[{"c":"A14.1.05.714","t":"fastigio"},{"c":"A14.1.05.715","t":"plexo coroideo"},{"c":"A14.1.05.716","t":"tela coroidea"},{"c":"A14.1.05.717","t":"receso lateral","z":[{"c":"A14.1.05.718","t":"orificio lateral"}]},{"c":"A14.1.05.719","t":"velo medular superior","z":[{"c":"A14.1.05.720","t":"frenillo del velo medular superior"}]},{"c":"A14.1.05.721","t":"velo medular inferior"},{"c":"A14.1.05.722","t":"orificio medio"},{"c":"A14.1.05.723","t":"\u00F3bex"}]},{"c":"A14.1.05.724","t":"surco limitante"},{"c":"A14.1.05.725","t":"fosita superior"},{"c":"A14.1.05.726","t":"fosita inferior"}]}]},{"c":"A14.1.03.005","t":"mesenc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.06.001","t":"fosa interpeduncular"},{"c":"A14.1.06.002","t":"sustancia perforada posterior"},{"c":"A14.1.06.003","t":"surco para el nervio oculomotor"},{"c":"A14.1.06.004","t":"ped\u00FAnculo cerebral","z":[{"c":"A14.1.06.006","t":"surco lateral mesencef\u00E1lico"},{"c":"A14.1.06.007","t":"tegmento mesencef\u00E1lico","z":[{"c":"A14.1.06.008","t":"tri\u00E1ngulo del lemnisco lateral"},{"c":"A14.1.06.201","t":"sustancia blanca","z":[{"c":"A14.1.06.202","t":"fibras corticonucleares mesencef\u00E1licas"},{"c":"A14.1.06.203","t":"fibras hipotalamoespinales"},{"c":"A14.1.06.204","t":"lemnisco lateral"},{"c":"A14.1.06.205","t":"tracto tectopontino","z":[{"c":"A14.1.06.206","t":"tracto tectobulbar lateral"}]},{"c":"A14.1.06.207","t":"lemnisco medial"},{"c":"A14.1.06.208","t":"lemnisco trigeminal"},{"c":"A14.1.06.209","t":"fasc\u00EDculo longitudinal medial"},{"c":"A14.1.06.210","t":"tracto mesencef\u00E1lico del nervio trig\u00E9mino"},{"c":"A14.1.06.211","t":"fasc\u00EDculo longitudinal posterior"},{"c":"A14.1.06.212","t":"tracto rubronuclear"},{"c":"A14.1.06.213","t":"tracto rubroespinal"},{"c":"A14.1.06.214","t":"tracto rubro-olivar"},{"c":"A14.1.06.215","t":"lemnisco espinal"},{"c":"A14.1.06.216","t":"ped\u00FAnculo cerebeloso superior"},{"c":"A14.1.06.217","t":"decusaci\u00F3n de los ped\u00FAnculos cerebelosos superiores"},{"c":"A14.1.06.218","t":"tracto tectobulbar"},{"c":"A14.1.06.219","t":"tracto tectopontino"},{"c":"A14.1.06.220","t":"decusaciones tegmentales"},{"c":"A14.1.06.223","t":"fibras corticomesencef\u00E1licas"}]},{"c":"A14.1.06.301","t":"sustancia gris","z":[{"c":"A14.1.05.409","t":"n\u00FAcleo mesencef\u00E1lico del nervio trig\u00E9mino"},{"c":"A14.1.06.302","t":"n\u00FAcleo del nervio oculomotor"},{"c":"A14.1.06.303","t":"n\u00FAcleos accesorios del nervio oculomotor","z":[{"c":"A14.1.06.304","t":"n\u00FAcleos viscerales","z":[{"c":"A14.1.06.305","t":"n\u00FAcleo anteromedial"},{"c":"A14.1.06.306","t":"n\u00FAcleo dorsal"}]}]},{"c":"A14.1.06.307","t":"n\u00FAcleo intersticial"},{"c":"A14.1.06.308","t":"n\u00FAcleo precomisural central"},{"c":"A14.1.06.309","t":"n\u00FAcleo comisural posterior","z":[{"c":"A14.1.06.310","t":"porci\u00F3n ventral"},{"c":"A14.1.06.311","t":"porci\u00F3n intersticial"},{"c":"A14.1.06.312","t":"porci\u00F3n dorsal"}]},{"c":"A14.1.06.313","t":"n\u00FAcleo interpeduncular"},{"c":"A14.1.06.314","t":"n\u00FAcleos accesorios del tracto \u00F3ptico","z":[{"c":"A14.1.06.315","t":"n\u00FAcleo posterior"},{"c":"A14.1.06.316","t":"n\u00FAcleo lateral"},{"c":"A14.1.06.317","t":"n\u00FAcleo medial"}]},{"c":"A14.1.06.318","t":"n\u00FAcleo tegmental posterolateral"},{"c":"A14.1.06.319","t":"n\u00FAcleo del nervio troclear"},{"c":"A14.1.06.320","t":"n\u00FAcleo parabigeminal"},{"c":"A14.1.06.321","t":"sustancia gris central"},{"c":"A14.1.06.322","t":"n\u00FAcleo peripeduncular"},{"c":"A14.1.06.323","t":"n\u00FAcleo rojo","z":[{"c":"A14.1.06.324","t":"porci\u00F3n magnocelular"},{"c":"A14.1.06.325","t":"porci\u00F3n parvocelular"},{"c":"A14.1.06.326","t":"porci\u00F3n posteromedial"}]},{"c":"A14.1.06.327","t":"formaci\u00F3n reticular"},{"c":"A14.1.06.328","t":"n\u00FAcleo sagulum"},{"c":"A14.1.06.329","t":"n\u00FAcleo sub-braquial"},{"c":"A14.1.06.330","t":"n\u00FAcleos tegmentales anteriores","z":[{"c":"A14.1.06.331","t":"n\u00FAcleo interfascicular"},{"c":"A14.1.06.332","t":"n\u00FAcleo pigmentado parabraquial"},{"c":"A14.1.06.333","t":"n\u00FAcleo paranigral"}]},{"c":"A14.1.06.401","t":"n\u00FAcleos del rafe","z":[{"c":"A14.1.06.402","t":"n\u00FAcleo linear inferior"},{"c":"A14.1.06.403","t":"n\u00FAcleo linear intermedio"},{"c":"A14.1.06.404","t":"n\u00FAcleo linear superior"}]},{"c":"A14.1.06.701","t":"n\u00FAcleos reticulares","z":[{"c":"A14.1.06.334","t":"n\u00FAcleo cuneiforme"},{"c":"A14.1.06.335","t":"n\u00FAcleo subcuneiforme"},{"c":"A14.1.06.336","t":"n\u00FAcleo tegmental pedunculopontino","z":[{"c":"A14.1.06.337","t":"porci\u00F3n compacta"},{"c":"A14.1.06.338","t":"porci\u00F3n dispersa"}]},{"c":"A14.1.06.702","t":"n\u00FAcleo parapeduncular"}]}]}]},{"c":"A14.1.06.101","t":"base del ped\u00FAnculo cerebral","z":[{"c":"A14.1.06.005","t":"pie peduncular","z":[{"c":"A14.1.06.102","t":"tracto piramidal","z":[{"c":"A14.1.06.103","t":"fibras corticoespinales"},{"c":"A14.1.06.104","t":"fibras corticonucleares"}]},{"c":"A14.1.06.105","t":"tracto corticopontino","z":[{"c":"A14.1.06.106","t":"fibras frontopontinas"},{"c":"A14.1.06.107","t":"fibras occipitopontinas"},{"c":"A14.1.06.108","t":"fibras parietopontinas"},{"c":"A14.1.06.109","t":"fibras temporopontinas"}]},{"c":"A14.1.06.110","t":"fibras corticorreticulares"}]},{"c":"A14.1.06.111","t":"sustancia negra","z":[{"c":"A14.1.06.112","t":"porci\u00F3n compacta"},{"c":"A14.1.06.113","t":"porci\u00F3n lateral"},{"c":"A14.1.06.114","t":"porci\u00F3n reticular"},{"c":"A14.1.06.115","t":"porci\u00F3n retrorrubral"}]}]}]},{"c":"A14.1.06.009","t":"ped\u00FAnculo cerebeloso superior"},{"c":"A14.1.06.010","t":"frenillo del velo medular superior"},{"c":"A14.1.06.501","t":"acueducto del mesenc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.06.502","t":"orificio del acueducto mesencef\u00E1lico"}]},{"c":"A14.1.06.601","t":"techo del mesenc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.06.011","t":"l\u00E1mina tectal","z":[{"c":"A14.1.06.012","t":"brazo del col\u00EDculo inferior"},{"c":"A14.1.06.013","t":"brazo del col\u00EDculo superior"},{"c":"A14.1.06.014","t":"tub\u00E9rculo cuadrig\u00E9mino inferior","z":[{"c":"A14.1.06.602","t":"n\u00FAcleos del col\u00EDculo inferior","z":[{"c":"A14.1.06.603","t":"n\u00FAcleo central"},{"c":"A14.1.06.604","t":"n\u00FAcleo externo"},{"c":"A14.1.06.605","t":"n\u00FAcleo pericentral"}]}]},{"c":"A14.1.06.015","t":"tub\u00E9rculo cuadrig\u00E9mino superior","z":[{"c":"A14.1.06.606","t":"capa zonal"},{"c":"A14.1.06.607","t":"capa gris superficial"},{"c":"A14.1.06.608","t":"capa \u00F3ptica"},{"c":"A14.1.06.609","t":"capa gris intermedia"},{"c":"A14.1.06.610","t":"capa medular intermedia"},{"c":"A14.1.06.611","t":"capa gris profunda"},{"c":"A14.1.06.612","t":"capa medular profunda"}]}]},{"c":"A14.1.06.613","t":"comisura del col\u00EDculo inferior"},{"c":"A14.1.06.614","t":"comisura del col\u00EDculo superior"},{"c":"A14.1.06.615","t":"decusaci\u00F3n de las fibras del nervio troclear"}]}]},{"c":"A14.1.03.006","t":"prosenc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.03.007","t":"dienc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.08.002","t":"epit\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.003","t":"hab\u00E9nula","z":[{"c":"A14.1.08.004","t":"surco de la hab\u00E9nula"},{"c":"A14.1.08.005","t":"tri\u00E1ngulo de la hab\u00E9nula"},{"c":"A14.1.08.503","t":"n\u00FAcleo habenular lateral"},{"c":"A14.1.08.504","t":"n\u00FAcleo habenular medial"}]},{"c":"A14.1.08.414","t":"comisura habenular"},{"c":"A14.1.08.416","t":"comisura posterior"},{"c":"A14.1.08.502","t":"tracto habenulointerpenduncular"},{"c":"A14.1.08.505","t":"\u00E1rea pretectal"},{"c":"A14.1.08.506","t":"n\u00FAcleos pretectales","z":[{"c":"A14.1.08.507","t":"n\u00FAcleo pretectal anterior"},{"c":"A14.1.08.508","t":"n\u00FAcleo del tracto \u00F3ptico"},{"c":"A14.1.08.509","t":"n\u00FAcleo pretectal olivar"},{"c":"A14.1.08.510","t":"n\u00FAcleo pretectal posterior"}]},{"c":"A14.1.08.511","t":"\u00F3rgano subcomisural"}]},{"c":"A14.1.08.101","t":"t\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.102","t":"tub\u00E9rculo anterior del t\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.08.104","t":"pulvinar"},{"c":"A14.1.08.602","t":"sustancia gris del t\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.603","t":"n\u00FAcleos anteriores del t\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.604","t":"n\u00FAcleo anterodorsal"},{"c":"A14.1.08.605","t":"n\u00FAcleo anteromedial"},{"c":"A14.1.08.606","t":"n\u00FAcleo anteroventral"}]},{"c":"A14.1.08.607","t":"n\u00FAcleos dorsales del t\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.608","t":"n\u00FAcleo lateral dorsal"},{"c":"A14.1.08.609","t":"n\u00FAcleo lateral posterior"},{"c":"A14.1.08.610","t":"n\u00FAcleos pulvinares","z":[{"c":"A14.1.08.611","t":"n\u00FAcleo pulvinar anterior"},{"c":"A14.1.08.612","t":"n\u00FAcleo pulvinar inferior"},{"c":"A14.1.08.613","t":"n\u00FAcleo pulvinar lateral"},{"c":"A14.1.08.614","t":"n\u00FAcleo pulvinar medial"}]}]},{"c":"A14.1.08.615","t":"n\u00FAcleos intralaminares del t\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.616","t":"n\u00FAcleo central lateral"},{"c":"A14.1.08.617","t":"n\u00FAcleo central medial"},{"c":"A14.1.08.618","t":"n\u00FAcleo centromediano"},{"c":"A14.1.08.619","t":"n\u00FAcleo paracentral"},{"c":"A14.1.08.620","t":"n\u00FAcleo parafascicular"}]},{"c":"A14.1.08.621","t":"n\u00FAcleos mediales del t\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.622","t":"n\u00FAcleo medial dorsal","z":[{"c":"A14.1.08.623","t":"porci\u00F3n parvocelular lateral"},{"c":"A14.1.08.624","t":"porci\u00F3n magnocelular medial"},{"c":"A14.1.08.625","t":"porci\u00F3n paralaminar"}]},{"c":"A14.1.08.626","t":"n\u00FAcleo medial ventral"}]},{"c":"A14.1.08.627","t":"n\u00FAcleos medianos del t\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.628","t":"n\u00FAcleo paratenial"},{"c":"A14.1.08.629","t":"n\u00FAcleos paraventriculares del t\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.630","t":"n\u00FAcleo paraventricular anterior"},{"c":"A14.1.08.631","t":"n\u00FAcleo paraventricular posterior"}]},{"c":"A14.1.08.632","t":"n\u00FAcleo reuniens"},{"c":"A14.1.08.633","t":"n\u00FAcleo romboidal"}]},{"c":"A14.1.08.634","t":"n\u00FAcleos posteriores del t\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.635","t":"n\u00FAcleo limitans"},{"c":"A14.1.08.636","t":"n\u00FAcleo posterior"},{"c":"A14.1.08.637","t":"n\u00FAcleo suprageniculado"}]},{"c":"A14.1.08.638","t":"n\u00FAcleo reticular del t\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.08.639","t":"n\u00FAcleos ventrales del t\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.640","t":"n\u00FAcleos ventrobasales","z":[{"c":"A14.1.08.641","t":"n\u00FAcleo ventral posterolateral"},{"c":"A14.1.08.642","t":"n\u00FAcleo ventral posteromedial","z":[{"c":"A14.1.08.643","t":"porci\u00F3n parvocelular"}]}]},{"c":"A14.1.08.644","t":"n\u00FAcleos ventrales mediales","z":[{"c":"A14.1.08.645","t":"n\u00FAcleo basal ventral medial"},{"c":"A14.1.08.646","t":"n\u00FAcleo principal ventral medial"},{"c":"A14.1.08.647","t":"n\u00FAcleo submedial"}]},{"c":"A14.1.08.648","t":"n\u00FAcleo ventral posterior inferior"},{"c":"A14.1.08.649","t":"n\u00FAcleos ventrales laterales","z":[{"c":"A14.1.08.650","t":"n\u00FAcleo anterior ventrolateral"},{"c":"A14.1.08.651","t":"n\u00FAcleo posterior ventrolateral"}]},{"c":"A14.1.08.652","t":"n\u00FAcleo ventral anterior","z":[{"c":"A14.1.08.653","t":"porci\u00F3n magnocelular"},{"c":"A14.1.08.654","t":"porci\u00F3n principal"}]},{"c":"A14.1.08.655","t":"n\u00FAcleo ventral intermedio"},{"c":"A14.1.08.656","t":"n\u00FAcleo ventral posterolateral"},{"c":"A14.1.08.657","t":"n\u00FAcleo ventral posterior interno"},{"c":"A14.1.08.658","t":"n\u00FAcleo ventral posterior parvocelular"}]}]},{"c":"A14.1.08.659","t":"sustancia blanca del t\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.660","t":"l\u00E1mina medular lateral"},{"c":"A14.1.08.661","t":"l\u00E1mina medular medial"},{"c":"A14.1.08.662","t":"radiaci\u00F3n ac\u00FAstica"},{"c":"A14.1.08.663","t":"asa lenticular"},{"c":"A14.1.08.664","t":"fasc\u00EDculo lenticular"},{"c":"A14.1.08.665","t":"asa peduncular"},{"c":"A14.1.08.666","t":"radiaci\u00F3n anterior del t\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.08.667","t":"radiaci\u00F3n central del t\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.08.668","t":"radiaci\u00F3n inferior del t\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.08.669","t":"fibras intratal\u00E1micas"},{"c":"A14.1.08.670","t":"lemnisco lateral"},{"c":"A14.1.08.671","t":"fasc\u00EDculo mamilotal\u00E1mico"},{"c":"A14.1.08.672","t":"lemnisco medial"},{"c":"A14.1.08.673","t":"radiaci\u00F3n \u00F3ptica"},{"c":"A14.1.08.674","t":"fibras periventriculares"},{"c":"A14.1.08.675","t":"radiaci\u00F3n posterior del t\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.08.676","t":"lemnisco espinal"},{"c":"A14.1.08.677","t":"fasc\u00EDculo subtal\u00E1mico"},{"c":"A14.1.08.678","t":"ped\u00FAnculo cerebeloso superior"},{"c":"A14.1.08.679","t":"fasc\u00EDculo tal\u00E1mico"},{"c":"A14.1.08.680","t":"lemnisco trigeminal"}]}]},{"c":"A14.1.08.201","t":"subt\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.702","t":"n\u00FAcleo subtal\u00E1mico"},{"c":"A14.1.08.703","t":"n\u00FAcleos del campo perizonal","z":[{"c":"A14.1.08.704","t":"n\u00FAcleo del campo medial"},{"c":"A14.1.08.705","t":"n\u00FAcleo del campo dorsal"},{"c":"A14.1.08.706","t":"n\u00FAcleo del campo ventral"}]},{"c":"A14.1.08.707","t":"zona incerta"}]},{"c":"A14.1.08.301","t":"metat\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.302","t":"cuerpo geniculado lateral","z":[{"c":"A14.1.08.802","t":"n\u00FAcleo dorsal del cuerpo geniculado lateral","z":[{"c":"A14.1.08.803","t":"capa coniocelular"},{"c":"A14.1.08.804","t":"capas magnocelulares"},{"c":"A14.1.08.805","t":"capas parvocelulares"}]},{"c":"A14.1.08.806","t":"n\u00FAcleo ventral del cuerpo geniculado lateral"}]},{"c":"A14.1.08.303","t":"cuerpo geniculado medial","z":[{"c":"A14.1.08.808","t":"n\u00FAcleos del cuerpo geniculado medial","z":[{"c":"A14.1.08.809","t":"n\u00FAcleo ventral principal"},{"c":"A14.1.08.810","t":"n\u00FAcleo dorsal"},{"c":"A14.1.08.811","t":"n\u00FAcleo medial magnocelular"}]}]},{"c":"A14.1.08.807","t":"l\u00E1mina intergeniculada"},{"c":"A14.1.08.945","t":"sustancia blanca del hipot\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.946","t":"fasc\u00EDculo longitudinal posterior"},{"c":"A14.1.08.947","t":"comisura supra\u00F3ptica dorsal"},{"c":"A14.1.08.948","t":"fibras de la estr\u00EDa terminal"},{"c":"A14.1.08.949","t":"f\u00F3rnix"},{"c":"A14.1.08.950","t":"tracto hipotalamohipofisario","z":[{"c":"A14.1.08.951","t":"fibras paraventriculohipofisarias"},{"c":"A14.1.08.952","t":"fibras supraopticohipofisarias"}]},{"c":"A14.1.08.953","t":"fasc\u00EDculo mamilotegmental"},{"c":"A14.1.08.954","t":"fasc\u00EDculo mamilotal\u00E1mico"},{"c":"A14.1.08.955","t":"fasc\u00EDculo telencef\u00E1lico medial"},{"c":"A14.1.08.956","t":"tracto paraventricular hipofisario"},{"c":"A14.1.08.957","t":"fibras periventriculares"},{"c":"A14.1.08.958","t":"tracto supraopticohipofisario"},{"c":"A14.1.08.959","t":"comisura supra\u00F3ptica ventral"},{"c":"A14.1.08.960","t":"tracto retinohipotal\u00E1mico"}]}]},{"c":"A14.1.08.401","t":"hipot\u00E1lamo","z":[{"c":"A14.1.08.402","t":"tub\u00E9rculo mamilar"},{"c":"A14.1.08.403","t":"quiasma \u00F3ptico"},{"c":"A14.1.08.404","t":"tracto \u00F3ptico","z":[{"c":"A14.1.08.405","t":"ra\u00EDz lateral"},{"c":"A14.1.08.406","t":"ra\u00EDz medial"}]},{"c":"A14.1.08.407","t":"\u00E1rea pre\u00F3ptica"},{"c":"A14.1.08.408","t":"t\u00FAber cinereum","z":[{"c":"A14.1.08.409","t":"eminencia media"}]},{"c":"A14.1.08.902","t":"\u00E1rea hipotal\u00E1mica anterior","z":[{"c":"A14.1.08.903","t":"n\u00FAcleo hipotal\u00E1mico anterior"},{"c":"A14.1.08.904","t":"n\u00FAcleo periventricular ventral"},{"c":"A14.1.08.905","t":"n\u00FAcleos intersticiales del hipot\u00E1lamo anterior"},{"c":"A14.1.08.906","t":"n\u00FAcleo pre\u00F3ptico lateral"},{"c":"A14.1.08.907","t":"n\u00FAcleo pre\u00F3ptico medial"},{"c":"A14.1.08.908","t":"n\u00FAcleo pre\u00F3ptico mediano"},{"c":"A14.1.08.909","t":"n\u00FAcleo paraventricular"},{"c":"A14.1.08.910","t":"n\u00FAcleo pre\u00F3ptico periventricular"},{"c":"A14.1.08.911","t":"n\u00FAcleo supraquiasm\u00E1tico"},{"c":"A14.1.08.912","t":"n\u00FAcleo supra\u00F3ptico","z":[{"c":"A14.1.08.913","t":"porci\u00F3n dorsolateral"},{"c":"A14.1.08.914","t":"porci\u00F3n dorsomedial"},{"c":"A14.1.08.915","t":"porci\u00F3n ventromedial"}]}]},{"c":"A14.1.08.916","t":"\u00E1rea hipotal\u00E1mica dorsal","z":[{"c":"A14.1.08.917","t":"n\u00FAcleo dorsomedial"},{"c":"A14.1.08.918","t":"n\u00FAcleo endopeduncular"},{"c":"A14.1.08.919","t":"n\u00FAcleo del asa lenticular"}]},{"c":"A14.1.08.920","t":"\u00E1rea hipotal\u00E1mica intermedia","z":[{"c":"A14.1.08.921","t":"n\u00FAcleo dorsal"},{"c":"A14.1.08.922","t":"n\u00FAcleo dorsomedial"},{"c":"A14.1.08.923","t":"n\u00FAcleo arcuato"},{"c":"A14.1.08.924","t":"n\u00FAcleo periventricular"},{"c":"A14.1.08.925","t":"n\u00FAcleo periventricular posterior"},{"c":"A14.1.08.926","t":"\u00E1rea retroquiasm\u00E1tica"},{"c":"A14.1.08.927","t":"n\u00FAcleos tuberales laterales"},{"c":"A14.1.08.928","t":"n\u00FAcleo ventromedial del hipot\u00E1lamo"}]},{"c":"A14.1.08.929","t":"\u00E1rea hipotal\u00E1mica lateral","z":[{"c":"A14.1.08.930","t":"n\u00FAcleos tuberales laterales"},{"c":"A14.1.08.931","t":"n\u00FAcleo perifornical"},{"c":"A14.1.08.932","t":"n\u00FAcleo tuberomamilar"},{"c":"A14.1.08.961","t":"\u00E1rea pre\u00F3ptica lateral"}]},{"c":"A14.1.08.933","t":"\u00E1rea hipotal\u00E1mica posterior","z":[{"c":"A14.1.08.934","t":"n\u00FAcleo premamilar dorsal"},{"c":"A14.1.08.935","t":"n\u00FAcleo mamilar lateral"},{"c":"A14.1.08.936","t":"n\u00FAcleo mamilar medial"},{"c":"A14.1.08.937","t":"n\u00FAcleo supramamilar"},{"c":"A14.1.08.938","t":"n\u00FAcleo premamilar ventral"}]},{"c":"A14.1.08.939","t":"n\u00FAcleo posterior del hipotal\u00E1mo"},{"c":"A14.1.08.941","t":"zonas del hipotal\u00E1mo","z":[{"c":"A14.1.08.942","t":"zona periventricular"},{"c":"A14.1.08.943","t":"zona medial"},{"c":"A14.1.08.944","t":"zona lateral"}]}]},{"c":"A14.1.08.410","t":"tercer ventr\u00EDculo","z":[{"c":"A14.1.08.103","t":"adhesio intertal\u00E1mica"},{"c":"A14.1.08.105","t":"tenia del t\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.08.106","t":"estr\u00EDa medular del t\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.08.411","t":"foramen interventricular"},{"c":"A14.1.08.412","t":"\u00F3rgano subfornical"},{"c":"A14.1.08.413","t":"receso suprapineal"},{"c":"A14.1.08.415","t":"receso pineal"},{"c":"A14.1.08.417","t":"receso infundibular"},{"c":"A14.1.08.418","t":"receso supra\u00F3ptico"},{"c":"A14.1.08.419","t":"l\u00E1mina terminal","z":[{"c":"A14.1.08.940","t":"\u00F3rgano vascular de la l\u00E1mina terminal"}]},{"c":"A14.1.08.422","t":"surco hipotal\u00E1mico"}]},{"c":"A14.1.08.501","t":"epit\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.08.601","t":"t\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.08.701","t":"subt\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.08.801","t":"metat\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.08.901","t":"hipot\u00E1lamo"}]},{"c":"A14.1.03.008","t":"telenc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.09.002","t":"hemisferio cerebral","z":[{"c":"A14.1.09.003","t":"c\u00F3rtex cerebral","z":[{"c":"A14.1.09.302","t":"archic\u00F3rtex"},{"c":"A14.1.09.303","t":"paleoc\u00F3rtex"},{"c":"A14.1.09.304","t":"neoc\u00F3rtex"},{"c":"A14.1.09.305","t":"alloc\u00F3rtex"},{"c":"A14.1.09.306","t":"mesoc\u00F3rtex"},{"c":"A14.1.09.307","t":"isoc\u00F3rtex","z":[{"c":"A14.1.09.308","t":"capas del isoc\u00F3rtex","z":[{"c":"A14.1.09.309","t":"capa molecular"},{"c":"A14.1.09.310","t":"capa granular externa"},{"c":"A14.1.09.311","t":"capa piramidal externa"},{"c":"A14.1.09.312","t":"capa granular interna"},{"c":"A14.1.09.313","t":"capa piramidal interna"},{"c":"A14.1.09.314","t":"capa multiforme"},{"c":"A14.1.09.315","t":"estr\u00EDa de la capa molecular"},{"c":"A14.1.09.316","t":"estr\u00EDa de la capa granular externa"},{"c":"A14.1.09.317","t":"estr\u00EDa de la capa granular interna"},{"c":"A14.1.09.318","t":"estr\u00EDa occipital"},{"c":"A14.1.09.319","t":"estr\u00EDa de la capa piramidal interna"},{"c":"A14.1.09.320","t":"fibras tangenciales"}]}]}]},{"c":"A14.1.09.004","t":"giros cerebrales"},{"c":"A14.1.09.005","t":"l\u00F3bulos cerebrales"},{"c":"A14.1.09.006","t":"surcos cerebrales"},{"c":"A14.1.09.009","t":"fosa lateral cerebral"},{"c":"A14.1.09.010","t":"borde superior"},{"c":"A14.1.09.011","t":"borde inferomedial"},{"c":"A14.1.09.012","t":"borde inferolateral"},{"c":"A14.1.09.101","t":"cara superolateral del hemisferio cerebral"},{"c":"A14.1.09.102","t":"surcos interlobares","z":[{"c":"A14.1.09.103","t":"surco central"},{"c":"A14.1.09.104","t":"surco lateral","z":[{"c":"A14.1.09.105","t":"ramo posterior"},{"c":"A14.1.09.106","t":"ramo ascendente"},{"c":"A14.1.09.107","t":"ramo anterior"}]},{"c":"A14.1.09.108","t":"surco parieto-occipital"},{"c":"A14.1.09.109","t":"incisura preoccipital"},{"c":"A14.1.09.202","t":"surco del cuerpo calloso"},{"c":"A14.1.09.203","t":"surco cingular","z":[{"c":"A14.1.09.204","t":"ramo marginal"}]},{"c":"A14.1.09.205","t":"surco subparietal"},{"c":"A14.1.09.206","t":"surco colateral"}]},{"c":"A14.1.09.110","t":"l\u00F3bulo frontal","z":[{"c":"A14.1.09.111","t":"polo frontal"},{"c":"A14.1.09.112","t":"op\u00E9rculo frontal"},{"c":"A14.1.09.113","t":"giro frontal inferior","z":[{"c":"A14.1.09.114","t":"porci\u00F3n orbitaria"},{"c":"A14.1.09.115","t":"porci\u00F3n triangular"},{"c":"A14.1.09.116","t":"porci\u00F3n opercular"}]},{"c":"A14.1.09.117","t":"surco frontal inferior"},{"c":"A14.1.09.118","t":"giro frontal medio"},{"c":"A14.1.09.119","t":"giro precentral"},{"c":"A14.1.09.120","t":"surco precentral"},{"c":"A14.1.09.121","t":"giro frontal superior"},{"c":"A14.1.09.122","t":"surco frontal superior"},{"c":"A14.1.09.207","t":"giro frontal medio"},{"c":"A14.1.09.208","t":"surco paracentral"},{"c":"A14.1.09.209","t":"l\u00F3bulo paracentral","z":[{"c":"A14.1.09.210","t":"giro paracentral anterior"}]},{"c":"A14.1.09.211","t":"\u00E1rea subcallosa","z":[{"c":"A14.1.09.212","t":"giro paraterminal"}]},{"c":"A14.1.09.213","t":"\u00E1rea paraolfatoria"},{"c":"A14.1.09.214","t":"giros paraolfatorios"},{"c":"A14.1.09.215","t":"surcos paraolfatorios"},{"c":"A14.1.09.216","t":"giros orbitarios"},{"c":"A14.1.09.217","t":"surcos orbitarios"},{"c":"A14.1.09.218","t":"giro recto"},{"c":"A14.1.09.219","t":"surco olfatorio"},{"c":"A14.1.09.220","t":"giro olfatorio lateral"},{"c":"A14.1.09.221","t":"giro olfatorio medial"}]},{"c":"A14.1.09.123","t":"l\u00F3bulo parietal","z":[{"c":"A14.1.09.124","t":"giro angular"},{"c":"A14.1.09.125","t":"l\u00F3bulo parietal inferior","z":[{"c":"A14.1.09.126","t":"op\u00E9rculo parietal"}]},{"c":"A14.1.09.127","t":"surco intraparietal"},{"c":"A14.1.09.128","t":"giro postcentral"},{"c":"A14.1.09.129","t":"surco postcentral"},{"c":"A14.1.09.130","t":"l\u00F3bulo parietal superior"},{"c":"A14.1.09.131","t":"giro supramarginal"},{"c":"A14.1.09.222","t":"giro paracentral posterior"},{"c":"A14.1.09.223","t":"precu\u00F1a"}]},{"c":"A14.1.09.132","t":"l\u00F3bulo occipital","z":[{"c":"A14.1.09.133","t":"polo occipital"},{"c":"A14.1.09.134","t":"surco semilunar"},{"c":"A14.1.09.135","t":"surco occipital transverso"},{"c":"A14.1.09.224","t":"cu\u00F1a"},{"c":"A14.1.09.225","t":"surco calcarino"},{"c":"A14.1.09.226","t":"giro lingual"}]},{"c":"A14.1.09.136","t":"l\u00F3bulo temporal","z":[{"c":"A14.1.09.137","t":"polo temporal"},{"c":"A14.1.09.138","t":"giro temporal superior","z":[{"c":"A14.1.09.139","t":"op\u00E9rculo temporal"}]},{"c":"A14.1.09.140","t":"giros temporales transversos","z":[{"c":"A14.1.09.141","t":"giro temporal transverso anterior"},{"c":"A14.1.09.142","t":"giro temporal transverso posterior"}]},{"c":"A14.1.09.143","t":"plano temporal"},{"c":"A14.1.09.144","t":"surco temporal transverso"},{"c":"A14.1.09.145","t":"surco temporal superior"},{"c":"A14.1.09.146","t":"giro temporal medio"},{"c":"A14.1.09.147","t":"surco temporal inferior"},{"c":"A14.1.09.148","t":"giro temporal inferior"},{"c":"A14.1.09.227","t":"giro occipitotemporal lateral"},{"c":"A14.1.09.228","t":"giro occipitotemporal medial"},{"c":"A14.1.09.229","t":"surco occipitotemporal"}]},{"c":"A14.1.09.149","t":"\u00EDnsula","z":[{"c":"A14.1.09.150","t":"giros de la \u00EDnsula","z":[{"c":"A14.1.09.151","t":"giro largo de la \u00EDnsula"},{"c":"A14.1.09.152","t":"giros cortos de la \u00EDnsula"}]},{"c":"A14.1.09.153","t":"surco central de la \u00EDnsula"},{"c":"A14.1.09.154","t":"surco circular de la \u00EDnsula"},{"c":"A14.1.09.155","t":"limen de la \u00EDnsula"}]},{"c":"A14.1.09.201","t":"caras medial e inferior del hemisferio cerebral"},{"c":"A14.1.09.230","t":"l\u00F3bulo l\u00EDmbico","z":[{"c":"A14.1.09.231","t":"giro cingular","z":[{"c":"A14.1.09.232","t":"istmo del giro cingular"}]},{"c":"A14.1.09.233","t":"giro fasciolar"},{"c":"A14.1.09.234","t":"giro parahipocampal","z":[{"c":"A14.1.09.235","t":"uncus"}]},{"c":"A14.1.09.236","t":"surco del hipocampo"},{"c":"A14.1.09.237","t":"giro dentado"},{"c":"A14.1.09.238","t":"surco fimbriodentado"},{"c":"A14.1.09.239","t":"fimbria del hipocampo"},{"c":"A14.1.09.240","t":"surco rinal"},{"c":"A14.1.09.321","t":"hipocampo","z":[{"c":"A14.1.09.322","t":"parasub\u00EDculo"},{"c":"A14.1.09.323","t":"pie del hipocampo"},{"c":"A14.1.09.324","t":"digitaciones del hipocampo"},{"c":"A14.1.09.325","t":"presub\u00EDculo"},{"c":"A14.1.09.326","t":"sub\u00EDculo"},{"c":"A14.1.09.327","t":"hipocampo propio","z":[{"c":"A14.1.09.328","t":"regi\u00F3n I"},{"c":"A14.1.09.329","t":"regi\u00F3n II"},{"c":"A14.1.09.330","t":"regi\u00F3n III"},{"c":"A14.1.09.331","t":"regi\u00F3n IV"},{"c":"A14.1.09.334","t":"capas del asta de Ammon","z":[{"c":"A14.1.09.335","t":"capa lacunosomolecular"},{"c":"A14.1.09.336","t":"capa oriens"},{"c":"A14.1.09.337","t":"capa piramidal"},{"c":"A14.1.09.338","t":"capa radiada"}]}]},{"c":"A14.1.09.332","t":"fimbria"},{"c":"A14.1.09.333","t":"\u00E1lveo"},{"c":"A14.1.09.339","t":"giro dentado","z":[{"c":"A14.1.09.340","t":"capas del giro dentado","z":[{"c":"A14.1.09.341","t":"capa molecular"},{"c":"A14.1.09.342","t":"capa granular"},{"c":"A14.1.09.343","t":"capa multiforme"}]}]}]}]},{"c":"A14.1.09.262","t":"septum pellucidum","z":[{"c":"A14.1.09.264","t":"l\u00E1mina"},{"c":"A14.1.09.265","t":"n\u00FAcleo septal precomisural"}]},{"c":"A14.1.09.266","t":"n\u00FAcleos septales y estructuras relacionadas","z":[{"c":"A14.1.09.267","t":"n\u00FAcleo septal dorsal"},{"c":"A14.1.09.268","t":"n\u00FAcleo septal lateral"},{"c":"A14.1.09.269","t":"n\u00FAcleo septal medial"},{"c":"A14.1.09.270","t":"n\u00FAcleo septofimbrial"},{"c":"A14.1.09.271","t":"n\u00FAcleo triangular"}]},{"c":"A14.1.09.301","t":"c\u00F3rtex cerebral"},{"c":"A14.1.09.401","t":"telenc\u00E9falo basal","z":[{"c":"A14.1.09.402","t":"cuerpo amigdalino","z":[{"c":"A14.1.09.403","t":"\u00E1rea amigdaloclaustral"},{"c":"A14.1.09.404","t":"\u00E1rea parahipocampal"},{"c":"A14.1.09.405","t":"\u00E1rea de transici\u00F3n amigdalopiriforme"},{"c":"A14.1.09.406","t":"\u00E1rea amigdalina anterior"},{"c":"A14.1.09.407","t":"n\u00FAcleo amigdalino basolateral"},{"c":"A14.1.09.408","t":"n\u00FAcleo amigdalino basomedial"},{"c":"A14.1.09.409","t":"n\u00FAcleo amigdalino central"},{"c":"A14.1.09.410","t":"n\u00FAcleo amigdalino cortical"},{"c":"A14.1.09.411","t":"n\u00FAcleo amigdalino intersticial"},{"c":"A14.1.09.412","t":"n\u00FAcleo amigdalino lateral"},{"c":"A14.1.09.413","t":"n\u00FAcleo amigdalino medial"},{"c":"A14.1.09.414","t":"n\u00FAcleo de la estr\u00EDa olfatoria lateral"}]},{"c":"A14.1.09.415","t":"c\u00F3rtex periamigdalino"},{"c":"A14.1.09.416","t":"n\u00FAcleo olfatorio anterior"},{"c":"A14.1.09.417","t":"sustancia basal","z":[{"c":"A14.1.09.418","t":"n\u00FAcleo basal"},{"c":"A14.1.09.419","t":"n\u00FAcleo del lecho de la estr\u00EDa terminal"},{"c":"A14.1.09.420","t":"porci\u00F3n sublenticular de la am\u00EDgdala"}]},{"c":"A14.1.09.421","t":"claustro"},{"c":"A14.1.09.422","t":"banda diagonal","z":[{"c":"A14.1.09.423","t":"brazo horizontal"},{"c":"A14.1.09.424","t":"brazo vertical"},{"c":"A14.1.09.425","t":"n\u00FAcleo de la banda diagonal"}]},{"c":"A14.1.09.426","t":"sustancia innominada"},{"c":"A14.1.09.427","t":"fasc\u00EDculo peduncular"},{"c":"A14.1.09.428","t":"islotes olfatorios"},{"c":"A14.1.09.429","t":"bulbo olfatorio","z":[{"c":"A14.1.09.430","t":"ped\u00FAnculo olfatorio"},{"c":"A14.1.09.431","t":"tracto olfatorio"},{"c":"A14.1.09.432","t":"tr\u00EDgono olfatorio"},{"c":"A14.1.09.433","t":"tub\u00E9rculo olfatorio"}]},{"c":"A14.1.09.434","t":"estr\u00EDas olfatorias","z":[{"c":"A14.1.09.435","t":"estr\u00EDa olfatoria medial"},{"c":"A14.1.09.436","t":"estr\u00EDa olfatoria lateral"}]},{"c":"A14.1.09.437","t":"sustancia perforada anterior"},{"c":"A14.1.09.438","t":"p\u00E1lido ventral"},{"c":"A14.1.09.439","t":"estriado ventral","z":[{"c":"A14.1.09.440","t":"n\u00FAcleo accumbens","z":[{"c":"A14.1.09.441","t":"porci\u00F3n lateral"},{"c":"A14.1.09.442","t":"porci\u00F3n medial"}]}]},{"c":"A14.1.09.443","t":"\u00E1rea septal","z":[{"c":"A14.1.09.444","t":"n\u00FAcleo septal dorsal"},{"c":"A14.1.09.445","t":"n\u00FAcleo septal lateral"},{"c":"A14.1.09.446","t":"n\u00FAcleo septal medial"},{"c":"A14.1.09.447","t":"n\u00FAcleo septofimbrial"},{"c":"A14.1.09.448","t":"n\u00FAcleo triangular del septo"},{"c":"A14.1.09.449","t":"\u00F3rgano subfornical"}]}]},{"c":"A14.1.09.501","t":"n\u00FAcleos basales y estructuras relacionadas","z":[{"c":"A14.1.09.502","t":"n\u00FAcleo caudado","z":[{"c":"A14.1.09.503","t":"cabeza"},{"c":"A14.1.09.504","t":"cuerpo"},{"c":"A14.1.09.505","t":"cola"}]},{"c":"A14.1.09.506","t":"n\u00FAcleo lenticular","z":[{"c":"A14.1.09.507","t":"putamen"},{"c":"A14.1.09.508","t":"l\u00E1mina medular lateral"},{"c":"A14.1.09.509","t":"globo p\u00E1lido lateral"},{"c":"A14.1.09.510","t":"l\u00E1mina medular medial"},{"c":"A14.1.09.511","t":"globo p\u00E1lido medial","z":[{"c":"A14.1.09.512","t":"porci\u00F3n lateral"},{"c":"A14.1.09.513","t":"l\u00E1mina medular accesoria"},{"c":"A14.1.09.514","t":"porci\u00F3n medial"}]}]},{"c":"A14.1.09.515","t":"cuerpo estriado","z":[{"c":"A14.1.09.516","t":"estriado","z":[{"c":"A14.1.09.517","t":"estriado dorsal"}]},{"c":"A14.1.09.518","t":"p\u00E1lido","z":[{"c":"A14.1.09.519","t":"p\u00E1lido dorsal"}]}]},{"c":"A14.1.09.520","t":"asa lenticular"},{"c":"A14.1.09.521","t":"fasc\u00EDculo lenticular"},{"c":"A14.1.09.522","t":"fasc\u00EDculo subtal\u00E1mico"},{"c":"A14.1.09.523","t":"fasc\u00EDculo tal\u00E1mico"}]},{"c":"A14.1.09.572","t":"sustancia blanca del telenc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.09.255","t":"f\u00F3rnix","z":[{"c":"A14.1.08.420","t":"columna del f\u00F3rnix","z":[{"c":"A14.1.09.256","t":"fibras precomisurales"},{"c":"A14.1.09.257","t":"fibras postcomisurales"}]},{"c":"A14.1.09.258","t":"cuerpo"},{"c":"A14.1.09.259","t":"pilar"},{"c":"A14.1.09.261","t":"tenia del f\u00F3rnix"}]},{"c":"A14.1.09.524","t":"c\u00E1psula interna","z":[{"c":"A14.1.09.525","t":"puentes grises caudolenticulares"},{"c":"A14.1.09.526","t":"brazo anterior","z":[{"c":"A14.1.09.527","t":"radiaci\u00F3n tal\u00E1mica anterior"},{"c":"A14.1.09.528","t":"fibras frontopontinas"}]},{"c":"A14.1.09.529","t":"rodilla de la c\u00E1psula interna","z":[{"c":"A14.1.09.530","t":"fibras corticonucleares"}]},{"c":"A14.1.09.531","t":"brazo posterior","z":[{"c":"A14.1.09.532","t":"radiaci\u00F3n tal\u00E1mica central"},{"c":"A14.1.09.533","t":"fibras corticorreticulares"},{"c":"A14.1.09.534","t":"fibras corticorrubrales"},{"c":"A14.1.09.535","t":"fibras corticoespinales"},{"c":"A14.1.09.536","t":"fibras corticotal\u00E1micas"},{"c":"A14.1.09.537","t":"fibras parietopontinas"},{"c":"A14.1.09.538","t":"fibras talamoparietales"}]},{"c":"A14.1.09.539","t":"porci\u00F3n retrolenticular","z":[{"c":"A14.1.09.540","t":"fibras occipitopontinas"},{"c":"A14.1.09.541","t":"fibras occipitotectales"},{"c":"A14.1.09.542","t":"radiaci\u00F3n \u00F3ptica"},{"c":"A14.1.09.543","t":"radiaci\u00F3n tal\u00E1mica posterior"}]},{"c":"A14.1.09.544","t":"porci\u00F3n sublenticular","z":[{"c":"A14.1.09.545","t":"radiaci\u00F3n ac\u00FAstica"},{"c":"A14.1.09.546","t":"fibras corticotectales"},{"c":"A14.1.09.547","t":"radiaci\u00F3n \u00F3ptica"},{"c":"A14.1.09.548","t":"fibras temporopontinas"},{"c":"A14.1.09.549","t":"fibras corticotal\u00E1micas"}]}]},{"c":"A14.1.09.550","t":"corona radiada"},{"c":"A14.1.09.551","t":"c\u00E1psula externa"},{"c":"A14.1.09.552","t":"c\u00E1psula extrema"},{"c":"A14.1.09.553","t":"fibras de asociaci\u00F3n del telenc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.09.558","t":"fibras de asociaci\u00F3n largas","z":[{"c":"A14.1.09.555","t":"c\u00EDngulo"},{"c":"A14.1.09.556","t":"fasc\u00EDculo longitudinal anterior"},{"c":"A14.1.09.557","t":"fasc\u00EDculo longitudinal superior"},{"c":"A14.1.09.560","t":"fasc\u00EDculo uncinado"},{"c":"A14.1.09.561","t":"fasc\u00EDculo occipitofrontal inferior"},{"c":"A14.1.09.562","t":"fasc\u00EDculo occipitofrontal superior"},{"c":"A14.1.09.563","t":"fasc\u00EDculos occipitales verticales","z":[{"c":"A14.1.09.564","t":"fibras laterales"},{"c":"A14.1.09.565","t":"fibras caudales"},{"c":"A14.1.09.567","t":"fibras cuneiformes"},{"c":"A14.1.09.568","t":"fibras linguales"}]},{"c":"A14.1.09.566","t":"fasc\u00EDculos occipitales transversos"}]},{"c":"A14.1.09.559","t":"fibras de asociaci\u00F3n cortas","z":[{"c":"A14.1.09.554","t":"fibras arcuatas"}]}]},{"c":"A14.1.09.569","t":"fibras comisurales del telenc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.08.421","t":"comisura anterior","z":[{"c":"A14.1.09.253","t":"porci\u00F3n anterior"},{"c":"A14.1.09.254","t":"porci\u00F3n posterior"}]},{"c":"A14.1.09.241","t":"cuerpo calloso","z":[{"c":"A14.1.09.242","t":"pico"},{"c":"A14.1.09.243","t":"rodilla"},{"c":"A14.1.09.244","t":"cuerpo"},{"c":"A14.1.09.245","t":"rodete"},{"c":"A14.1.09.246","t":"indusium griseum"},{"c":"A14.1.09.247","t":"estr\u00EDa longitudinal lateral"},{"c":"A14.1.09.248","t":"estr\u00EDa longitudinal medial"},{"c":"A14.1.09.249","t":"radiaci\u00F3n del cuerpo calloso","z":[{"c":"A14.1.09.250","t":"f\u00F3rceps menor"},{"c":"A14.1.09.251","t":"f\u00F3rceps mayor"},{"c":"A14.1.09.252","t":"tapetum"}]},{"c":"A14.1.09.570","t":"fibras del cuerpo calloso"}]},{"c":"A14.1.09.260","t":"comisura"},{"c":"A14.1.09.571","t":"comisura del hipocampo"}]}]}]},{"c":"A14.1.09.007","t":"fisura longitudinal cerebral"},{"c":"A14.1.09.008","t":"fisura transversa cerebral"},{"c":"A14.1.09.263","t":"cavidad"},{"c":"A14.1.09.272","t":"ventr\u00EDculo lateral","z":[{"c":"A14.1.09.273","t":"asta frontal"},{"c":"A14.1.09.274","t":"porci\u00F3n central"},{"c":"A14.1.09.275","t":"estr\u00EDa terminal"},{"c":"A14.1.09.276","t":"l\u00E1mina affixa"},{"c":"A14.1.09.277","t":"tenia coroidea"},{"c":"A14.1.09.278","t":"fisura coroidea"},{"c":"A14.1.09.279","t":"plexo coroideo"},{"c":"A14.1.09.280","t":"tr\u00EDgono colateral"},{"c":"A14.1.09.281","t":"atrio"},{"c":"A14.1.09.282","t":"eminencia colateral"},{"c":"A14.1.09.283","t":"glomus coroideo"},{"c":"A14.1.09.284","t":"bulbo del asta posterior"},{"c":"A14.1.09.285","t":"espol\u00F3n calcarino"},{"c":"A14.1.09.286","t":"asta occipital"},{"c":"A14.1.09.287","t":"asta temporal"}]}]},{"c":"A14.1.08.001","t":"dienc\u00E9falo"}]},{"c":"A14.1.03.009","t":"tronco del enc\u00E9falo","z":[{"c":"A14.1.04.112","t":"tracto tectoespinal"}]},{"c":"A14.1.09.601","t":"grupos celulares definidos qu\u00EDmicamente","z":[{"c":"A14.1.09.602","t":"c\u00E9lulas amin\u00E9rgicas","z":[{"c":"A14.1.09.603","t":"c\u00E9lulas noradren\u00E9rgicas del bulbo raqu\u00EDdeo"},{"c":"A14.1.09.604","t":"c\u00E9lulas noradren\u00E9rgicas del n\u00FAcleo del lemnisco lateral"},{"c":"A14.1.09.605","t":"c\u00E9lulas noradren\u00E9rgicas del locus ceruleus"},{"c":"A14.1.09.606","t":"c\u00E9lulas noradren\u00E9rgicas del puente caudolateral"},{"c":"A14.1.09.607","t":"c\u00E9lulas amin\u00E9rgicas de la formaci\u00F3n reticular","z":[{"c":"A14.1.09.608","t":"c\u00E9lulas dopamin\u00E9rgicas de la formaci\u00F3n reticular"},{"c":"A14.1.09.609","t":"c\u00E9lulas noradren\u00E9rgicas de la formaci\u00F3n reticular"}]},{"c":"A14.1.09.610","t":"c\u00E9lulas amin\u00E9rgicas de la porci\u00F3n compacta de la sustancia negra","z":[{"c":"A14.1.09.611","t":"c\u00E9lulas dopamin\u00E9rgicas de la porci\u00F3n compacta de la sustancia negra"},{"c":"A14.1.09.612","t":"c\u00E9lulas noradren\u00E9rgicas de la porci\u00F3n compacta de la sustancia negra"}]},{"c":"A14.1.09.613","t":"c\u00E9lulas amin\u00E9rgicas del \u00E1rea tegmental ventral","z":[{"c":"A14.1.09.614","t":"c\u00E9lulas dopamin\u00E9rgicas del \u00E1rea tegmental ventral"},{"c":"A14.1.09.615","t":"c\u00E9lulas noradren\u00E9rgicas del \u00E1rea tegmental ventral"}]},{"c":"A14.1.09.616","t":"c\u00E9lulas dopamin\u00E9rgicas del hipot\u00E1lamo posterior"},{"c":"A14.1.09.617","t":"c\u00E9lulas dopamin\u00E9rgicas del n\u00FAcleo arcuato"},{"c":"A14.1.09.618","t":"c\u00E9lulas dopamin\u00E9rgicas de la zona incerta"},{"c":"A14.1.09.619","t":"c\u00E9lulas dopamin\u00E9rgicas de la zona medial y \u00E1rea anterior del hipot\u00E1lamo"},{"c":"A14.1.09.620","t":"c\u00E9lulas dopamin\u00E9rgicas del bulbo olfatorio"},{"c":"A14.1.09.621","t":"c\u00E9lulas serotonin\u00E9rgicas del n\u00FAcleo p\u00E1lido del rafe"},{"c":"A14.1.09.622","t":"c\u00E9lulas serotonin\u00E9rgicas del n\u00FAcleo oscuro del rafe"},{"c":"A14.1.09.623","t":"c\u00E9lulas serotonin\u00E9rgicas del n\u00FAcleo magno del rafe"},{"c":"A14.1.09.624","t":"c\u00E9lulas serotonin\u00E9rgicas adyacentes al n\u00FAcleo vestibular medial y n\u00FAcleo prep\u00F3sito"},{"c":"A14.1.09.625","t":"c\u00E9lulas serotonin\u00E9rgicas del n\u00FAcleo pontino del rafe"},{"c":"A14.1.09.626","t":"c\u00E9lulas serotonin\u00E9rgicas del n\u00FAcleo mediano del rafe"},{"c":"A14.1.09.627","t":"c\u00E9lulas serotonin\u00E9rgicas del n\u00FAcleo dorsal del rafe"},{"c":"A14.1.09.628","t":"c\u00E9lulas adren\u00E9rgicas del \u00E1rea postrema y n\u00FAcleo reticular anterior"}]},{"c":"A14.1.09.629","t":"c\u00E9lulas colin\u00E9rgicas","z":[{"c":"A14.1.09.630","t":"c\u00E9lulas colin\u00E9rgicas del n\u00FAcleo septal medial"},{"c":"A14.1.09.631","t":"c\u00E9lulas colin\u00E9rgicas del globo p\u00E1lido, n\u00FAcleo accumbens y giro diagonal"},{"c":"A14.1.09.632","t":"c\u00E9lulas colin\u00E9rgicas del globo p\u00E1lido, n\u00FAcleo accumbens y banda diagonal"},{"c":"A14.1.09.633","t":"c\u00E9lulas colin\u00E9rgicas de la sustancia innominada, n\u00FAcleo basal, cuerpo amigdalino y tub\u00E9rculo olfatorio"},{"c":"A14.1.09.634","t":"c\u00E9lulas colin\u00E9rgicas del \u00E1rea tegmental dorsal"},{"c":"A14.1.09.635","t":"c\u00E9lulas colin\u00E9rgicas del epit\u00E1lamo"}]}]}]},{"c":"A14.1.09.001","t":"telenc\u00E9falo"}]},{"c":"A14.2.00.001","t":"sistema nervioso perif\u00E9rico","z":[{"c":"A14.2.00.002","t":"ganglio","z":[{"c":"A14.2.00.003","t":"c\u00E1psula"},{"c":"A14.2.00.004","t":"estroma"}]},{"c":"A14.2.00.005","t":"ganglio craneoespinal sensitivo","z":[{"c":"A14.2.00.006","t":"ganglio sensitivo de los nervios espinales"},{"c":"A14.2.00.007","t":"ganglio sensitivo de los nervios craneales"}]},{"c":"A14.2.00.008","t":"ganglio aut\u00F3nomo","z":[{"c":"A14.2.00.009","t":"fibras nerviosas preganglionares"},{"c":"A14.2.00.010","t":"fibras nerviosas postganglionares"},{"c":"A14.2.00.011","t":"ganglio simp\u00E1tico"},{"c":"A14.2.00.012","t":"ganglio parasimp\u00E1tico"},{"c":"A14.2.00.046","t":"ganglio auton\u00F3mico perif\u00E9rico"}]},{"c":"A14.2.00.013","t":"nervio","z":[{"c":"A14.2.00.014","t":"endoneuro"},{"c":"A14.2.00.015","t":"perineuro"},{"c":"A14.2.00.016","t":"epineuro"},{"c":"A14.2.00.017","t":"fibras nerviosas aferentes"},{"c":"A14.2.00.018","t":"fibras nerviosas eferentes"},{"c":"A14.2.00.019","t":"fibras nerviosas som\u00E1ticas"},{"c":"A14.2.00.020","t":"fibras nerviosas aut\u00F3nomas"}]},{"c":"A14.2.00.021","t":"nervio motor"},{"c":"A14.2.00.022","t":"nervio sensitivo"},{"c":"A14.2.00.023","t":"nervio mixto","z":[{"c":"A14.2.00.024","t":"ramo cut\u00E1neo"},{"c":"A14.2.00.025","t":"ramo articular"},{"c":"A14.2.00.026","t":"ramo muscular"}]},{"c":"A14.2.00.027","t":"nervio espinal","z":[{"c":"A14.2.00.028","t":"filetes radiculares"},{"c":"A14.2.00.029","t":"ra\u00EDz anterior"},{"c":"A14.2.00.030","t":"ra\u00EDz posterior"},{"c":"A14.2.00.031","t":"tronco del nervio espinal","z":[{"c":"A14.2.00.032","t":"ramo men\u00EDngeo"},{"c":"A14.2.00.033","t":"ramo comunicante"},{"c":"A14.2.00.034","t":"ramo anterior"},{"c":"A14.2.00.035","t":"ramo posterior"}]},{"c":"A14.2.00.037","t":"plexo nervioso espinal"}]},{"c":"A14.2.00.036","t":"cola de caballo"},{"c":"A14.2.00.038","t":"nervio craneal"},{"c":"A14.2.00.039","t":"nervio aut\u00F3nomo"},{"c":"A14.2.00.040","t":"ramo aut\u00F3nomo"},{"c":"A14.2.00.041","t":"plexo aut\u00F3nomo"},{"c":"A14.2.00.042","t":"plexo nervioso visceral","z":[{"c":"A14.2.00.043","t":"plexo nervioso vascular"},{"c":"A14.2.00.044","t":"plexo nervioso periarterial"},{"c":"A14.2.00.045","t":"nervios vasorum"}]},{"c":"A14.2.01.001","t":"nervios craneales","z":[{"c":"A14.2.01.002","t":"nervio terminal","z":[{"c":"A14.2.01.003","t":"ganglio terminal"}]},{"c":"A14.2.01.004","t":"nervio olfatorio","z":[{"c":"A14.2.01.005","t":"nervios olfatorios"}]},{"c":"A14.2.01.006","t":"nervio \u00F3ptico","z":[{"c":"A15.2.04.025","t":"porci\u00F3n intracraneal"},{"c":"A15.2.04.026","t":"porci\u00F3n del conducto \u00F3ptico"},{"c":"A15.2.04.027","t":"porci\u00F3n orbitaria"},{"c":"A15.2.04.028","t":"porci\u00F3n intraocular","z":[{"c":"A15.2.04.029","t":"porci\u00F3n postlaminar"},{"c":"A15.2.04.030","t":"porci\u00F3n intralaminar"},{"c":"A15.2.04.031","t":"porci\u00F3n prelaminar"}]},{"c":"A15.2.04.032","t":"vaina externa"},{"c":"A15.2.04.033","t":"vaina interna","z":[{"c":"A15.2.04.034","t":"espacio subaracnoideo"}]}]},{"c":"A14.2.01.007","t":"nervio oculomotor","z":[{"c":"A14.2.01.008","t":"ramo superior"},{"c":"A14.2.01.009","t":"ramo inferior"},{"c":"A14.2.01.010","t":"ramo para el ganglio ciliar"}]},{"c":"A14.2.01.011","t":"nervio troclear"},{"c":"A14.2.01.012","t":"nervio trig\u00E9mino","z":[{"c":"A14.2.01.013","t":"ra\u00EDz sensitiva","z":[{"c":"A14.2.01.014","t":"ganglio del trig\u00E9mino"}]},{"c":"A14.2.01.015","t":"ra\u00EDz motora"},{"c":"A14.2.01.016","t":"nervio oft\u00E1lmico","z":[{"c":"A14.2.01.017","t":"ramo men\u00EDngeo recurrente"},{"c":"A14.2.01.018","t":"nervio lagrimal","z":[{"c":"A14.2.01.019","t":"ramo comunicante con el nervio cigom\u00E1tico"}]},{"c":"A14.2.01.020","t":"nervio frontal","z":[{"c":"A14.2.01.021","t":"nervio supraorbitario","z":[{"c":"A14.2.01.022","t":"ramo lateral"},{"c":"A14.2.01.023","t":"ramo medial"}]},{"c":"A14.2.01.024","t":"nervio supratroclear"}]},{"c":"A14.2.01.025","t":"nervio nasociliar","z":[{"c":"A14.2.01.026","t":"ramo comunicante con el ganglio ciliar","z":[{"c":"A14.2.01.027","t":"nervios ciliares largos"}]},{"c":"A14.2.01.028","t":"nervio etmoidal posterior","z":[{"c":"A14.2.01.029","t":"ramo men\u00EDngeo anterior"}]},{"c":"A14.2.01.030","t":"nervio etmoidal anterior","z":[{"c":"A14.2.01.031","t":"ramos nasales internos","z":[{"c":"A14.2.01.032","t":"ramos nasales laterales"},{"c":"A14.2.01.033","t":"ramos nasales mediales"}]},{"c":"A14.2.01.034","t":"ramo nasal externo"}]},{"c":"A14.2.01.035","t":"nervio infratroclear","z":[{"c":"A14.2.01.036","t":"ramos palpebrales"}]}]}]},{"c":"A14.2.01.037","t":"nervio maxilar","z":[{"c":"A14.2.01.038","t":"ramo men\u00EDngeo"},{"c":"A14.2.01.039","t":"ramos ganglionares para el ganglio pterigopalatino"},{"c":"A14.2.01.040","t":"ramos orbitarios"},{"c":"A14.2.01.041","t":"ramos nasales posteriores superiores laterales"},{"c":"A14.2.01.042","t":"ramos nasales posteriores superiores mediales"},{"c":"A14.2.01.043","t":"nervio nasopalatino"},{"c":"A14.2.01.044","t":"nervio far\u00EDngeo"},{"c":"A14.2.01.045","t":"nervio palatino mayor","z":[{"c":"A14.2.01.046","t":"ramos nasales posteriores inferiores"}]},{"c":"A14.2.01.047","t":"nervios palatinos menores","z":[{"c":"A14.2.01.048","t":"ramos tonsilares"}]},{"c":"A14.2.01.049","t":"nervios alveolares superiores","z":[{"c":"A14.2.01.050","t":"ramos alveolares superiores posteriores"},{"c":"A14.2.01.051","t":"ramo alveolar superior medio"},{"c":"A14.2.01.052","t":"ramos alveolares superiores anteriores","z":[{"c":"A14.2.01.053","t":"plexo nervioso dentario superior","z":[{"c":"A14.2.01.054","t":"ramos dentarios superiores"},{"c":"A14.2.01.055","t":"ramos gingivales superiores"}]}]}]},{"c":"A14.2.01.056","t":"nervio cigom\u00E1tico","z":[{"c":"A14.2.01.057","t":"ramo cigomaticotemporal"},{"c":"A14.2.01.058","t":"ramo cigomaticofacial"}]},{"c":"A14.2.01.059","t":"nervio infraorbitario","z":[{"c":"A14.2.01.060","t":"ramos palpebrales inferiores"},{"c":"A14.2.01.061","t":"ramos nasales externos"},{"c":"A14.2.01.062","t":"ramos nasales internos"},{"c":"A14.2.01.063","t":"ramos labiales superiores"}]}]},{"c":"A14.2.01.064","t":"nervio mandibular","z":[{"c":"A14.2.01.065","t":"ramo men\u00EDngeo"},{"c":"A14.2.01.066","t":"nervio pterigoideo medial"},{"c":"A14.2.01.067","t":"ramos ganglionares para el ganglio \u00F3tico"},{"c":"A14.2.01.068","t":"nervio del m\u00FAsculo tensor del velo del paladar"},{"c":"A14.2.01.069","t":"nervio del m\u00FAsculo tensor del t\u00EDmpano"},{"c":"A14.2.01.070","t":"nervio maseterino"},{"c":"A14.2.01.071","t":"nervios temporales profundos"},{"c":"A14.2.01.072","t":"nervio del m\u00FAsculo pterigoideo lateral"},{"c":"A14.2.01.073","t":"nervio bucal"},{"c":"A14.2.01.074","t":"nervio auriculotemporal","z":[{"c":"A14.2.01.075","t":"nervio del conducto auditivo externo"},{"c":"A14.2.01.076","t":"ramos de la membrana del t\u00EDmpano"},{"c":"A14.2.01.077","t":"ramos parot\u00EDdeos"},{"c":"A14.2.01.078","t":"ramos comunicantes con el nervio facial"},{"c":"A14.2.01.079","t":"nervios auriculares anteriores"},{"c":"A14.2.01.080","t":"ramos temporales superficiales"}]},{"c":"A14.2.01.081","t":"nervio lingual","z":[{"c":"A14.2.01.082","t":"ramos para el istmo de las fauces"},{"c":"A14.2.01.083","t":"ramos comunicantes con el nervio hipogloso"},{"c":"A14.2.01.084","t":"cuerda del t\u00EDmpano"},{"c":"A14.2.01.085","t":"nervio sublingual"},{"c":"A14.2.01.086","t":"ramos linguales"},{"c":"A14.2.01.087","t":"ramos ganglionares para el ganglio submandibular"},{"c":"A14.2.01.088","t":"ramos ganglionares para el ganglio sublingual"}]},{"c":"A14.2.01.089","t":"nervio alveolar inferior","z":[{"c":"A14.2.01.090","t":"nervio milohioideo"},{"c":"A14.2.01.091","t":"plexo nervioso dentario inferior","z":[{"c":"A14.2.01.092","t":"ramos dentarios inferiores"},{"c":"A14.2.01.093","t":"ramos gingivales inferiores"}]}]},{"c":"A14.2.01.094","t":"nervio mentoniano","z":[{"c":"A14.2.01.095","t":"ramos mentonianos"},{"c":"A14.2.01.096","t":"ramos labiales"},{"c":"A14.2.01.097","t":"ramos gingivales"}]}]}]},{"c":"A14.2.01.098","t":"nervio abducens"},{"c":"A14.2.01.099","t":"nervio facial","z":[{"c":"A14.2.01.100","t":"rodilla"},{"c":"A14.2.01.101","t":"nervio estapedio"},{"c":"A14.2.01.102","t":"nervio auricular posterior","z":[{"c":"A14.2.01.103","t":"ramo occipital"},{"c":"A14.2.01.104","t":"ramo auricular"}]},{"c":"A14.2.01.105","t":"ramo dig\u00E1strico"},{"c":"A14.2.01.106","t":"ramo estilohioideo"},{"c":"A14.2.01.107","t":"ramo comunicante con el nervio glosofar\u00EDngeo"},{"c":"A14.2.01.108","t":"plexo nervioso intraparot\u00EDdeo"},{"c":"A14.2.01.109","t":"ramos temporales"},{"c":"A14.2.01.110","t":"ramos cigom\u00E1ticos"},{"c":"A14.2.01.111","t":"ramos bucales"},{"c":"A14.2.01.112","t":"ramo lingual"},{"c":"A14.2.01.113","t":"ramo marginal mandibular"},{"c":"A14.2.01.114","t":"ramo cervical"},{"c":"A14.2.01.115","t":"nervio intermedio","z":[{"c":"A14.2.01.116","t":"ganglio geniculado"},{"c":"A14.2.01.117","t":"ra\u00EDz parasimp\u00E1tica"},{"c":"A14.2.01.118","t":"ra\u00EDz parasimp\u00E1tica"},{"c":"A14.2.01.119","t":"ramo comunicante con el plexo timp\u00E1nico"},{"c":"A14.2.01.120","t":"ramo comunicante con el nervio vago"}]}]},{"c":"A14.2.01.121","t":"nervio vestibulococlear","z":[{"c":"A14.2.01.122","t":"nervio vestibular","z":[{"c":"A14.2.01.123","t":"ganglio vestibular","z":[{"c":"A14.2.01.124","t":"ramo comunicante coclear"}]},{"c":"A14.2.01.125","t":"porci\u00F3n superior","z":[{"c":"A14.2.01.126","t":"nervio utriculoampular"},{"c":"A14.2.01.127","t":"nervio utricular"},{"c":"A14.2.01.128","t":"nervio ampular anterior"},{"c":"A14.2.01.129","t":"nervio ampular lateral"}]},{"c":"A14.2.01.130","t":"porci\u00F3n inferior","z":[{"c":"A14.2.01.131","t":"nervio ampular posterior"},{"c":"A14.2.01.132","t":"nervio sacular"}]}]},{"c":"A14.2.01.133","t":"nervio coclear","z":[{"c":"A14.2.01.134","t":"ganglio coclear"}]}]},{"c":"A14.2.01.135","t":"nervio glosofar\u00EDngeo","z":[{"c":"A14.2.01.136","t":"ganglio superior"},{"c":"A14.2.01.137","t":"ganglio inferior"},{"c":"A14.2.01.138","t":"nervio timp\u00E1nico","z":[{"c":"A14.2.01.139","t":"intumescencia timp\u00E1nica"},{"c":"A14.2.01.140","t":"plexo timp\u00E1nico","z":[{"c":"A14.2.01.141","t":"ramo tub\u00E1rico"},{"c":"A14.2.01.142","t":"nervios carotidotimp\u00E1nicos"}]}]},{"c":"A14.2.01.143","t":"ramo comunicante con el ramo auricular del nervio vago"},{"c":"A14.2.01.144","t":"ramos far\u00EDngeos"},{"c":"A14.2.01.145","t":"ramo del m\u00FAsculo estilofar\u00EDngeo"},{"c":"A14.2.01.146","t":"ramo carot\u00EDdeo"},{"c":"A14.2.01.147","t":"ramos tonsilares"},{"c":"A14.2.01.148","t":"ramos linguales"},{"c":"A14.2.01.149","t":"nervio petroso menor"},{"c":"A14.2.01.150","t":"ramo comunicante con el ramo men\u00EDngeo"},{"c":"A14.2.01.151","t":"ramo comunicante con el nervio auriculotemporal"},{"c":"A14.2.01.152","t":"ramo comunicante con la cuerda del t\u00EDmpano"}]},{"c":"A14.2.01.153","t":"nervio vago","z":[{"c":"A14.2.01.154","t":"ganglio superior"},{"c":"A14.2.01.155","t":"ramo men\u00EDngeo"},{"c":"A14.2.01.156","t":"ramo auricular","z":[{"c":"A14.2.01.193","t":"ramo comunicante con el ramo auricular del nervio glossofar\u00EDngeo"}]},{"c":"A14.2.01.157","t":"ganglio inferior"},{"c":"A14.2.01.158","t":"ramo far\u00EDngeo","z":[{"c":"A14.2.01.159","t":"plexo far\u00EDngeo"}]},{"c":"A14.2.01.160","t":"nervio lar\u00EDngeo superior","z":[{"c":"A14.2.01.161","t":"ramo externo"},{"c":"A14.2.01.162","t":"ramo interno","z":[{"c":"A14.2.01.163","t":"ramo comunicante con el nervio lar\u00EDngeo recurrente"}]}]},{"c":"A14.2.01.164","t":"ramos card\u00EDacos cervicales superiores"},{"c":"A14.2.01.165","t":"ramos card\u00EDacos cervicales inferiores"},{"c":"A14.2.01.166","t":"nervio lar\u00EDngeo recurrente","z":[{"c":"A14.2.01.167","t":"ramos traqueales"},{"c":"A14.2.01.168","t":"ramos esof\u00E1gicos"},{"c":"A14.2.01.169","t":"ramos far\u00EDngeos"}]},{"c":"A14.2.01.170","t":"ramos card\u00EDacos tor\u00E1cicos"},{"c":"A14.2.01.171","t":"ramos bronquiales"},{"c":"A14.2.01.172","t":"plexo pulmonar"}]},{"c":"A14.2.01.184","t":"nervio accesorio","z":[{"c":"A14.2.01.185","t":"ra\u00EDz craneal"},{"c":"A14.2.01.186","t":"ra\u00EDz espinal"},{"c":"A14.2.01.187","t":"tronco del nervio accesorio","z":[{"c":"A14.2.01.188","t":"ramo interno"},{"c":"A14.2.01.189","t":"ramo externo","z":[{"c":"A14.2.01.190","t":"ramos musculares"}]}]}]},{"c":"A14.2.01.191","t":"nervio hipogloso","z":[{"c":"A14.2.01.192","t":"ramos linguales"}]}]},{"c":"A14.2.02.001","t":"nervios espinales","z":[{"c":"A14.2.02.002","t":"nervios cervicales","z":[{"c":"A14.2.02.003","t":"ramos posteriores","z":[{"c":"A14.2.02.004","t":"ramo medial"},{"c":"A14.2.02.005","t":"ramo lateral","z":[{"c":"A14.2.02.006","t":"ramo cut\u00E1neo posterior"}]},{"c":"A14.2.02.007","t":"nervio suboccipital"},{"c":"A14.2.02.008","t":"nervio occipital mayor"},{"c":"A14.2.02.009","t":"nervio occipital tercero"},{"c":"A14.2.02.010","t":"plexo nervioso cervical posterior"}]},{"c":"A14.2.02.011","t":"ramos anteriores","z":[{"c":"A14.2.02.012","t":"plexo cervical","z":[{"c":"A14.2.02.013","t":"asa cervical","z":[{"c":"A14.2.02.014","t":"ra\u00EDz superior"},{"c":"A14.2.02.015","t":"ra\u00EDz inferior"},{"c":"A14.2.02.016","t":"ramo tirohioideo"}]},{"c":"A14.2.02.017","t":"nervio occipital menor"},{"c":"A14.2.02.018","t":"nervio auricular mayor","z":[{"c":"A14.2.02.019","t":"ramo posterior"},{"c":"A14.2.02.020","t":"ramo anterior"}]},{"c":"A14.2.02.021","t":"nervio transverso del cuello","z":[{"c":"A14.2.02.022","t":"ramos superiores"},{"c":"A14.2.02.023","t":"ramos inferiores"}]},{"c":"A14.2.02.024","t":"nervios supraclaviculares","z":[{"c":"A14.2.02.025","t":"nervios supraclaviculares mediales"},{"c":"A14.2.02.026","t":"nervios supraclaviculares intermedios"},{"c":"A14.2.02.027","t":"nervios supraclaviculares laterales"}]}]},{"c":"A14.2.02.028","t":"nervio fr\u00E9nico","z":[{"c":"A14.2.02.029","t":"ramo peric\u00E1rdico"},{"c":"A14.2.02.030","t":"ramos fr\u00E9nico-abdominales"},{"c":"A14.2.02.031","t":"nervios fr\u00E9nicos accesorios"}]},{"c":"A14.2.03.001","t":"plexo braquial","z":[{"c":"A14.2.03.002","t":"ra\u00EDces"},{"c":"A14.2.03.003","t":"troncos","z":[{"c":"A14.2.03.004","t":"tronco superior"},{"c":"A14.2.03.005","t":"tronco medio"},{"c":"A14.2.03.006","t":"tronco inferior"}]},{"c":"A14.2.03.007","t":"divisiones anteriores"},{"c":"A14.2.03.008","t":"divisiones posteriores"},{"c":"A14.2.03.009","t":"fasc\u00EDculos"},{"c":"A14.2.03.010","t":"porci\u00F3n supraclavicular","z":[{"c":"A14.2.03.011","t":"nervio dorsal de la esc\u00E1pula"},{"c":"A14.2.03.012","t":"nervio tor\u00E1cico largo"},{"c":"A14.2.03.013","t":"nervio subclavio"},{"c":"A14.2.03.014","t":"nervio supraescapular"},{"c":"A14.2.03.015","t":"nervios subescapulares"},{"c":"A14.2.03.016","t":"nervio toracodorsal"},{"c":"A14.2.03.017","t":"nervio pectoral medial"},{"c":"A14.2.03.018","t":"nervio pectoral lateral"},{"c":"A14.2.03.019","t":"ramos musculares"}]},{"c":"A14.2.03.020","t":"porci\u00F3n infraclavicular","z":[{"c":"A14.2.03.021","t":"fasc\u00EDculo lateral"},{"c":"A14.2.03.022","t":"fasc\u00EDculo medial"},{"c":"A14.2.03.023","t":"fasc\u00EDculo posterior"},{"c":"A14.2.03.024","t":"nervio musculocut\u00E1neo","z":[{"c":"A14.2.03.025","t":"ramos musculares"},{"c":"A14.2.03.026","t":"nervio cut\u00E1neo lateral del antebrazo"}]},{"c":"A14.2.03.027","t":"nervio cut\u00E1neo medial del brazo"},{"c":"A14.2.03.028","t":"nervio cut\u00E1neo medial del antebrazo","z":[{"c":"A14.2.03.029","t":"ramo anterior"},{"c":"A14.2.03.030","t":"ramo posterior"}]},{"c":"A14.2.03.031","t":"nervio mediano","z":[{"c":"A14.2.03.032","t":"ra\u00EDz medial del nervio mediano"},{"c":"A14.2.03.033","t":"ra\u00EDz lateral del nervio mediano"},{"c":"A14.2.03.034","t":"nervio inter\u00F3seo antebraquial anterior"},{"c":"A14.2.03.035","t":"ramos musculares"},{"c":"A14.2.03.036","t":"ramo palmar"},{"c":"A14.2.03.037","t":"ramo comunicante con el nervio cubital"},{"c":"A14.2.03.038","t":"nervios digitales palmares comunes"},{"c":"A14.2.03.039","t":"nervios digitales palmares propios"}]},{"c":"A14.2.03.040","t":"nervio ulnar","z":[{"c":"A14.2.03.041","t":"ramos musculares"},{"c":"A14.2.03.042","t":"ramo dorsal","z":[{"c":"A14.2.03.043","t":"nervios digitales dorsales"}]},{"c":"A14.2.03.044","t":"ramo palmar"},{"c":"A14.2.03.045","t":"ramo superficial","z":[{"c":"A14.2.03.046","t":"nervios digitales palmares comunes"}]},{"c":"A14.2.03.048","t":"ramo profundo"}]},{"c":"A14.2.03.049","t":"nervio radial","z":[{"c":"A14.2.03.050","t":"nervio cut\u00E1neo posterior del brazo"},{"c":"A14.2.03.051","t":"nervio cut\u00E1neo lateral inferior del brazo"},{"c":"A14.2.03.052","t":"nervio cut\u00E1neo posterior del antebrazo"},{"c":"A14.2.03.053","t":"ramos musculares"},{"c":"A14.2.03.054","t":"ramo profundo","z":[{"c":"A14.2.03.055","t":"nervio inter\u00F3seo antebraquial posterior"}]},{"c":"A14.2.03.056","t":"ramo superficial","z":[{"c":"A14.2.03.057","t":"ramo comunicante con el nervio cubital"},{"c":"A14.2.03.058","t":"nervios digitales dorsales"}]}]},{"c":"A14.2.03.059","t":"nervio axilar","z":[{"c":"A14.2.03.060","t":"ramos musculares"},{"c":"A14.2.03.061","t":"nervio cut\u00E1neo lateral superior del brazo"}]}]}]}]}]},{"c":"A14.2.04.001","t":"nervios tor\u00E1cicos","z":[{"c":"A14.2.04.002","t":"ramos posteriores","z":[{"c":"A14.2.04.003","t":"ramo medial"},{"c":"A14.2.04.004","t":"ramo lateral"},{"c":"A14.2.04.005","t":"ramo cut\u00E1neo posterior"}]},{"c":"A14.2.04.006","t":"nervios intercostales","z":[{"c":"A14.2.04.007","t":"ramos musculares"},{"c":"A14.2.04.008","t":"ramo colateral"},{"c":"A14.2.04.009","t":"ramo cut\u00E1neo pectoral lateral","z":[{"c":"A14.2.04.010","t":"ramos mamarios laterales"}]},{"c":"A14.2.04.011","t":"ramo cut\u00E1neo abdominal lateral"},{"c":"A14.2.04.012","t":"nervios intercostobraquiales"},{"c":"A14.2.04.013","t":"ramo cut\u00E1neo pectoral anterior","z":[{"c":"A14.2.04.014","t":"ramos mamarios mediales"}]},{"c":"A14.2.04.015","t":"ramo cut\u00E1neo abdominal anterior"},{"c":"A14.2.04.016","t":"nervio subcostal"}]}]},{"c":"A14.2.05.001","t":"nervios lumbares","z":[{"c":"A14.2.05.002","t":"ramos posteriores","z":[{"c":"A14.2.05.003","t":"ramo medial"},{"c":"A14.2.05.004","t":"ramo lateral"},{"c":"A14.2.05.005","t":"ramo cut\u00E1neo posterior"},{"c":"A14.2.05.006","t":"nervios cl\u00FAneos superiores"},{"c":"A14.2.05.007","t":"plexo nervioso lumbar posterior"}]},{"c":"A14.2.05.008","t":"ramos anteriores","z":[{"c":"A14.2.07.002","t":"plexo lumbar","z":[{"c":"A14.2.07.003","t":"nervio iliohipog\u00E1strico","z":[{"c":"A14.2.07.004","t":"ramo cut\u00E1neo lateral"},{"c":"A14.2.07.005","t":"ramo cut\u00E1neo anterior"}]},{"c":"A14.2.07.006","t":"nervio ilioinguinal","z":[{"c":"A14.2.07.007","t":"nervios labiales anteriores"},{"c":"A14.2.07.007","t":"nervios escrotales anteriores"}]},{"c":"A14.2.07.008","t":"nervio genitofemoral","z":[{"c":"A14.2.07.009","t":"ramo genital"},{"c":"A14.2.07.010","t":"ramo femoral"}]},{"c":"A14.2.07.011","t":"nervio cut\u00E1neo lateral del muslo"},{"c":"A14.2.07.012","t":"nervio obturador","z":[{"c":"A14.2.07.013","t":"ramo anterior","z":[{"c":"A14.2.07.014","t":"ramo cut\u00E1neo"},{"c":"A14.2.07.015","t":"ramos musculares"}]},{"c":"A14.2.07.016","t":"ramo posterior","z":[{"c":"A14.2.07.017","t":"ramos musculares"},{"c":"A14.2.07.018","t":"ramo articular"}]}]},{"c":"A14.2.07.019","t":"nervio obturador accesorio"},{"c":"A14.2.07.020","t":"nervio femoral","z":[{"c":"A14.2.07.021","t":"ramos musculares"},{"c":"A14.2.07.022","t":"ramos cut\u00E1neos anteriores"},{"c":"A14.2.07.023","t":"nervio safeno","z":[{"c":"A14.2.07.024","t":"ramo infrapatelar"},{"c":"A14.2.07.025","t":"ramos cut\u00E1neos mediales de la pierna"}]}]},{"c":"A14.2.07.026","t":"tronco lumbosacro"}]}]}]},{"c":"A14.2.06.001","t":"nervios sacrales y cox\u00EDgeos","z":[{"c":"A14.2.06.002","t":"ramos posteriores","z":[{"c":"A14.2.06.003","t":"ramo medial"},{"c":"A14.2.06.004","t":"ramo lateral"},{"c":"A14.2.06.005","t":"ramo cut\u00E1neo posterior"},{"c":"A14.2.06.006","t":"nervios cl\u00FAneos medios"},{"c":"A14.2.06.007","t":"ramos anteriores","z":[{"c":"A14.2.07.027","t":"plexo sacro","z":[{"c":"A14.2.07.028","t":"nervio del m\u00FAsculo obturador interno"},{"c":"A14.2.07.029","t":"nervio del m\u00FAsculo piramidal"},{"c":"A14.2.07.030","t":"nervio del m\u00FAsculo cuadrado femoral"},{"c":"A14.2.07.031","t":"nervio gl\u00FAteo superior"},{"c":"A14.2.07.032","t":"nervio gl\u00FAteo inferior"},{"c":"A14.2.07.033","t":"nervio cut\u00E1neo posterior del muslo","z":[{"c":"A14.2.07.034","t":"nervios cl\u00FAneos inferiores"},{"c":"A14.2.07.035","t":"ramos perineales"}]},{"c":"A14.2.07.036","t":"nervio cut\u00E1neo perforante"},{"c":"A14.2.07.037","t":"nervio pudendo","z":[{"c":"A14.2.07.038","t":"nervios anales inferiores"},{"c":"A14.2.07.039","t":"nervios perineales","z":[{"c":"A14.2.07.040","t":"nervios labiales posteriores"},{"c":"A14.2.07.040","t":"nervios escrotales posteriores"},{"c":"A14.2.07.041","t":"ramos musculares"},{"c":"A14.2.07.042","t":"nervio dorsal del cl\u00EDtoris"},{"c":"A14.2.07.042","t":"nervio dorsal del pene"}]}]},{"c":"A14.2.07.046","t":"nervio ci\u00E1tico","z":[{"c":"A14.2.07.047","t":"nervio fibular com\u00FAn","z":[{"c":"A14.2.07.048","t":"nervio cut\u00E1neo sural lateral"},{"c":"A14.2.07.049","t":"ramo comunicante fibular"},{"c":"A14.2.07.050","t":"nervio fibular superficial","z":[{"c":"A14.2.07.051","t":"ramos musculares"},{"c":"A14.2.07.052","t":"nervio cut\u00E1neo dorsal medial"},{"c":"A14.2.07.053","t":"nervio cut\u00E1neo dorsal intermedio","z":[{"c":"A14.2.07.054","t":"nervios digitales dorsales del pie"}]}]},{"c":"A14.2.07.055","t":"nervio fibular profundo","z":[{"c":"A14.2.07.056","t":"ramos musculares"},{"c":"A14.2.07.057","t":"nervios digitales dorsales del pie"}]}]},{"c":"A14.2.07.058","t":"nervio tibial","z":[{"c":"A14.2.07.059","t":"ramos musculares"},{"c":"A14.2.07.060","t":"nervio inter\u00F3seo de la pierna"},{"c":"A14.2.07.061","t":"nervio cut\u00E1neo sural medial"},{"c":"A14.2.07.062","t":"nervio sural","z":[{"c":"A14.2.07.063","t":"nervio cut\u00E1neo dorsal lateral"},{"c":"A14.2.07.064","t":"ramos calc\u00E1neos laterales"}]},{"c":"A14.2.07.065","t":"ramos calc\u00E1neos mediales"},{"c":"A14.2.07.066","t":"nervio plantar medial"},{"c":"A14.2.07.067","t":"nervios digitales plantares comunes","z":[{"c":"A14.2.07.068","t":"nervios digitales plantares propios"}]},{"c":"A14.2.07.069","t":"nervio plantar lateral","z":[{"c":"A14.2.07.070","t":"ramo superficial","z":[{"c":"A14.2.07.071","t":"nervios digitales plantares comunes"},{"c":"A14.2.07.072","t":"nervios digitales plantares propios"}]},{"c":"A14.2.07.073","t":"ramo profundo"}]}]}]}]},{"c":"A14.2.07.043","t":"nervio cox\u00EDgeo","z":[{"c":"A14.2.07.044","t":"plexo cox\u00EDgeo"},{"c":"A14.2.07.045","t":"nervio anocox\u00EDgeo"}]}]}]},{"c":"A14.2.06.008","t":"nervios sacros"}]},{"c":"A14.2.07.001","t":"plexo lumbosacro"}]},{"c":"A14.3.00.001","t":"divisi\u00F3n aut\u00F3noma","z":[{"c":"A14.3.01.001","t":"porci\u00F3n simp\u00E1tica","z":[{"c":"A14.3.01.002","t":"tronco simp\u00E1tico","z":[{"c":"A14.3.01.003","t":"ganglio del tronco simp\u00E1tico"},{"c":"A14.3.01.004","t":"ramos interganglionares"},{"c":"A14.3.01.005","t":"ramos comunicantes","z":[{"c":"A14.3.01.006","t":"ramo comunicante gris"},{"c":"A14.3.01.007","t":"ramo comunicante blanco"}]},{"c":"A14.3.01.008","t":"ganglios intermedios"}]},{"c":"A14.3.01.009","t":"ganglio cervical superior","z":[{"c":"A14.3.01.010","t":"nervio yugular"},{"c":"A14.3.01.011","t":"nervio carot\u00EDdeo interno","z":[{"c":"A14.3.01.012","t":"nervio pineal"}]},{"c":"A14.3.01.013","t":"nervios carot\u00EDdeos externos"},{"c":"A14.3.01.014","t":"ramos laringofar\u00EDngeos"},{"c":"A14.3.01.015","t":"nervio card\u00EDaco cervical superior"}]},{"c":"A14.3.01.016","t":"ganglio cervical medio","z":[{"c":"A14.3.01.017","t":"ganglio vertebral"},{"c":"A14.3.01.018","t":"nervio card\u00EDaco cervical medio"}]},{"c":"A14.3.01.019","t":"ganglio cervical inferior"},{"c":"A14.3.01.020","t":"ganglio cervicotor\u00E1cico, Ganglio estrellado","z":[{"c":"A14.3.01.021","t":"asa subclavia"},{"c":"A14.3.01.022","t":"nervio card\u00EDaco cervical inferior"},{"c":"A14.3.01.023","t":"nervio vertebral"}]},{"c":"A14.3.01.024","t":"ganglios tor\u00E1cicos","z":[{"c":"A14.3.01.025","t":"ramos card\u00EDacos tor\u00E1cicos"},{"c":"A14.3.01.026","t":"ramos pulmonares tor\u00E1cicos"},{"c":"A14.3.01.027","t":"ramos esof\u00E1gicos"},{"c":"A14.3.01.028","t":"nervio espl\u00E1cnico mayor"},{"c":"A14.3.01.029","t":"ganglio tor\u00E1cico espl\u00E1cnico"},{"c":"A14.3.01.030","t":"nervio espl\u00E1cnico menor"},{"c":"A14.3.01.031","t":"ramo renal"},{"c":"A14.3.01.032","t":"nervio espl\u00E1cnico imo, Nervio espl\u00E1cnico inferior"}]},{"c":"A14.3.01.033","t":"ganglios lumbares","z":[{"c":"A14.3.01.034","t":"nervios espl\u00E1cnicos lumbares"}]},{"c":"A14.3.01.035","t":"ganglios sacros","z":[{"c":"A14.3.01.036","t":"nervios espl\u00E1cnicos sacros"}]},{"c":"A14.3.01.037","t":"ganglio impar"},{"c":"A14.3.01.038","t":"paraganglios simp\u00E1ticos"}]},{"c":"A14.3.02.001","t":"porci\u00F3n parasimp\u00E1tica","z":[{"c":"A14.3.02.002","t":"porci\u00F3n craneal","z":[{"c":"A14.3.02.003","t":"ganglio ciliar","z":[{"c":"A14.3.02.005","t":"nervios ciliares cortos"}]},{"c":"A14.3.02.006","t":"ganglio pterigopalatino","z":[{"c":"A14.3.02.007","t":"nervio del conducto pterigoideo"}]},{"c":"A14.3.02.009","t":"ganglio submandibular"},{"c":"A14.3.02.011","t":"ganglio sublingual","z":[{"c":"A14.3.02.012","t":"ra\u00EDz parasimp\u00E1tica"}]},{"c":"A14.3.02.014","t":"ganglio \u00F3tico"}]},{"c":"A14.3.02.016","t":"porci\u00F3n p\u00E9lvica","z":[{"c":"A14.3.02.017","t":"ganglios p\u00E9lvicos","z":[{"c":"A14.3.02.018","t":"ra\u00EDz parasimp\u00E1tica"},{"c":"A14.3.02.019","t":"ra\u00EDz simp\u00E1tica"},{"c":"A14.3.02.020","t":"ra\u00EDz sensitiva"}]}]}]},{"c":"A14.3.03.001","t":"plexos y ganglios aut\u00F3nomos","z":[{"c":"A14.2.01.173","t":"plexo esof\u00E1gico"},{"c":"A14.2.01.174","t":"tronco vagal anterior","z":[{"c":"A14.2.01.175","t":"ramos g\u00E1stricos anteriores","z":[{"c":"A14.2.01.176","t":"nervio anterior de la curvatura menor"}]},{"c":"A14.2.01.177","t":"ramos hep\u00E1ticos","z":[{"c":"A14.2.01.178","t":"ramo pil\u00F3rico"}]}]},{"c":"A14.2.01.179","t":"tronco vagal posterior","z":[{"c":"A14.2.01.180","t":"ramos g\u00E1stricos posteriores","z":[{"c":"A14.2.01.181","t":"nervio posterior de la curvatura menor"}]},{"c":"A14.2.01.182","t":"ramos cel\u00EDacos"}]},{"c":"A14.3.03.002","t":"porci\u00F3n craneocervical","z":[{"c":"A14.3.03.003","t":"plexo carot\u00EDdeo com\u00FAn"},{"c":"A14.3.03.004","t":"plexo carot\u00EDdeo interno","z":[{"c":"A14.3.02.004","t":"ra\u00EDz simp\u00E1tica"},{"c":"A14.3.02.008","t":"ra\u00EDz simp\u00E1tica"},{"c":"A14.3.02.010","t":"ra\u00EDz simp\u00E1tica"},{"c":"A14.3.02.013","t":"ra\u00EDz simp\u00E1tica"},{"c":"A14.3.02.015","t":"ra\u00EDz simp\u00E1tica"},{"c":"A14.3.03.005","t":"ra\u00EDz simp\u00E1tica del ganglio sublingual"}]},{"c":"A14.3.03.006","t":"plexo cavernoso"},{"c":"A14.3.03.007","t":"plexo carot\u00EDdeo externo"},{"c":"A14.3.03.008","t":"plexo subclavio"},{"c":"A14.3.03.009","t":"plexo aut\u00F3nomo braquial"},{"c":"A14.3.03.010","t":"plexo vertebral"}]},{"c":"A14.3.03.011","t":"porci\u00F3n tor\u00E1cica","z":[{"c":"A14.3.03.012","t":"plexo a\u00F3rtico tor\u00E1cico"},{"c":"A14.3.03.013","t":"plexo card\u00EDaco"},{"c":"A14.3.03.014","t":"ganglios card\u00EDacos"},{"c":"A14.3.03.015","t":"plexo esof\u00E1gico"},{"c":"A14.3.03.016","t":"plexo pulmonar","z":[{"c":"A14.3.03.017","t":"ramos pulmonares"}]}]},{"c":"A14.3.03.018","t":"porci\u00F3n abdominal","z":[{"c":"A14.2.01.183","t":"ramos renales"},{"c":"A14.3.03.019","t":"plexo a\u00F3rtico abdominal"},{"c":"A14.3.03.020","t":"ganglios fr\u00E9nicos"},{"c":"A14.3.03.021","t":"plexo cel\u00EDaco","z":[{"c":"A14.3.03.022","t":"plexo hep\u00E1tico"},{"c":"A14.3.03.023","t":"plexo espl\u00E9nico"},{"c":"A14.3.03.024","t":"plexo g\u00E1strico"},{"c":"A14.3.03.025","t":"plexo pancre\u00E1tico"},{"c":"A14.3.03.026","t":"plexo suprarrenal"},{"c":"A14.3.03.027","t":"ganglios cel\u00EDacos"}]},{"c":"A14.3.03.028","t":"ganglios aorticorrenales"},{"c":"A14.3.03.029","t":"plexo mesent\u00E9rico superior","z":[{"c":"A14.3.03.030","t":"ganglio mesent\u00E9rico superior"}]},{"c":"A14.3.03.031","t":"plexo intermesent\u00E9rico"},{"c":"A14.3.03.032","t":"plexo renal","z":[{"c":"A14.3.03.033","t":"ganglios renales"}]},{"c":"A14.3.03.034","t":"plexo ureteral"},{"c":"A14.3.03.035","t":"plexo ov\u00E1rico"},{"c":"A14.3.03.035","t":"plexo testicular"},{"c":"A14.3.03.036","t":"plexo mesent\u00E9rico inferior","z":[{"c":"A14.3.03.037","t":"ganglio mesent\u00E9rico inferior"}]},{"c":"A14.3.03.038","t":"plexo rectal superior"},{"c":"A14.3.03.039","t":"plexo ent\u00E9rico","z":[{"c":"A14.3.03.040","t":"plexo subseroso"},{"c":"A14.3.03.041","t":"plexo mient\u00E9rico"},{"c":"A14.3.03.042","t":"plexo submucoso"}]},{"c":"A14.3.03.043","t":"plexo il\u00EDaco"},{"c":"A14.3.03.044","t":"plexo femoral"}]},{"c":"A14.3.03.045","t":"porci\u00F3n p\u00E9lvica","z":[{"c":"A14.3.03.046","t":"plexo hipog\u00E1strico superior","z":[{"c":"A14.3.03.047","t":"nervio hipog\u00E1strico"}]},{"c":"A14.3.03.048","t":"plexo hipog\u00E1strico inferior","z":[{"c":"A14.3.03.049","t":"plexo rectal medio"},{"c":"A14.3.03.050","t":"plexo rectal inferior","z":[{"c":"A14.3.03.051","t":"nervios anales superiores"}]}]},{"c":"A14.3.03.052","t":"plexo uterovaginal","z":[{"c":"A14.3.03.053","t":"nervios vaginales"}]},{"c":"A14.3.03.052","t":"plexo prost\u00E1tico"},{"c":"A14.3.03.054","t":"plexo deferencial"},{"c":"A14.3.03.055","t":"plexo vesical"},{"c":"A14.3.03.056","t":"nervios cavernosos del cl\u00EDtoris"},{"c":"A14.3.03.056","t":"nervios cavernosos del pene"}]}]}]}]}]},{"c":"A15.0.00.000","t":"\u00F3rganos de los sentidos","z":[{"c":"A15.1.00.001","t":"\u00F3rgano olfatorio","z":[{"c":"A15.1.00.002","t":"porci\u00F3n olfatoria de la mucosa nasal"},{"c":"A15.1.00.003","t":"gl\u00E1ndulas olfatorias"}]},{"c":"A15.2.00.001","t":"ojo y anexos oculares","z":[{"c":"A15.2.01.001","t":"globo ocular","z":[{"c":"A15.2.01.002","t":"polo anterior"},{"c":"A15.2.01.003","t":"polo posterior"},{"c":"A15.2.01.004","t":"ecuador"},{"c":"A15.2.01.005","t":"meridianos"},{"c":"A15.2.01.006","t":"eje externo del globo ocular"},{"c":"A15.2.01.007","t":"eje interno del globo ocular"},{"c":"A15.2.01.008","t":"eje \u00F3ptico"},{"c":"A15.2.01.009","t":"segmento anterior"},{"c":"A15.2.01.010","t":"segmento posterior"},{"c":"A15.2.02.001","t":"capa fibrosa del globo ocular","z":[{"c":"A15.2.02.002","t":"esclera","z":[{"c":"A15.2.02.003","t":"surco escleral"},{"c":"A15.2.02.004","t":"red trabecular","z":[{"c":"A15.2.02.005","t":"porci\u00F3n esclerocorneal"},{"c":"A15.2.02.006","t":"porci\u00F3n uveal"},{"c":"A15.2.02.007","t":"espol\u00F3n escleral"}]},{"c":"A15.2.02.008","t":"l\u00E1mina epiescleral"},{"c":"A15.2.02.009","t":"sustancia propia de la esclera"},{"c":"A15.2.02.010","t":"l\u00E1mina fusca de la esclera"},{"c":"A15.2.02.011","t":"l\u00E1mina cribosa de la esclera"}]},{"c":"A15.2.02.012","t":"c\u00F3rnea","z":[{"c":"A15.2.02.013","t":"anillo conjuntival"},{"c":"A15.2.02.014","t":"limbo"},{"c":"A15.2.02.015","t":"v\u00E9rtice"},{"c":"A15.2.02.016","t":"cara anterior"},{"c":"A15.2.02.017","t":"cara posterior"},{"c":"A15.2.02.018","t":"epitelio anterior"},{"c":"A15.2.02.019","t":"l\u00E1mina limitante anterior"},{"c":"A15.2.02.020","t":"sustancia propia"},{"c":"A15.2.02.021","t":"l\u00E1mina limitante posterior"},{"c":"A15.2.02.022","t":"epitelio posterior"}]}]},{"c":"A15.2.03.001","t":"capa vascular del globo ocular","z":[{"c":"A15.2.03.002","t":"coroides","z":[{"c":"A15.2.03.003","t":"l\u00E1mina supracoroidea"},{"c":"A15.2.03.004","t":"espacio pericoroideo"},{"c":"A15.2.03.005","t":"l\u00E1mina vascular"},{"c":"A15.2.03.006","t":"l\u00E1mina coroidocapilar"},{"c":"A15.2.03.007","t":"l\u00E1mina basal"},{"c":"A15.2.03.008","t":"vasos sangu\u00EDneos coroideos"}]},{"c":"A15.2.03.009","t":"cuerpo ciliar","z":[{"c":"A15.2.03.010","t":"corona ciliar"},{"c":"A15.2.03.011","t":"procesos ciliares"},{"c":"A15.2.03.012","t":"pliegues ciliares"},{"c":"A15.2.03.013","t":"orb\u00EDculo ciliar"},{"c":"A15.2.03.014","t":"m\u00FAsculo ciliar","z":[{"c":"A15.2.03.015","t":"fibras meridionales"},{"c":"A15.2.03.016","t":"fibras longitudinales"},{"c":"A15.2.03.017","t":"fibras radiales"},{"c":"A15.2.03.018","t":"fibras circulares"}]},{"c":"A15.2.03.019","t":"l\u00E1mina basal"}]},{"c":"A15.2.03.020","t":"iris","z":[{"c":"A15.2.03.021","t":"borde pupilar"},{"c":"A15.2.03.022","t":"borde ciliar"},{"c":"A15.2.03.023","t":"cara anterior"},{"c":"A15.2.03.024","t":"cara posterior"},{"c":"A15.2.03.025","t":"anillo mayor"},{"c":"A15.2.03.026","t":"anillo menor"},{"c":"A15.2.03.027","t":"pliegues"},{"c":"A15.2.03.028","t":"pupila"},{"c":"A15.2.03.029","t":"m\u00FAsculo esf\u00EDnter de la pupila"},{"c":"A15.2.03.030","t":"m\u00FAsculo dilatador de la pupila"},{"c":"A15.2.03.031","t":"estroma"},{"c":"A15.2.03.032","t":"epitelio pigmentado"},{"c":"A15.2.03.033","t":"espacios del \u00E1ngulo iridocorneal"},{"c":"A15.2.03.034","t":"c\u00EDrculo arterial mayor"},{"c":"A15.2.03.035","t":"c\u00EDrculo arterial menor"},{"c":"A15.2.03.036","t":"membrana pupilar"}]}]},{"c":"A15.2.04.001","t":"capa interna del globo ocular","z":[{"c":"A15.2.04.002","t":"retina","z":[{"c":"A15.2.04.003","t":"porci\u00F3n ciega","z":[{"c":"A15.2.04.004","t":"porci\u00F3n ciliar de la retina"},{"c":"A15.2.04.005","t":"porci\u00F3n iridiana de la retina"}]},{"c":"A15.2.04.006","t":"ora serrata"},{"c":"A15.2.04.007","t":"porci\u00F3n \u00F3ptica","z":[{"c":"A15.2.04.008","t":"capa pigmentaria de la retina"},{"c":"A15.2.04.009","t":"capa nerviosa","z":[{"c":"A15.2.04.010","t":"capa de los segmentos externos"},{"c":"A15.2.04.011","t":"capa limitante externa"},{"c":"A15.2.04.012","t":"capa nuclear externa"},{"c":"A15.2.04.013","t":"capa plexiforme externa"},{"c":"A15.2.04.014","t":"capa nuclear interna"},{"c":"A15.2.04.015","t":"capa plexiforme interna"},{"c":"A15.2.04.016","t":"capa de c\u00E9lulas ganglionares"},{"c":"A15.2.04.017","t":"capa de fibras nerviosas"},{"c":"A15.2.04.018","t":"capa limitante interna"}]}]},{"c":"A15.2.04.019","t":"disco \u00F3ptico","z":[{"c":"A15.2.04.020","t":"excavaci\u00F3n del disco"}]},{"c":"A15.2.04.021","t":"m\u00E1cula l\u00FAtea","z":[{"c":"A15.2.04.022","t":"f\u00F3vea central"},{"c":"A15.2.04.023","t":"foveola"}]}]},{"c":"A15.2.04.035","t":"vasos sangu\u00EDneos de la retina","z":[{"c":"A15.2.04.036","t":"circulo vascular del nervio \u00F3ptico","z":[{"c":"A15.2.04.037","t":"arteriola temporal superior de la retina"},{"c":"A15.2.04.038","t":"arteriola temporal inferior de la retina"},{"c":"A15.2.04.039","t":"arteriola nasal superior de la retina"},{"c":"A15.2.04.040","t":"arteriola nasal inferior de la retina"},{"c":"A15.2.04.041","t":"arteriola macular superior"},{"c":"A15.2.04.042","t":"arteriola macular inferior"},{"c":"A15.2.04.043","t":"arteriola macular media"}]}]}]},{"c":"A15.2.05.001","t":"lente","z":[{"c":"A15.2.05.002","t":"sustancia"},{"c":"A15.2.05.003","t":"corteza"},{"c":"A15.2.05.004","t":"n\u00FAcleo"},{"c":"A15.2.05.005","t":"fibras"},{"c":"A15.2.05.006","t":"epitelio"},{"c":"A15.2.05.007","t":"c\u00E1psula"},{"c":"A15.2.05.008","t":"polo anterior"},{"c":"A15.2.05.009","t":"polo posterior"},{"c":"A15.2.05.010","t":"cara anterior"},{"c":"A15.2.05.011","t":"cara posterior"},{"c":"A15.2.05.012","t":"eje"},{"c":"A15.2.05.013","t":"ecuador"},{"c":"A15.2.05.014","t":"radios"},{"c":"A15.2.05.015","t":"z\u00F3nula ciliar","z":[{"c":"A15.2.05.016","t":"fibras zonulares"},{"c":"A15.2.05.017","t":"espacios zonulares"}]}]},{"c":"A15.2.06.001","t":"c\u00E1maras del globo ocular","z":[{"c":"A15.2.06.003","t":"c\u00E1mara anterior","z":[{"c":"A15.2.06.004","t":"\u00E1ngulo iridocorneal"}]},{"c":"A15.2.06.005","t":"c\u00E1mara posterior","z":[{"c":"A15.2.06.007","t":"espacio retrozonular","z":[{"c":"A15.2.06.008","t":"cuerpo v\u00EDtreo"},{"c":"A15.2.06.009","t":"arteria hialoidea"},{"c":"A15.2.06.010","t":"conducto hialoideo"},{"c":"A15.2.06.011","t":"fosa hialoidea"},{"c":"A15.2.06.012","t":"membrana v\u00EDtrea"},{"c":"A15.2.06.013","t":"estroma v\u00EDtreo"},{"c":"A15.2.06.014","t":"humor v\u00EDtreo"}]}]},{"c":"A15.2.06.006","t":"c\u00E1mara postrema"}]},{"c":"A15.2.06.002","t":"humor acuoso"}]},{"c":"A15.2.04.024","t":"nervio \u00F3ptico"},{"c":"A15.2.07.001","t":"estructuras accesorias del ojo","z":[{"c":"A15.2.07.002","t":"peri\u00F3rbita"},{"c":"A15.2.07.003","t":"tabique orbitario"},{"c":"A15.2.07.004","t":"vaina del globo ocular","z":[{"c":"A15.2.07.005","t":"ligamento suspensorio del globo ocular"}]},{"c":"A15.2.07.006","t":"espacio epiescleral"},{"c":"A15.2.07.007","t":"cuerpo adiposo de la \u00F3rbita"},{"c":"A15.2.07.008","t":"fascias musculares"},{"c":"A15.2.07.023","t":"ceja"},{"c":"A15.2.07.024","t":"p\u00E1rpados","z":[{"c":"A15.2.07.025","t":"p\u00E1rpado superior","z":[{"c":"A15.2.07.038","t":"tarso superior"},{"c":"A15.2.07.045","t":"m\u00FAsculo tarsal superior"}]},{"c":"A15.2.07.026","t":"p\u00E1rpado inferior","z":[{"c":"A15.2.07.039","t":"tarso inferior"},{"c":"A15.2.07.046","t":"m\u00FAsculo tarsal inferior"}]},{"c":"A15.2.07.027","t":"cara anterior"},{"c":"A15.2.07.028","t":"pliegue palpebronasal"},{"c":"A15.2.07.029","t":"cara posterior"},{"c":"A15.2.07.030","t":"hendidura palpebral"},{"c":"A15.2.07.031","t":"comisura lateral de los p\u00E1rpados"},{"c":"A15.2.07.032","t":"comisura medial de los p\u00E1rpados"},{"c":"A15.2.07.033","t":"\u00E1ngulo lateral del ojo"},{"c":"A15.2.07.034","t":"\u00E1ngulo medial del ojo"},{"c":"A15.2.07.035","t":"limbo palpebral anterior"},{"c":"A15.2.07.036","t":"limbo palpebral posterior"},{"c":"A15.2.07.040","t":"ligamento palpebral lateral"},{"c":"A15.2.07.041","t":"ligamento palpebral medial"},{"c":"A15.2.07.042","t":"gl\u00E1ndulas tarsales"},{"c":"A15.2.07.043","t":"gl\u00E1ndulas ciliares"},{"c":"A15.2.07.044","t":"gl\u00E1ndulas seb\u00E1ceas"}]},{"c":"A15.2.07.047","t":"conjuntiva","z":[{"c":"A15.2.07.048","t":"pliegue semilunar"},{"c":"A15.2.07.049","t":"car\u00FAncula lagrimal"},{"c":"A15.2.07.050","t":"conjuntiva ocular"},{"c":"A15.2.07.051","t":"conjuntiva palpebral"},{"c":"A15.2.07.052","t":"fondo de saco conjuntival superior"},{"c":"A15.2.07.053","t":"fondo de saco conjuntival inferior"},{"c":"A15.2.07.054","t":"saco conjuntival"},{"c":"A15.2.07.055","t":"gl\u00E1ndulas conjuntivales"}]},{"c":"A15.2.07.056","t":"aparato lagrimal","z":[{"c":"A15.2.07.057","t":"gl\u00E1ndula lagrimal","z":[{"c":"A15.2.07.058","t":"porci\u00F3n orbitaria"},{"c":"A15.2.07.059","t":"porci\u00F3n palpebral"},{"c":"A15.2.07.060","t":"conductillos excretores"}]},{"c":"A15.2.07.061","t":"gl\u00E1ndulas lagrimales accesorias"},{"c":"A15.2.07.062","t":"rivus lagrimal"},{"c":"A15.2.07.063","t":"lago lagrimal"},{"c":"A15.2.07.064","t":"papila lagrimal"},{"c":"A15.2.07.065","t":"punto lagrimal"},{"c":"A15.2.07.066","t":"conductillo lagrimal","z":[{"c":"A15.2.07.067","t":"ampolla del conductillo lagrimal"}]},{"c":"A15.2.07.068","t":"saco lagrimal","z":[{"c":"A15.2.07.069","t":"f\u00F3rnix del saco lagrimal"}]},{"c":"A15.2.07.070","t":"conducto nasolagrimal","z":[{"c":"A15.2.07.071","t":"pliegue lagrimal"}]}]}]}]},{"c":"A15.3.00.001","t":"o\u00EDdo","z":[{"c":"A15.3.01.001","t":"o\u00EDdo externo","z":[{"c":"A15.3.01.002","t":"oreja","z":[{"c":"A15.3.01.003","t":"l\u00F3bulo"},{"c":"A15.3.01.004","t":"cart\u00EDlago auricular","z":[{"c":"A15.3.01.024","t":"itsmo del cart\u00EDlago auricular"},{"c":"A15.3.01.025","t":"incisura terminal de la oreja"},{"c":"A15.3.01.026","t":"fisura antitragohelicina"},{"c":"A15.3.01.027","t":"surco de la ra\u00EDz del h\u00E9lix"},{"c":"A15.3.01.028","t":"fosa del antih\u00E9lix"},{"c":"A15.3.01.029","t":"eminencia de la concha"},{"c":"A15.3.01.030","t":"eminencia de la escafa"},{"c":"A15.3.01.031","t":"eminencia de la fosa triangular"}]},{"c":"A15.3.01.005","t":"h\u00E9lix","z":[{"c":"A15.3.01.006","t":"ra\u00EDz"},{"c":"A15.3.01.007","t":"espina"},{"c":"A15.3.01.008","t":"cola"}]},{"c":"A15.3.01.009","t":"antih\u00E9lix","z":[{"c":"A15.3.01.010","t":"fosa triangular"},{"c":"A15.3.01.011","t":"ramas del antih\u00E9lix"}]},{"c":"A15.3.01.012","t":"escafa"},{"c":"A15.3.01.013","t":"concha auricular","z":[{"c":"A15.3.01.014","t":"cymba de la concha"},{"c":"A15.3.01.015","t":"cavidad de la concha"}]},{"c":"A15.3.01.016","t":"antitrago"},{"c":"A15.3.01.017","t":"trago"},{"c":"A15.3.01.018","t":"escotadura anterior"},{"c":"A15.3.01.019","t":"escotadura intertr\u00E1gica"},{"c":"A15.3.01.020","t":"tub\u00E9rculo auricular"},{"c":"A15.3.01.021","t":"v\u00E9rtice auricular"},{"c":"A15.3.01.022","t":"surco posterior de la oreja"},{"c":"A15.3.01.023","t":"tub\u00E9rculo supratr\u00E1gico"}]},{"c":"A15.3.01.032","t":"ligamentos auriculares","z":[{"c":"A15.3.01.033","t":"ligamento auricular anterior"},{"c":"A15.3.01.034","t":"ligamento auricular superior"},{"c":"A15.3.01.035","t":"ligamento auricular posterior"}]},{"c":"A15.3.01.036","t":"m\u00FAsculos auriculares","z":[{"c":"A15.3.01.037","t":"m\u00FAsculo mayor del h\u00E9lix"},{"c":"A15.3.01.038","t":"m\u00FAsculo menor del h\u00E9lix"},{"c":"A15.3.01.039","t":"m\u00FAsculo del trago","z":[{"c":"A15.3.01.040","t":"m\u00FAsculo de la incisura terminal"}]},{"c":"A15.3.01.041","t":"m\u00FAsculo piramidal de la oreja"},{"c":"A15.3.01.042","t":"m\u00FAsculo del antitrago"},{"c":"A15.3.01.043","t":"m\u00FAsculo transverso de la oreja"},{"c":"A15.3.01.044","t":"m\u00FAsculo oblicuo de la oreja"}]},{"c":"A15.3.01.045","t":"conducto auditivo externo","z":[{"c":"A15.3.01.046","t":"orificio auditivo externo"},{"c":"A15.3.01.047","t":"incisura timp\u00E1nica"},{"c":"A15.3.01.048","t":"conducto auditivo externo cartilaginoso","z":[{"c":"A15.3.01.049","t":"cart\u00EDlago del conducto auditivo","z":[{"c":"A15.3.01.051","t":"l\u00E1mina del trago"}]},{"c":"A15.3.01.050","t":"incisura del cart\u00EDlago del conducto auditivo"}]}]},{"c":"A15.3.01.052","t":"membrana timp\u00E1nica","z":[{"c":"A15.3.01.053","t":"porci\u00F3n fl\u00E1ccida"},{"c":"A15.3.01.054","t":"porci\u00F3n tensa","z":[{"c":"A15.3.01.057","t":"prominencia del martillo"},{"c":"A15.3.01.058","t":"estr\u00EDa del martillo"},{"c":"A15.3.01.059","t":"ombligo de la membrana timp\u00E1nica"}]},{"c":"A15.3.01.055","t":"pliegue anterior del martillo"},{"c":"A15.3.01.056","t":"pliegue posterior del martillo"},{"c":"A15.3.01.060","t":"anillo fibrocartilaginoso"}]}]},{"c":"A15.3.02.001","t":"o\u00EDdo medio","z":[{"c":"A15.3.02.002","t":"cavidad timp\u00E1nica","z":[{"c":"A15.3.02.003","t":"pared tegmentaria","z":[{"c":"A15.3.02.004","t":"receso epitimp\u00E1nico","z":[{"c":"A15.3.02.005","t":"porci\u00F3n cupular"}]}]},{"c":"A15.3.02.006","t":"pared yugular","z":[{"c":"A15.3.02.007","t":"prominencia estiloidea"}]},{"c":"A15.3.02.008","t":"pared laber\u00EDntica","z":[{"c":"A15.3.02.009","t":"ventana oval"},{"c":"A15.3.02.010","t":"fosita de la ventana oval"},{"c":"A15.3.02.011","t":"promontorio","z":[{"c":"A15.3.02.012","t":"surco del promontorio"},{"c":"A15.3.02.013","t":"sub\u00EDculo del promontorio"}]},{"c":"A15.3.02.014","t":"seno timp\u00E1nico"},{"c":"A15.3.02.015","t":"ventana redonda"},{"c":"A15.3.02.016","t":"fosita de la ventana redonda"},{"c":"A15.3.02.017","t":"cresta de la ventana redonda"},{"c":"A15.3.02.018","t":"proceso cocleariforme"},{"c":"A15.3.02.019","t":"membrana timp\u00E1nica secundaria"}]},{"c":"A15.3.02.020","t":"pared mastoidea","z":[{"c":"A15.3.02.021","t":"entrada al antro","z":[{"c":"A15.3.02.022","t":"prominencia del canal semicircular lateral"},{"c":"A15.3.02.023","t":"prominencia del conducto facial"}]},{"c":"A15.3.02.024","t":"eminencia piramidal"},{"c":"A15.3.02.025","t":"fosa del yunque"},{"c":"A15.3.02.026","t":"seno posterior"},{"c":"A15.3.02.027","t":"abertura timp\u00E1nica del conductillo de la cuerda del t\u00EDmpano"}]},{"c":"A15.3.02.028","t":"antro mastoideo","z":[{"c":"A15.3.02.029","t":"celdillas mastoideas"},{"c":"A15.3.02.030","t":"celdillas timp\u00E1nicas"}]},{"c":"A15.3.02.031","t":"pared carot\u00EDdea"},{"c":"A15.3.02.032","t":"pared membranosa"},{"c":"A15.3.02.063","t":"mucosa de la cavidad timp\u00E1nica","z":[{"c":"A15.3.02.064","t":"pliegue maleolar posterior"},{"c":"A15.3.02.065","t":"pliegue maleolar anterior"},{"c":"A15.3.02.066","t":"pliegue de la cuerda del t\u00EDmpano"},{"c":"A15.3.02.067","t":"recesos de la membrana timp\u00E1nica","z":[{"c":"A15.3.02.068","t":"receso anterior"},{"c":"A15.3.02.069","t":"receso superior"},{"c":"A15.3.02.070","t":"receso posterior"}]},{"c":"A15.3.02.071","t":"pliegue del yunque"},{"c":"A15.3.02.072","t":"pliegue estapedial"}]}]},{"c":"A15.3.02.073","t":"trompa auditiva","z":[{"c":"A15.3.02.074","t":"orificio timp\u00E1nico"},{"c":"A15.3.02.075","t":"porci\u00F3n \u00F3sea","z":[{"c":"A15.3.02.076","t":"istmo"},{"c":"A15.3.02.077","t":"celdillas neum\u00E1ticas"}]},{"c":"A15.3.02.078","t":"porci\u00F3n cartilaginosa","z":[{"c":"A15.3.02.079","t":"cart\u00EDlago de la trompa auditiva","z":[{"c":"A15.3.02.080","t":"l\u00E1mina medial"},{"c":"A15.3.02.081","t":"l\u00E1mina lateral"},{"c":"A15.3.02.082","t":"l\u00E1mina membranosa"}]}]},{"c":"A15.3.02.083","t":"mucosa","z":[{"c":"A15.3.02.084","t":"gl\u00E1ndulas tub\u00E1ricas"}]},{"c":"A15.3.02.085","t":"orificio far\u00EDngeo de la trompa auditiva"}]}]},{"c":"A15.3.03.001","t":"o\u00EDdo interno","z":[{"c":"A15.3.03.002","t":"\u00F3rgano vestibulococlear"},{"c":"A15.3.03.003","t":"laberinto \u00F3seo","z":[{"c":"A15.3.03.004","t":"vest\u00EDbulo","z":[{"c":"A15.3.03.005","t":"receso el\u00EDptico","z":[{"c":"A15.3.03.006","t":"orificio interno del conductillo vestibular"}]},{"c":"A15.3.03.007","t":"cresta vestibular","z":[{"c":"A15.3.03.008","t":"pir\u00E1mide del vest\u00EDbulo"}]},{"c":"A15.3.03.009","t":"receso esf\u00E9rico"},{"c":"A15.3.03.010","t":"receso coclear"},{"c":"A15.3.03.011","t":"m\u00E1culas cribosas","z":[{"c":"A15.3.03.012","t":"m\u00E1cula cribosa superior"},{"c":"A15.3.03.013","t":"m\u00E1cula cribosa media"},{"c":"A15.3.03.014","t":"m\u00E1cula cribosa inferior"}]}]},{"c":"A15.3.03.015","t":"conductos semicirculares","z":[{"c":"A15.3.03.016","t":"conducto semicircular anterior","z":[{"c":"A15.3.03.017","t":"ampolla \u00F3sea anterior"}]},{"c":"A15.3.03.018","t":"conducto semicircular posterior","z":[{"c":"A15.3.03.019","t":"ampolla \u00F3sea posterior"}]},{"c":"A15.3.03.020","t":"rama \u00F3sea com\u00FAn","z":[{"c":"A15.3.03.021","t":"ramas \u00F3seas ampulares"}]},{"c":"A15.3.03.022","t":"conducto semicircular lateral","z":[{"c":"A15.3.03.023","t":"ampolla \u00F3sea lateral"},{"c":"A15.3.03.024","t":"rama \u00F3sea simple"}]}]},{"c":"A15.3.03.025","t":"c\u00F3clea","z":[{"c":"A15.3.03.026","t":"c\u00FApula"},{"c":"A15.3.03.027","t":"base"},{"c":"A15.3.03.028","t":"conducto espiral","z":[{"c":"A15.3.03.036","t":"orificio interno del conducto coclear"}]},{"c":"A15.3.03.029","t":"l\u00E1mina espiral \u00F3sea","z":[{"c":"A15.3.03.031","t":"laminilla vestibular"},{"c":"A15.3.03.032","t":"laminilla timp\u00E1nica","z":[{"c":"A15.3.03.033","t":"for\u00E1menes nerviosos"}]},{"c":"A15.3.03.034","t":"gancho de la l\u00E1mina espiral"}]},{"c":"A15.3.03.035","t":"l\u00E1mina espiral secundaria"},{"c":"A15.3.03.037","t":"tabique coclear"},{"c":"A15.3.03.038","t":"modiolo","z":[{"c":"A15.3.03.039","t":"base"},{"c":"A15.3.03.040","t":"l\u00E1mina"},{"c":"A15.3.03.041","t":"conducto espiral"},{"c":"A15.3.03.042","t":"conductos longitudinales"}]},{"c":"A15.3.03.043","t":"rampa vestibular"},{"c":"A15.3.03.044","t":"helicotrema"},{"c":"A15.3.03.045","t":"rampa timp\u00E1nica"}]},{"c":"A15.3.03.055","t":"espacio perilinf\u00E1tico","z":[{"c":"A15.3.03.056","t":"perilinfa"},{"c":"A15.3.03.057","t":"acueducto vestibular"},{"c":"A15.3.03.058","t":"acueducto coclear"}]}]},{"c":"A15.3.03.059","t":"laberinto membranoso","z":[{"c":"A15.3.03.060","t":"espacio endolinf\u00E1tico","z":[{"c":"A15.3.03.061","t":"endolinfa"}]},{"c":"A15.3.03.062","t":"laberinto vestibular","z":[{"c":"A15.3.03.063","t":"utr\u00EDculo","z":[{"c":"A15.3.03.064","t":"receso utricular"}]},{"c":"A15.3.03.065","t":"s\u00E1culo"},{"c":"A15.3.03.066","t":"conductos semicirculares","z":[{"c":"A15.3.03.067","t":"conducto semicircular anterior","z":[{"c":"A15.3.03.068","t":"ampolla membranosa anterior"}]},{"c":"A15.3.03.069","t":"conducto semicircular posterior","z":[{"c":"A15.3.03.070","t":"ampolla membranosa posterior"}]},{"c":"A15.3.03.071","t":"rama membranosa com\u00FAn","z":[{"c":"A15.3.03.072","t":"ramas membranosas ampulares"}]},{"c":"A15.3.03.073","t":"conducto semicircular lateral","z":[{"c":"A15.3.03.074","t":"ampolla membranosa lateral"},{"c":"A15.3.03.075","t":"rama membranosa simple"}]},{"c":"A15.3.03.088","t":"cresta ampular","z":[{"c":"A15.3.03.089","t":"surco ampular"},{"c":"A15.3.03.090","t":"c\u00FApula ampular"}]}]},{"c":"A15.3.03.076","t":"conducto utriculosacular","z":[{"c":"A15.3.03.077","t":"conducto utricular"},{"c":"A15.3.03.078","t":"conducto sacular"}]},{"c":"A15.3.03.079","t":"conducto endolinf\u00E1tico","z":[{"c":"A15.3.03.080","t":"saco endolinf\u00E1tico"},{"c":"A15.3.03.081","t":"conducto reuniens"}]},{"c":"A15.3.03.082","t":"m\u00E1culas","z":[{"c":"A15.3.03.083","t":"m\u00E1cula del utr\u00EDculo"},{"c":"A15.3.03.084","t":"m\u00E1cula del s\u00E1culo"},{"c":"A15.3.03.085","t":"membrana otol\u00EDtica","z":[{"c":"A15.3.03.086","t":"otolitos"},{"c":"A15.3.03.087","t":"striola"}]}]}]},{"c":"A15.3.03.091","t":"laberinto coclear","z":[{"c":"A15.3.03.092","t":"rampa media"},{"c":"A15.3.03.093","t":"conducto coclear","z":[{"c":"A15.3.03.094","t":"pared vestibular"},{"c":"A15.3.03.095","t":"pared externa","z":[{"c":"A15.3.03.096","t":"estr\u00EDa vascular"},{"c":"A15.3.03.097","t":"prominencia espiral"},{"c":"A15.3.03.098","t":"vaso prominente"},{"c":"A15.3.03.099","t":"ligamento espiral"}]},{"c":"A15.3.03.100","t":"pared timp\u00E1nica","z":[{"c":"A15.3.03.101","t":"cresta basilar"},{"c":"A15.3.03.102","t":"l\u00E1mina basilar"},{"c":"A15.3.03.103","t":"vaso espiral"}]},{"c":"A15.3.03.104","t":"limbo espiral","z":[{"c":"A15.3.03.105","t":"labio timp\u00E1nico"},{"c":"A15.3.03.106","t":"labio vestibular"},{"c":"A15.3.03.107","t":"dientes ac\u00FAsticos"}]},{"c":"A15.3.03.108","t":"membrana tectoria"},{"c":"A15.3.03.109","t":"fondo de saco vestibular"},{"c":"A15.3.03.120","t":"fondo de saco de la c\u00FApula"},{"c":"A15.3.03.121","t":"\u00F3rgano espiral","z":[{"c":"A15.3.03.122","t":"membrana reticular"},{"c":"A15.3.03.123","t":"surco espiral interno"},{"c":"A15.3.03.124","t":"surco espiral externo"}]},{"c":"A15.3.03.125","t":"ganglio espiral de la c\u00F3clea"}]}]}]},{"c":"A15.3.03.126","t":"vasos sangu\u00EDneos del o\u00EDdo interno","z":[{"c":"A15.3.03.134","t":"vena del acueducto vestibular","z":[{"c":"A15.3.03.135","t":"venas de los conductos semicirculares"}]},{"c":"A15.3.03.136","t":"vena del acueducto coclear","z":[{"c":"A15.3.03.137","t":"vena com\u00FAn del modiolo","z":[{"c":"A15.3.03.138","t":"vena de la rampa vestibular"},{"c":"A15.3.03.139","t":"vena de la rampa timp\u00E1nica"}]},{"c":"A15.3.03.140","t":"vena vestibulococlear","z":[{"c":"A15.3.03.141","t":"vena vestibular anterior"},{"c":"A15.3.03.142","t":"vena vestibular posterior"},{"c":"A15.3.03.143","t":"vena de la ventana redonda"}]}]}]}]}]},{"c":"A15.4.00.001","t":"\u00F3rgano del gusto","z":[{"c":"A15.4.00.002","t":"papila gustativa"},{"c":"A15.4.00.003","t":"poro gustativo"}]}]},{"c":"A16.0.00.001","t":"integumento com\u00FAn","z":[{"c":"A16.0.00.002","t":"piel","z":[{"c":"A16.0.00.003","t":"surcos"},{"c":"A16.0.00.004","t":"crestas"},{"c":"A16.0.00.005","t":"retin\u00E1culos"},{"c":"A16.0.00.006","t":"retin\u00E1culo caudal"},{"c":"A16.0.00.007","t":"crestas t\u00E1ctiles"},{"c":"A16.0.00.008","t":"l\u00EDneas de tensi\u00F3n"},{"c":"A16.0.00.009","t":"epidermis"},{"c":"A16.0.00.010","t":"dermis","z":[{"c":"A16.0.00.011","t":"capa papilar","z":[{"c":"A16.0.00.012","t":"papilas"}]},{"c":"A16.0.00.013","t":"capa reticular"},{"c":"A16.0.00.023","t":"fol\u00EDculo piloso"}]},{"c":"A16.0.00.014","t":"pelos","z":[{"c":"A15.2.07.037","t":"pesta\u00F1as"},{"c":"A16.0.00.015","t":"lanugo"},{"c":"A16.0.00.016","t":"cabellos"},{"c":"A16.0.00.017","t":"cejas"},{"c":"A16.0.00.018","t":"barba"},{"c":"A16.0.00.019","t":"pelos del trago"},{"c":"A16.0.00.020","t":"vibrisas"},{"c":"A16.0.00.021","t":"pelos de la axila"},{"c":"A16.0.00.022","t":"pelos del pubis"},{"c":"A16.0.00.024","t":"m\u00FAsculo erector del pelo"},{"c":"A16.0.00.025","t":"direcciones del pelo"},{"c":"A16.0.00.026","t":"remolinos del pelo"},{"c":"A16.0.00.027","t":"cruces de los pelos"}]},{"c":"A16.0.00.028","t":"gl\u00E1ndulas cut\u00E1neas","z":[{"c":"A16.0.00.029","t":"gl\u00E1ndula sudor\u00EDpara"},{"c":"A16.0.00.030","t":"gl\u00E1ndula seb\u00E1cea"}]},{"c":"A16.0.00.031","t":"terminaciones nerviosas"},{"c":"A16.0.01.001","t":"u\u00F1as","z":[{"c":"A16.0.01.002","t":"matriz ungueal"},{"c":"A16.0.01.003","t":"pared ungueal"},{"c":"A16.0.01.004","t":"cuerpo de la u\u00F1a"},{"c":"A16.0.01.005","t":"l\u00FAnula"},{"c":"A16.0.01.006","t":"borde oculto"},{"c":"A16.0.01.007","t":"borde lateral"},{"c":"A16.0.01.008","t":"borde libre"},{"c":"A16.0.01.009","t":"peri\u00F3nix"},{"c":"A16.0.01.010","t":"eponiquio"},{"c":"A16.0.01.011","t":"hiponiquio"}]}]},{"c":"A16.0.02.001","t":"mama","z":[{"c":"A16.0.02.003","t":"mama accesoria"},{"c":"A16.0.02.004","t":"pez\u00F3n"},{"c":"A16.0.02.005","t":"cuerpo de la mama"},{"c":"A16.0.02.006","t":"gl\u00E1ndula mamaria","z":[{"c":"A16.0.02.007","t":"proceso axilar"},{"c":"A16.0.02.008","t":"l\u00F3bulos de la gl\u00E1ndula mamaria","z":[{"c":"A16.0.02.009","t":"lobulillos de la gl\u00E1ndula mamaria"}]},{"c":"A16.0.02.010","t":"conductos galact\u00F3foros"},{"c":"A16.0.02.011","t":"senos galact\u00F3foros"}]},{"c":"A16.0.02.012","t":"areola mamaria","z":[{"c":"A16.0.02.013","t":"gl\u00E1ndulas areolares"},{"c":"A16.0.02.014","t":"tub\u00E9rculos areolares"}]},{"c":"A16.0.02.015","t":"ligamentos suspensorios de la mama"}]},{"c":"A16.0.02.002","t":"surco intermamario"},{"c":"A16.0.03.001","t":"tejido subcut\u00E1neo","z":[{"c":"A16.0.03.002","t":"pan\u00EDculo adiposo","z":[{"c":"A16.0.03.003","t":"capa muscular"},{"c":"A16.0.03.004","t":"capa fibrosa"}]},{"c":"A16.0.03.005","t":"capa membranosa"},{"c":"A16.0.03.006","t":"tejido conectivo laxo"}]}]}]